{
	"4281932-5": {
		"id": "1",
		"gnd": "4281932-5",
		"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
		"category": "novels",
		"year": 1985,
		"count": 51,
		"first seen": "alb_001"
	},
	"4509408-1": {
		"id": "2",
		"gnd": "4509408-1",
		"title": "Wittgensteins Neffe",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1982,
		"count": 53,
		"first seen": "alb_002"
	},
	"4242075-1": {
		"id": "3",
		"gnd": "4242075-1",
		"title": "Beton",
		"category": "novels",
		"year": 1982,
		"count": 47,
		"first seen": "aze_002"
	},
	"4140749-0": {
		"id": "4",
		"gnd": "4140749-0",
		"title": "Verst\u00f6rung",
		"category": "novels",
		"year": 1967,
		"count": 35,
		"first seen": "aze_003"
	},
	"4280472-3": {
		"id": "5",
		"gnd": "4280472-3",
		"title": "Der Untergeher",
		"category": "novels",
		"year": 1983,
		"count": 57,
		"first seen": "baq_001"
	},
	"4201254-5": {
		"id": "6",
		"gnd": "4201254-5",
		"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
		"category": "novels",
		"year": 1986,
		"count": 44,
		"first seen": "bra_001"
	},
	"4392770-1": {
		"id": "7",
		"gnd": "4392770-1",
		"title": "Die Ursache",
		"category": "autobiography",
		"year": 1975,
		"count": 50,
		"first seen": "bra_006"
	},
	"7846530-8": {
		"id": "8",
		"gnd": "7846530-8",
		"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": 2009,
		"count": 27,
		"first seen": "bra_007"
	},
	"4525059-5": {
		"id": "9",
		"gnd": "4525059-5",
		"title": "Der Stimmenimitator",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1978,
		"count": 32,
		"first seen": "bra_008"
	},
	"4576168-1": {
		"id": "10",
		"gnd": "4576168-1",
		"title": "Gehen",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1971,
		"count": 24,
		"first seen": "bra_009"
	},
	"7600801-0": {
		"id": "11",
		"gnd": "7600801-0",
		"title": "Der Pr\u00e4sident",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1975,
		"count": 14,
		"first seen": "bra_010"
	},
	"4221007-0": {
		"id": "12",
		"gnd": "4221007-0",
		"title": "Heldenplatz",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1988,
		"count": 30,
		"first seen": "bra_011"
	},
	"4253712-5": {
		"id": "13",
		"gnd": "4253712-5",
		"title": "Der Theatermacher",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1984,
		"count": 26,
		"first seen": "bra_013"
	},
	"4447199-3": {
		"id": "14",
		"gnd": "4447199-3",
		"title": "Holzf\u00e4llen",
		"category": "novels",
		"year": 1984,
		"count": 50,
		"first seen": "bra_014"
	},
	"4738741-5": {
		"id": "15",
		"gnd": "4738741-5",
		"title": "Ja",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1978,
		"count": 29,
		"first seen": "bra_016"
	},
	"1162284560": {
		"id": "16",
		"gnd": "1162284560",
		"title": "Die Ber\u00fchmten",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1976,
		"count": 7,
		"first seen": "bul_001"
	},
	"4487124-7": {
		"id": "17",
		"gnd": "4487124-7",
		"title": "Minetti",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1977,
		"count": 22,
		"first seen": "bul_001"
	},
	"4217797-2": {
		"id": "18",
		"gnd": "4217797-2",
		"title": "Vor dem Ruhestand",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1979,
		"count": 20,
		"first seen": "bul_001"
	},
	"4362534-4": {
		"id": "19",
		"gnd": "4362534-4",
		"title": "Am Ziel",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 15,
		"first seen": "bul_001"
	},
	"1123599505": {
		"id": "20",
		"gnd": "1123599505",
		"title": "Einfach kompliziert",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1986,
		"count": 13,
		"first seen": "bul_001"
	},
	"4520814-1": {
		"id": "21",
		"gnd": "4520814-1",
		"title": "Die Jagdgesellschaft",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1974,
		"count": 18,
		"first seen": "bul_002"
	},
	"4281931-3": {
		"id": "22",
		"gnd": "4281931-3",
		"title": "Die Macht der Gewohnheit",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1974,
		"count": 23,
		"first seen": "bul_002"
	},
	"1123599106": {
		"id": "23",
		"gnd": "1123599106",
		"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 12,
		"first seen": "bul_002"
	},
	"7659613-8": {
		"id": "24",
		"gnd": "7659613-8",
		"title": "Elisabeth die Zweite",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1987,
		"count": 9,
		"first seen": "bul_002"
	},
	"4493036-7": {
		"id": "25",
		"gnd": "4493036-7",
		"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1970,
		"count": 17,
		"first seen": "bul_003"
	},
	"1057906050": {
		"id": "26",
		"gnd": "1057906050",
		"title": "Immanuel Kant",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1978,
		"count": 15,
		"first seen": "bul_003"
	},
	"4485102-9": {
		"id": "27",
		"gnd": "4485102-9",
		"title": "Der Ignorant und der Wahnsinnige",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1972,
		"count": 12,
		"first seen": "bul_004"
	},
	"4636697-0": {
		"id": "28",
		"gnd": "4636697-0",
		"title": "Der Weltverbesserer",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1979,
		"count": 16,
		"first seen": "bul_005"
	},
	"1244933007": {
		"id": "29",
		"gnd": "1244933007",
		"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1982,
		"count": 10,
		"first seen": "bul_005"
	},
	"4217798-4": {
		"id": "30",
		"gnd": "4217798-4",
		"title": "Ritter, Dene, Voss",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 22,
		"first seen": "bul_005"
	},
	"108146285X": {
		"id": "31",
		"gnd": "108146285X",
		"title": "Die Rosen der Ein\u00f6de (Libretto)",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"K\u00f6pfe": {
		"id": "32",
		"gnd": null,
		"title": "K\u00f6pfe",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Die Erfundene": {
		"id": "33",
		"gnd": null,
		"title": "Die Erfundene",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Rosa": {
		"id": "34",
		"gnd": null,
		"title": "Rosa",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Fr\u00fchling": {
		"id": "35",
		"gnd": null,
		"title": "Fr\u00fchling",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 3,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Der Berg": {
		"id": "36",
		"gnd": null,
		"title": "Der Berg",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"A Doda": {
		"id": "37",
		"gnd": null,
		"title": "A Doda",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 5,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Maiandacht": {
		"id": "38",
		"gnd": null,
		"title": "Maiandacht",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 6,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Match": {
		"id": "39",
		"gnd": null,
		"title": "Match",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 5,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Freispruch": {
		"id": "40",
		"gnd": null,
		"title": "Freispruch",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 7,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Eis": {
		"id": "41",
		"gnd": null,
		"title": "Eis",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 7,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Der deutsche Mittagstisch": {
		"id": "42",
		"gnd": null,
		"title": "Der deutsche Mittagstisch",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Alles oder nichts": {
		"id": "43",
		"gnd": null,
		"title": "Alles oder nichts",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 7,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheater\u0002direktor nach Wien": {
		"id": "44",
		"gnd": null,
		"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheater\u0002direktor nach Wien",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen": {
		"id": "45",
		"gnd": null,
		"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 3,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese": {
		"id": "46",
		"gnd": null,
		"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 11,
		"first seen": "bul_006"
	},
	"4140750-7": {
		"id": "47",
		"gnd": "4140750-7",
		"title": "Frost",
		"category": "novels",
		"year": 1963,
		"count": 29,
		"first seen": "bul_013"
	},
	"4209488-4": {
		"id": "48",
		"gnd": "4209488-4",
		"title": "Das Kalkwerk",
		"category": "novels",
		"year": 1970,
		"count": 24,
		"first seen": "bul_015"
	},
	"1158674678": {
		"id": "49",
		"gnd": "1158674678",
		"title": "Der deutsche Mittagstisch",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1988,
		"count": 8,
		"first seen": "bul_016"
	},
	"4998709-4": {
		"id": "50",
		"gnd": "4998709-4",
		"title": "Ein Kind",
		"category": "autobiography",
		"year": 1982,
		"count": 46,
		"first seen": "bul_017"
	},
	"1134906285": {
		"id": "51",
		"gnd": "1134906285",
		"title": "Goethe schtirbt",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 18,
		"first seen": "bul_019"
	},
	"Montaigne": {
		"id": "52",
		"gnd": null,
		"title": "Montaigne",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 17,
		"first seen": "bul_019"
	},
	"Wiedersehen": {
		"id": "53",
		"gnd": null,
		"title": "Wiedersehen",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 15,
		"first seen": "bul_019"
	},
	"In Flammen aufgegangen": {
		"id": "54",
		"gnd": null,
		"title": "In Flammen aufgegangen",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 15,
		"first seen": "bul_019"
	},
	"1208645420": {
		"id": "55",
		"gnd": "1208645420",
		"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
		"category": "poetry",
		"year": 1957,
		"count": 15,
		"first seen": "bul_020"
	},
	"4998708-2": {
		"id": "56",
		"gnd": "4998708-2",
		"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
		"category": "autobiography",
		"year": 1978,
		"count": 46,
		"first seen": "bul_021"
	},
	"1269415670": {
		"id": "57",
		"gnd": "1269415670",
		"title": "Der Hutmacher",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "chi_kurz_001"
	},
	"1217488685": {
		"id": "58",
		"gnd": "1217488685",
		"title": "Ereignisse",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1991,
		"count": 14,
		"first seen": "chi_kurz_004"
	},
	"4998706-9": {
		"id": "59",
		"gnd": "4998706-9",
		"title": "Der Keller",
		"category": "autobiography",
		"year": 1976,
		"count": 49,
		"first seen": "chi_kurz_007"
	},
	"7655973-7": {
		"id": "60",
		"gnd": "7655973-7",
		"title": "Die K\u00e4lte",
		"category": "autobiography",
		"year": 1981,
		"count": 41,
		"first seen": "chi_kurz_007"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien": {
		"id": "61",
		"gnd": null,
		"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 9,
		"first seen": "cze_001"
	},
	"124493318X": {
		"id": "62",
		"gnd": "124493318X",
		"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
		"category": "drama & libretti",
		"year": 1990,
		"count": 10,
		"first seen": "cze_002"
	},
	"105004097X": {
		"id": "63",
		"gnd": "105004097X",
		"title": "In hora mortis",
		"category": "poetry",
		"year": 1958,
		"count": 18,
		"first seen": "cze_012"
	},
	"1306442915": {
		"id": "64",
		"gnd": "1306442915",
		"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
		"category": "poetry",
		"year": 1958,
		"count": 16,
		"first seen": "cze_012"
	},
	"4126723-0": {
		"id": "65",
		"gnd": "4126723-0",
		"title": "Korrektur",
		"category": "novels",
		"year": 1975,
		"count": 33,
		"first seen": "cze_013"
	},
	"1158696477": {
		"id": "66",
		"gnd": "1158696477",
		"title": "Ungenach",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 13,
		"first seen": "cze_020"
	},
	"1045328219": {
		"id": "67",
		"gnd": "1045328219",
		"title": "Amras",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1964,
		"count": 20,
		"first seen": "cze_020"
	},
	"1147793611": {
		"id": "68",
		"gnd": "1147793611",
		"title": "Watten",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1969,
		"count": 17,
		"first seen": "cze_020"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns": {
		"id": "69",
		"gnd": null,
		"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 15,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"Der Zimmerer": {
		"id": "70",
		"gnd": null,
		"title": "Der Zimmerer",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 16,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"1024915921": {
		"id": "71",
		"gnd": "1024915921",
		"title": "Jauergg",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1966,
		"count": 15,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"Zwei Erzieher": {
		"id": "72",
		"gnd": null,
		"title": "Zwei Erzieher",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 15,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"1140157906": {
		"id": "73",
		"gnd": "1140157906",
		"title": "Die M\u00fctze",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1967,
		"count": 20,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"1078686300": {
		"id": "74",
		"gnd": "1078686300",
		"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1967,
		"count": 22,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"7845728-2": {
		"id": "75",
		"gnd": "7845728-2",
		"title": "Viktor Halbnarr",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1966,
		"count": 10,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft": {
		"id": "76",
		"gnd": null,
		"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 16,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"1233642103": {
		"id": "77",
		"gnd": "1233642103",
		"title": "An der Baumgrenze",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1967,
		"count": 22,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"Midland in Stilfs": {
		"id": "78",
		"gnd": null,
		"title": "Midland in Stilfs",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 20,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"Der Wetterfleck": {
		"id": "79",
		"gnd": null,
		"title": "Der Wetterfleck",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 6,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"Am Ortler": {
		"id": "80",
		"gnd": null,
		"title": "Am Ortler",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 14,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"Goethe schtirbt": {
		"id": "81",
		"gnd": null,
		"title": "Goethe schtirbt",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 3,
		"first seen": "cze_025"
	},
	"1141917998": {
		"id": "82",
		"gnd": "1141917998",
		"title": "Die Billigesser",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1980,
		"count": 18,
		"first seen": "cze_027"
	},
	"1214903665": {
		"id": "83",
		"gnd": "1214903665",
		"title": "Der Wahrheit auf der Spur. Reden, Leserbriefe, Interviews, Feuilletons",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": 2010,
		"count": 5,
		"first seen": "cze_028"
	},
	"1158695977": {
		"id": "84",
		"gnd": "1158695977",
		"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 11,
		"first seen": "cze_030"
	},
	"Das rote Licht": {
		"id": "85",
		"gnd": null,
		"title": "Das rote Licht",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Die Siedler": {
		"id": "86",
		"gnd": null,
		"title": "Die Siedler",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Von einem Nachmittag in einer gro\u00dfen Stadt": {
		"id": "87",
		"gnd": null,
		"title": "Von einem Nachmittag in einer gro\u00dfen Stadt",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Von sieben Tannen und vom Schnee... Eine m\u00e4rchenhafe \nWeihnachtsgeschichte": {
		"id": "88",
		"gnd": null,
		"title": "Von sieben Tannen und vom Schnee... Eine m\u00e4rchenhafe  Weihnachtsgeschichte",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Die verr\u00fcckte Magdalena": {
		"id": "89",
		"gnd": null,
		"title": "Die verr\u00fcckte Magdalena",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 3,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Letzter Wille und Testament": {
		"id": "90",
		"gnd": null,
		"title": "Letzter Wille und Testament",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Das Armenhaus von St. Laurin": {
		"id": "91",
		"gnd": null,
		"title": "Das Armenhaus von St. Laurin",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Gro\u00dfer, unbegreiflicher Hunger": {
		"id": "92",
		"gnd": null,
		"title": "Gro\u00dfer, unbegreiflicher Hunger",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 4,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Wintertag im Hochgebirge": {
		"id": "93",
		"gnd": null,
		"title": "Wintertag im Hochgebirge",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Der Untergang des Abendlandes": {
		"id": "94",
		"gnd": null,
		"title": "Der Untergang des Abendlandes",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Die Landschaft der Mutter": {
		"id": "95",
		"gnd": null,
		"title": "Die Landschaft der Mutter",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Ein \u00e4lterer Mann namens August": {
		"id": "96",
		"gnd": null,
		"title": "Ein \u00e4lterer Mann namens August",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Von einem, der auszog die Welt zu sehen": {
		"id": "97",
		"gnd": null,
		"title": "Von einem, der auszog die Welt zu sehen",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Der Schweineh\u00fcter": {
		"id": "98",
		"gnd": null,
		"title": "Der Schweineh\u00fcter",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Der Italiener": {
		"id": "99",
		"gnd": null,
		"title": "Der Italiener",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Der Kulterer": {
		"id": "100",
		"gnd": null,
		"title": "Der Kulterer",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "cze_031"
	},
	"Eine Zeugenaussage": {
		"id": "101",
		"gnd": null,
		"title": "Eine Zeugenaussage",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 3,
		"first seen": "cze_035"
	},
	"Berg": {
		"id": "102",
		"gnd": null,
		"title": "Berg",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "cze_040"
	},
	"Erfundene": {
		"id": "103",
		"gnd": null,
		"title": "Erfundene",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "cze_040"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4sst Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien": {
		"id": "104",
		"gnd": null,
		"title": "Claus Peymann verl\u00e4sst Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
		"category": "drama & libretti",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "cze_041"
	},
	"1219327905": {
		"id": "105",
		"gnd": "1219327905",
		"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von Mahler",
		"category": "adaptations",
		"year": 2012,
		"count": 6,
		"first seen": "cze_042"
	},
	"Von einer Katastrophe in die andere. Interview von Asta Scheib": {
		"id": "106",
		"gnd": null,
		"title": "Von einer Katastrophe in die andere. Interview von Asta Scheib",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "cze_047"
	},
	"Ich bin nur mehr kurz da. Interview von Kurt Hofmann": {
		"id": "107",
		"gnd": null,
		"title": "Ich bin nur mehr kurz da. Interview von Kurt Hofmann",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "cze_047"
	},
	"Aus Gespr\u00e4chen mit Kurt Hofmann": {
		"id": "108",
		"gnd": null,
		"title": "Aus Gespr\u00e4chen mit Kurt Hofmann",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "cze_048"
	},
	"Gedichte 1952-1957": {
		"id": "109",
		"gnd": null,
		"title": "Gedichte 1952-1957",
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"count": 4,
		"first seen": "eng_060"
	},
	"Psalm": {
		"id": "110",
		"gnd": null,
		"title": "Psalm",
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"count": 6,
		"first seen": "eng_060"
	},
	"1203737297": {
		"id": "111",
		"gnd": "1203737297",
		"title": "Die Irren, die H\u00e4ftlinge",
		"category": "poetry",
		"year": 1962,
		"count": 8,
		"first seen": "eng_060"
	},
	"1270058894": {
		"id": "112",
		"gnd": "1270058894",
		"title": "Ave Vergil",
		"category": "poetry",
		"year": 1981,
		"count": 16,
		"first seen": "eng_060"
	},
	"Gedichte 1959-1963": {
		"id": "113",
		"gnd": null,
		"title": "Gedichte 1959-196",
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"count": 4,
		"first seen": "eng_060"
	},
	"Drei Tage": {
		"id": "114",
		"gnd": null,
		"title": "Drei Tage",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 10,
		"first seen": "eng_079"
	},
	"4734848-3": {
		"id": "115",
		"gnd": "4734848-3",
		"title": "Der Wetterfleck",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1969,
		"count": 11,
		"first seen": "eng_091"
	},
	"4687798-8": {
		"id": "116",
		"gnd": "4687798-8",
		"title": "Der Italiener",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1969,
		"count": 16,
		"first seen": "eng_092"
	},
	"Jean Arthur Rimbaud. Zum 100. Geburtstag": {
		"id": "117",
		"gnd": null,
		"title": "Jean Arthur Rimbaud. Zum 100. Geburtstag",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "eng_094"
	},
	"Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas Bernhard": {
		"id": "118",
		"gnd": null,
		"title": "Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas Bernhard",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 8,
		"first seen": "eng_096"
	},
	"Argumente eines Winterspazierg\u00e4ngers": {
		"id": "119",
		"gnd": null,
		"title": "Argumente eines Winterspazierg\u00e4ngers",
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "eng_099"
	},
	"1153801205": {
		"id": "120",
		"gnd": "1153801205",
		"title": "Thomas Bernhard \u2013 Gerhard Fritsch. Der Briefwechsel",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fin_003"
	},
	"4444005-4": {
		"id": "121",
		"gnd": "4444005-4",
		"title": "Der Kulterer",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": 1974,
		"count": 13,
		"first seen": "fin_004"
	},
	"Gehen": {
		"id": "122",
		"gnd": null,
		"title": "Gehen",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_016"
	},
	"Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard": {
		"id": "123",
		"gnd": null,
		"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 7,
		"first seen": "fra_036"
	},
	"Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann": {
		"id": "124",
		"gnd": null,
		"title": "Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 5,
		"first seen": "fra_037"
	},
	"Wittgensteins Neffe": {
		"id": "125",
		"gnd": null,
		"title": "Wittgensteins Neffe",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_051"
	},
	"Mein Weltenst\u00fcck": {
		"id": "126",
		"gnd": null,
		"title": "Mein Weltenst\u00fcck",
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_052"
	},
	"Verstreut publizierte Gedichte": {
		"id": "127",
		"gnd": null,
		"title": "Verstreut publizierte Gedichte",
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"count": 3,
		"first seen": "fra_052"
	},
	"Ein junger Schriftsteller": {
		"id": "128",
		"gnd": null,
		"title": "Ein junger Schriftsteller",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 3,
		"first seen": "fra_059"
	},
	"Monologe auf Mallorca": {
		"id": "129",
		"gnd": null,
		"title": "Monologe auf Mallorca",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 4,
		"first seen": "fra_059"
	},
	"Mein Gl\u00fcckliches \u00d6sterreich": {
		"id": "130",
		"gnd": null,
		"title": "Mein Gl\u00fcckliches \u00d6sterreich",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_059"
	},
	"Mit der Klarheit nimmt die K\u00e4lte zu (Bremer\nLiteraturpreis)": {
		"id": "131",
		"gnd": null,
		"title": "Mit der Klarheit nimmt die K\u00e4lte zu (Bremer Literaturpreis)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_077"
	},
	"Der Wahrheit und dem Tod auf der Spur\n(Anton-Wildgans-Preis)": {
		"id": "132",
		"gnd": null,
		"title": "Der Wahrheit und dem Tod auf der Spur (Anton-Wildgans-Preis)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_077"
	},
	"Verehrter Herr Minister, verehrte Anwesende\n(\u00d6sterreichischer Staatspreis)": {
		"id": "133",
		"gnd": null,
		"title": "Verehrter Herr Minister, verehrte Anwesende (\u00d6sterreichischer Staatspreis)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 4,
		"first seen": "fra_077"
	},
	"Unsterblichkeit ist unm\u00f6glich. Landschaft der Kindheit": {
		"id": "134",
		"gnd": null,
		"title": "Unsterblichkeit ist unm\u00f6glich. Landschaft der Kindheit",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_077"
	},
	"Nie und mit nichts fertig werden (B\u00fcchner-Preis)": {
		"id": "135",
		"gnd": null,
		"title": "Nie und mit nichts fertig werden (B\u00fcchner-Preis)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_077"
	},
	"Brief an Siegfried Unseld (excerpt)": {
		"id": "136",
		"gnd": null,
		"title": "Brief an Siegfried Unseld (excerpt)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_078"
	},
	"Brief an Henning Rischbieter": {
		"id": "137",
		"gnd": null,
		"title": "Brief an Henning Rischbieter",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_078"
	},
	"Ansichten eines unverbesserlichen Weltverbesserer. Interview mit Niklas Frank": {
		"id": "138",
		"gnd": null,
		"title": "Ansichten eines unverbesserlichen Weltverbesserer. Interview mit Niklas Frank",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_082"
	},
	"Junge K\u00f6pfe": {
		"id": "139",
		"gnd": null,
		"title": "Junge K\u00f6pfe",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Meine eigene Einsamkeit": {
		"id": "140",
		"gnd": null,
		"title": "Meine eigene Einsamkeit",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Gerichtschroniken (Ein paar saure Zuckerl": {
		"id": "141",
		"gnd": null,
		"title": "Gerichtschroniken (Ein paar saure Zuckerl",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Selbstmord in der Landesheilanstalt": {
		"id": "142",
		"gnd": null,
		"title": "Selbstmord in der Landesheilanstalt",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Vielgeliebt und nie bezahlt": {
		"id": "143",
		"gnd": null,
		"title": "Vielgeliebt und nie bezahlt",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Gastspiel am Landesgericht": {
		"id": "144",
		"gnd": null,
		"title": "Gastspiel am Landesgericht",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Ernestine kontra Lucie": {
		"id": "145",
		"gnd": null,
		"title": "Ernestine kontra Lucie",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Paris": {
		"id": "146",
		"gnd": null,
		"title": "Paris",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Verfolgungswahn": {
		"id": "147",
		"gnd": null,
		"title": "Verfolgungswahn",
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Zwei Briefe (1960-1963) an Annemarie Hammerstein-Siller": {
		"id": "148",
		"gnd": null,
		"title": "Zwei Briefe (1960-1963) an Annemarie Hammerstein-Siller",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Telegramm vom 30. November 1960 an Michael Guttenbrunner": {
		"id": "149",
		"gnd": null,
		"title": "Telegramm vom 30. November 1960 an Michael Guttenbrunner",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Ein Brief aus einem Drama": {
		"id": "150",
		"gnd": null,
		"title": "Ein Brief aus einem Drama",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Ein Fr\u00fchling": {
		"id": "151",
		"gnd": null,
		"title": "Ein Fr\u00fchling",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Ein l\u00e4ndlicher Betr\u00fcger": {
		"id": "152",
		"gnd": null,
		"title": "Ein l\u00e4ndlicher Betr\u00fcger",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Als Verwalter im Asyl": {
		"id": "153",
		"gnd": null,
		"title": "Als Verwalter im Asyl",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Die Frau aus Gu\u00dfwerk": {
		"id": "154",
		"gnd": null,
		"title": "Die Frau aus Gu\u00dfwerk",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Brief an Claus Peymann, 02.12.1986": {
		"id": "155",
		"gnd": null,
		"title": "Brief an Claus Peymann, 02.12.1986",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"In Rom": {
		"id": "156",
		"gnd": null,
		"title": "In Rom",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Erkl\u00e4rung": {
		"id": "157",
		"gnd": null,
		"title": "Erkl\u00e4rung",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Thomas Bernhard und Siegfried Unseld (Ausz\u00fcge)": {
		"id": "158",
		"gnd": null,
		"title": "Thomas Bernhard und Siegfried Unseld (Ausz\u00fcge)",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Unseld": {
		"id": "159",
		"gnd": null,
		"title": "Unseld",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_083"
	},
	"Leute, die ein Gespr\u00e4ch f\u00fchren wollen, sind mir verd\u00e4chtig. Interview mit Werner W\u00f6gerbauer": {
		"id": "160",
		"gnd": null,
		"title": "Leute, die ein Gespr\u00e4ch f\u00fchren wollen, sind mir verd\u00e4chtig. Interview mit Werner W\u00f6gerbauer",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"Brief an Christoph von Schwerin": {
		"id": "161",
		"gnd": null,
		"title": "Brief an Christoph von Schwerin",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"Politische Morgenandacht": {
		"id": "162",
		"gnd": null,
		"title": "Politische Morgenandacht",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"Schriftstellerberuf heute. Die Kom\u00f6die der Eitelkeit": {
		"id": "163",
		"gnd": null,
		"title": "Schriftstellerberuf heute. Die Kom\u00f6die der Eitelkeit",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"Thomas Bernhard: Ein Brief an die ZEIT": {
		"id": "164",
		"gnd": null,
		"title": "Thomas Bernhard: Ein Brief an die ZEIT",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"Bernhards Pl\u00e4doyer. Zur Wiener Gerichtsverhandlung \u201eHolzf\u00e4llen\u201c betreffend": {
		"id": "165",
		"gnd": null,
		"title": "Bernhards Pl\u00e4doyer. Zur Wiener Gerichtsverhandlung \u201eHolzf\u00e4llen\u201c betreffend",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"Vranitzky. Eine Erwiderung": {
		"id": "166",
		"gnd": null,
		"title": "Vranitzky. Eine Erwiderung",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"\u201eSehr geehrter Herr Dr. Temnitschka \u2026\u201c. Brief vom 27.3.1986": {
		"id": "167",
		"gnd": null,
		"title": "\u201eSehr geehrter Herr Dr. Temnitschka \u2026\u201c. Brief vom 27.3.1986",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"\u201eMein Beitrag zur Eind\u00e4mmung der Professoreninflation \u2026\u201c. (= Schriftliche Stellungnahme am 4.4.1986 f\u00fcr Zeit im Bild, ORF)": {
		"id": "168",
		"gnd": null,
		"title": "\u201eMein Beitrag zur Eind\u00e4mmung der Professoreninflation \u2026\u201c. (= Schriftliche Stellungnahme am 4.4.1986 f\u00fcr Zeit im Bild, ORF)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"Bernhard gegen Europalia. Kein Gastspiel des \u201eTheatermachers\u201c in Br\u00fcssel?)": {
		"id": "169",
		"gnd": null,
		"title": "Bernhard gegen Europalia. Kein Gastspiel des \u201eTheatermachers\u201c in Br\u00fcssel?)",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"Die Billigesser (Auszug)": {
		"id": "170",
		"gnd": null,
		"title": "Die Billigesser (Auszug)",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"Thomas Bernhard an die Redaktion des Watzmann, 1.4.1984": {
		"id": "171",
		"gnd": null,
		"title": "Thomas Bernhard an die Redaktion des Watzmann, 1.4.198",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"die rosen der ein\u00f6de": {
		"id": "172",
		"gnd": null,
		"title": "die rosen der ein\u00f6de",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_084"
	},
	"Grand Hotel Imperial Dubrovnik (\u201eLiebe, verehrte Doktor Spiel \u2026\u201c. Brief vom 2.3.1971)": {
		"id": "173",
		"gnd": null,
		"title": "Grand Hotel Imperial Dubrovnik (\u201eLiebe, verehrte Doktor Spiel \u2026\u201c. Brief vom 2.3.1971)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_085"
	},
	"Warum f\u00fcrchte ich mein Altern": {
		"id": "174",
		"gnd": null,
		"title": "Warum f\u00fcrchte ich mein Altern",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_088"
	},
	"???": {
		"id": "175",
		"gnd": null,
		"title": "???",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_088"
	},
	"Im Garten der Mutter": {
		"id": "176",
		"gnd": null,
		"title": "Im Garten der Mutter",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "fra_088"
	},
	"An der Baumgrenze? Der Italiener?": {
		"id": "177",
		"gnd": null,
		"title": "An der Baumgrenze? Der Italiener?",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "geo_008"
	},
	"Frost (Version C)": {
		"id": "178",
		"gnd": null,
		"title": "Frost (Version C)",
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "gri_028"
	},
	"Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard (excerpt)": {
		"id": "179",
		"gnd": null,
		"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard (excerpt)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "gri_031"
	},
	"Viktor Halbnarr": {
		"id": "180",
		"gnd": null,
		"title": "Viktor Halbnarr",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 3,
		"first seen": "hun_024"
	},
	"Beruhigung": {
		"id": "181",
		"gnd": null,
		"title": "Beruhigung",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "hun_024"
	},
	"Die Frau aus dem Gu\u00dfwerk und der Mann mit dem Rucksack": {
		"id": "182",
		"gnd": null,
		"title": "Die Frau aus dem Gu\u00dfwerk und der Mann mit dem Rucksack",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "hun_024"
	},
	"Ebene": {
		"id": "183",
		"gnd": null,
		"title": "Ebene",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "hun_024"
	},
	"Von sieben Tannen und vom Schnee": {
		"id": "184",
		"gnd": null,
		"title": "Von sieben Tannen und vom Schnee",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "hun_024"
	},
	"Das Verm\u00e4chtnis": {
		"id": "185",
		"gnd": null,
		"title": "Das Verm\u00e4chtnis",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "hun_024"
	},
	"Wahnsinn": {
		"id": "186",
		"gnd": null,
		"title": "Wahnsinn",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "isl_003"
	},
	"Die Magd": {
		"id": "187",
		"gnd": null,
		"title": "Die Magd",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "isl_003"
	},
	"Sind Sie gern b\u00f6se? Ein Nachtgespr\u00e4ch zwischen Thomas Bernhard und Peter Hamm": {
		"id": "188",
		"gnd": null,
		"title": "Sind Sie gern b\u00f6se? Ein Nachtgespr\u00e4ch zwischen Thomas Bernhard und Peter Hamm",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 2,
		"first seen": "ita_001"
	},
	"An der Baumgrenze": {
		"id": "189",
		"gnd": null,
		"title": "An der Baumgrenze",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "jpn_014"
	},
	"Nie und mit nichts fertig werden (B\u00fcchnerpreis-Rede)": {
		"id": "190",
		"gnd": null,
		"title": "Nie und mit nichts fertig werden (B\u00fcchnerpreis-Rede)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "jpn_024"
	},
	"Neun Psalmen": {
		"id": "191",
		"gnd": null,
		"title": "Neun Psalmen",
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "kat_005"
	},
	"Der Diktator": {
		"id": "192",
		"gnd": null,
		"title": "Der Diktator",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "per_010"
	},
	"Pisa und Venedig": {
		"id": "193",
		"gnd": null,
		"title": "Pisa und Venedig",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "per_010"
	},
	"Hotel Waldhaus": {
		"id": "194",
		"gnd": null,
		"title": "Hotel Waldhaus",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "per_010"
	},
	"Warnung": {
		"id": "195",
		"gnd": null,
		"title": "Warnung",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "per_010"
	},
	"Unerf\u00fcllter Wunsch": {
		"id": "196",
		"gnd": null,
		"title": "Unerf\u00fcllter Wunsch",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "per_010"
	},
	"Zuviel": {
		"id": "197",
		"gnd": null,
		"title": "Zuviel",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "per_010"
	},
	"Brief an Erwin Axer": {
		"id": "198",
		"gnd": null,
		"title": "Brief an Erwin Axer",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_044"
	},
	"Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann (excerpt)": {
		"id": "199",
		"gnd": null,
		"title": "Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann (excerpt)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_046"
	},
	"Im Tal": {
		"id": "200",
		"gnd": null,
		"title": "Im Tal",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"Krieger": {
		"id": "201",
		"gnd": null,
		"title": "Krieger",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"Eine Strophe f\u00fcr Padraic Colum": {
		"id": "202",
		"gnd": null,
		"title": "Eine Strophe f\u00fcr Padraic Colum",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"Geburtstagsode": {
		"id": "203",
		"gnd": null,
		"title": "Geburtstagsode",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"Morgen": {
		"id": "204",
		"gnd": null,
		"title": "Morgen",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"Beschreibung einer Familie": {
		"id": "205",
		"gnd": null,
		"title": "Beschreibung einer Familie",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"Jetzt im Fr\u00fchling": {
		"id": "206",
		"gnd": null,
		"title": "Jetzt im Fr\u00fchling",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"An H. W.": {
		"id": "207",
		"gnd": null,
		"title": "An H. W.",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"Holzf\u00e4llen (Auszug)": {
		"id": "208",
		"gnd": null,
		"title": "Holzf\u00e4llen (Auszug)",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"Der Literaturpreis der Freien und\nHansestadt Bremen": {
		"id": "209",
		"gnd": null,
		"title": "Der Literaturpreis der Freien und Hansestadt Bremen",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"Ereignisse (Auswahl)": {
		"id": "210",
		"gnd": null,
		"title": "Ereignisse (Auswahl)",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "pol_047"
	},
	"Gedichte (selection)": {
		"id": "211",
		"gnd": null,
		"title": "Gedichte (selection)",
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "rum_006"
	},
	"Drei Tage (Auszug)": {
		"id": "212",
		"gnd": null,
		"title": "Drei Tage (Auszug)",
		"category": null,
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "slw_022"
	},
	"1210310406": {
		"id": "213",
		"gnd": "1210310406",
		"title": "Thomas Bernhard \u2013 Siegfried Unseld. Der Briefwechsel (excerpt)",
		"category": "letters, speeches, interviews",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "spa_001"
	},
	"Ereignisse (Auszug)": {
		"id": "214",
		"gnd": null,
		"title": "Ereignisse (Auszug)",
		"category": "novellas & short prose",
		"year": null,
		"count": 1,
		"first seen": "swe_027"
	}
}
