{
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieDoreida Gedaj": {
		"id": "1",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "1",
				"name": "Doreida Gedaj",
				"gnd": "1012844331"
			}
		],
		"title": "Mjeshtra t\u00eb vjet\u00ebr. Komedi"
	},
	"Wittgensteins NeffeDoreida Gedaj": {
		"id": "2",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "1",
				"name": "Doreida Gedaj",
				"gnd": "1012844331"
			}
		],
		"title": "Nipi i Wittgensteinit. Nj\u00eb miq\u00ebsi"
	},
	"Wittgensteins NeffeSam\u012br \u01e6iryis": {
		"id": "3",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "2",
				"name": "Sam\u012br \u01e6iryis",
				"gnd": "1091070733"
			}
		],
		"title": "\u0635\u062f\u0627\u0642\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0628\u0646 \u0634\u0642\u064a\u0642 \u0641\u064a\u062a\u063a\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646"
	},
	"Wittgensteins Neffe": {
		"id": "4",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [],
		"title": "Wittgenstein'in qarda\u015f\u0131 o\u011flu. Bir dostlu\u011fun hekay\u00e4si"
	},
	"Beton": {
		"id": "5",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [],
		"title": "Beton"
	},
	"Verst\u00f6rung": {
		"id": "6",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [],
		"title": "Sars\u0131nt\u0131"
	},
	"Der UntergeherIbon Uribarri": {
		"id": "7",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "3",
				"name": "Ibon Uribarri",
				"gnd": "121638472"
			}
		],
		"title": "Alferrikaldua"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallJos\u00e9 Marcos Macedo": {
		"id": "8",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "4",
				"name": "Jos\u00e9 Marcos Macedo",
				"gnd": "136666825"
			}
		],
		"title": "Extin\u00e7\u00e3o. Uma derrocada"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieSergio Tellaroli": {
		"id": "9",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "5",
				"name": "Sergio Tellaroli",
				"gnd": "132456168"
			}
		],
		"title": "Mestres Antigos. Com\u00e9dia"
	},
	"Verst\u00f6rungJos\u00e9 Laurenio de Melo": {
		"id": "10",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "6",
				"name": "Jos\u00e9 Laurenio de Melo",
				"gnd": "1056367539"
			}
		],
		"title": "Perturba\u00e7\u00e3o"
	},
	"Der UntergeherSergio Tellaroli": {
		"id": "11",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "5",
				"name": "Sergio Tellaroli",
				"gnd": "132456168"
			}
		],
		"title": "O n\u00e1ufrago"
	},
	"Die UrsacheSergio Tellaroli": {
		"id": "12",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "5",
				"name": "Sergio Tellaroli",
				"gnd": "132456168"
			}
		],
		"title": "Origem"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzSergio Tellaroli": {
		"id": "13",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "5",
				"name": "Sergio Tellaroli",
				"gnd": "132456168"
			}
		],
		"title": "Meus pr\u00eamios"
	},
	"Der StimmenimitatorSergio Tellaroli": {
		"id": "14",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "5",
				"name": "Sergio Tellaroli",
				"gnd": "132456168"
			}
		],
		"title": "O imitador de vozes"
	},
	"GehenMarcelo Cordeiro Correia": {
		"id": "15",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "8",
				"name": "Marcelo Cordeiro Correia",
				"gnd": "1186818190"
			}
		],
		"title": "Andar"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentGisele Ebersp\u00e4cher": {
		"id": "16",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "9",
				"name": "Gisele Ebersp\u00e4cher",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "O presidente"
	},
	"HeldenplatzChristine R\u00f6hrig": {
		"id": "17",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "11",
				"name": "Christine R\u00f6hrig",
				"gnd": "128687894"
			}
		],
		"title": "Pra\u00e7a dos Her\u00f3is"
	},
	"Wittgensteins NeffeAna Maria Scherer": {
		"id": "18",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "12",
				"name": "Ana Maria Scherer",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "O sobrinho de Wittgenstein. Uma amizade"
	},
	"Der TheatermacherSamir Signeu": {
		"id": "19",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "13",
				"name": "Samir Signeu",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "O fazedor de teatro"
	},
	"Holzf\u00e4llenLya Luft": {
		"id": "20",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "14",
				"name": "Lya Luft",
				"gnd": "11891426X"
			}
		],
		"title": "\u00c1rvores abatidas. Uma provoca\u00e7\u00e3o"
	},
	"Holzf\u00e4llenSergio Tellaroli": {
		"id": "21",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "5",
				"name": "Sergio Tellaroli",
				"gnd": "132456168"
			}
		],
		"title": "Derrubar \u00e1rvores. Uma irrita\u00e7\u00e3o"
	},
	"JaSergio Tellaroli": {
		"id": "22",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "5",
				"name": "Sergio Tellaroli",
				"gnd": "132456168"
			}
		],
		"title": "Sim"
	},
	"Die Ber\u00fchmtenVladko Murdarov": {
		"id": "23",
		"work": {
			"id": "16",
			"gnd": "1162284560",
			"title": "Die Ber\u00fchmten",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1976,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u043e\u0447\u0443\u0442\u0438\u0442\u0435"
	},
	"MinettiVladko Murdarov": {
		"id": "24",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041c\u0438\u043d\u0435\u0442\u0438"
	},
	"Vor dem RuhestandVladko Murdarov": {
		"id": "25",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043d\u0435"
	},
	"Am ZielVladko Murdarov": {
		"id": "26",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0414\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0430\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0446\u0435\u043b"
	},
	"Einfach kompliziertVladko Murdarov": {
		"id": "27",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e"
	},
	"Die JagdgesellschaftVladko Murdarov": {
		"id": "28",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041b\u043e\u0432\u043d\u0430\u0442\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0436\u0438\u043d\u0430"
	},
	"Die Macht der GewohnheitVladko Murdarov": {
		"id": "29",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0421\u0438\u043b\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0432\u0438\u043a\u0430"
	},
	"Der Schein tr\u00fcgtVladko Murdarov": {
		"id": "30",
		"work": {
			"id": "23",
			"gnd": "1123599106",
			"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0412\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u0442\u043e \u043c\u0430\u043c\u0438"
	},
	"Elisabeth die ZweiteVladko Murdarov": {
		"id": "31",
		"work": {
			"id": "24",
			"gnd": "7659613-8",
			"title": "Elisabeth die Zweite",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1987,
			"count": 9,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0412\u0442\u043e\u0440\u0430"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisVladko Murdarov": {
		"id": "32",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u043a \u0437\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentVladko Murdarov": {
		"id": "33",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u044a\u0442"
	},
	"Immanuel KantVladko Murdarov": {
		"id": "34",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0418\u043c\u0430\u043d\u0443\u0435\u043b \u041a\u0430\u043d\u0442"
	},
	"Der TheatermacherVladko Murdarov": {
		"id": "35",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044a\u0442"
	},
	"Der Ignorant und der WahnsinnigeVladko Murdarov": {
		"id": "36",
		"work": {
			"id": "27",
			"gnd": "4485102-9",
			"title": "Der Ignorant und der Wahnsinnige",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1972,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041d\u0435\u0432\u0435\u0436\u0438\u044f\u0442 \u0438 \u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u043d\u0438\u044f\u0442"
	},
	"Der WeltverbessererVladko Murdarov": {
		"id": "37",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041e\u0431\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430"
	},
	"\u00dcber allen Gipfeln ist RuhVladko Murdarov": {
		"id": "38",
		"work": {
			"id": "29",
			"gnd": "1244933007",
			"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1982,
			"count": 10,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041d\u0430\u0434 \u0432\u0441\u0438\u0447\u043a\u0438 \u0432\u044a\u0440\u0445\u043e\u0432\u0435 \u0435 \u0442\u0438\u0448\u0438\u043d\u0430"
	},
	"Ritter, Dene, VossVladko Murdarov": {
		"id": "39",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0420\u0438\u0442\u0435\u0440, \u0414\u0435\u043d\u0435, \u0424\u043e\u0441"
	},
	"HeldenplatzVladko Murdarov": {
		"id": "40",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044a\u0442 \u043d\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0442\u0435"
	},
	"Die Rosen der Ein\u00f6de (Libretto)Vladko Murdarov": {
		"id": "41",
		"work": {
			"id": "31",
			"gnd": "108146285X",
			"title": "Die Rosen der Ein\u00f6de (Libretto)",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0420\u043e\u0437\u0438\u0442\u0435 \u0432 \u043f\u0443\u0449\u0438\u043d\u0430\u043a\u0430"
	},
	"K\u00f6pfeVladko Murdarov": {
		"id": "42",
		"work": {
			"id": "32",
			"gnd": null,
			"title": "K\u00f6pfe",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u0438"
	},
	"Die ErfundeneVladko Murdarov": {
		"id": "43",
		"work": {
			"id": "33",
			"gnd": null,
			"title": "Die Erfundene",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0418\u0437\u043c\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430"
	},
	"RosaVladko Murdarov": {
		"id": "44",
		"work": {
			"id": "34",
			"gnd": null,
			"title": "Rosa",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0420\u043e\u0437a"
	},
	"Fr\u00fchlingVladko Murdarov": {
		"id": "45",
		"work": {
			"id": "35",
			"gnd": null,
			"title": "Fr\u00fchling",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u043e\u043b\u0435\u0442"
	},
	"Der BergVladko Murdarov": {
		"id": "46",
		"work": {
			"id": "36",
			"gnd": null,
			"title": "Der Berg",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041f\u043b\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430"
	},
	"A DodaVladko Murdarov": {
		"id": "47",
		"work": {
			"id": "37",
			"gnd": null,
			"title": "A Doda",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041c\u044a\u0440\u0442\u0432\u0435\u0446"
	},
	"MaiandachtVladko Murdarov": {
		"id": "48",
		"work": {
			"id": "38",
			"gnd": null,
			"title": "Maiandacht",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041c\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430 \u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430"
	},
	"MatchVladko Murdarov": {
		"id": "49",
		"work": {
			"id": "39",
			"gnd": null,
			"title": "Match",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041c\u0430\u0447"
	},
	"FreispruchVladko Murdarov": {
		"id": "50",
		"work": {
			"id": "40",
			"gnd": null,
			"title": "Freispruch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u044a\u0434\u0430"
	},
	"EisVladko Murdarov": {
		"id": "51",
		"work": {
			"id": "41",
			"gnd": null,
			"title": "Eis",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0421\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434"
	},
	"Der deutsche MittagstischVladko Murdarov": {
		"id": "52",
		"work": {
			"id": "42",
			"gnd": null,
			"title": "Der deutsche Mittagstisch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041e\u0431\u044f\u0434 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043f\u0435\u0437\u0430"
	},
	"Alles oder nichtsVladko Murdarov": {
		"id": "53",
		"work": {
			"id": "43",
			"gnd": null,
			"title": "Alles oder nichts",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0412\u0441\u0438\u0447\u043a\u043e \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0438\u0449\u043e"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheater\u0002direktor nach WienVladko Murdarov": {
		"id": "54",
		"work": {
			"id": "44",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheater\u0002direktor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u041f\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d \u043d\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0445\u0443\u043c \u0438 \u0437\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430\u0432\u0430 \u0437\u0430 \u0412\u0438\u0435\u043d\u0430 \u043a\u0430\u0442\u043e \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0433\u0442\u0435\u0430\u0442\u044a\u0440"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenVladko Murdarov": {
		"id": "55",
		"work": {
			"id": "45",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u041f\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d \u0441\u0438 \u043a\u0443\u043f\u0443\u0432\u0430 \u043f\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d \u0438 \u0438\u0434\u0432\u0430 \u0441 \u043c\u0435\u043d\u0435 \u0434\u0430 \u044f\u0434\u0435"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseVladko Murdarov": {
		"id": "56",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u041f\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d \u0438 \u0425\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0411\u0430\u0439\u043b \u043d\u0430 \u0417\u0443\u043b\u0446\u0432\u0438\u0437\u0435"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieVladimir Teocharov": {
		"id": "57",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "16",
				"name": "Vladimir Teocharov",
				"gnd": "1332464289"
			}
		],
		"title": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438. \u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallAlexander Andreev": {
		"id": "58",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "17",
				"name": "Alexander Andreev",
				"gnd": "1043474846"
			}
		],
		"title": "\u0418\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435. \u0415\u0434\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0435"
	},
	"Wittgensteins NeffeVladko Murdarov": {
		"id": "59",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u044a\u0442 \u043d\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0433\u0435\u043d\u0449\u0430\u0439\u043d. \u0415\u0434\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e"
	},
	"Der UntergeherAlexander Andreev": {
		"id": "60",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "17",
				"name": "Alexander Andreev",
				"gnd": "1043474846"
			}
		],
		"title": "\u041a\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0435\u0446\u044a\u0442"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzAlexander Andreev": {
		"id": "61",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "17",
				"name": "Alexander Andreev",
				"gnd": "1043474846"
			}
		],
		"title": "\u041c\u043e\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438"
	},
	"Holzf\u00e4llenAlexander Andreev": {
		"id": "62",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "17",
				"name": "Alexander Andreev",
				"gnd": "1043474846"
			}
		],
		"title": "\u0421\u0435\u0447. \u0415\u0434\u043d\u0430 \u0432\u044a\u0437\u0431\u0443\u0434\u0430"
	},
	"FrostLjubomir Iliev": {
		"id": "63",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "18",
				"name": "Ljubomir Iliev",
				"gnd": "139444394"
			}
		],
		"title": "\u041c\u0440\u0430\u0437"
	},
	"BetonLjubomir Iliev": {
		"id": "64",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "18",
				"name": "Ljubomir Iliev",
				"gnd": "139444394"
			}
		],
		"title": "\u0411\u0435\u0442\u043e\u043d"
	},
	"Das KalkwerkLjubomir Iliev": {
		"id": "65",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "18",
				"name": "Ljubomir Iliev",
				"gnd": "139444394"
			}
		],
		"title": "\u0412\u0430\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430\u0442\u0430"
	},
	"FreispruchAna Dimova & Students": {
		"id": "66",
		"work": {
			"id": "40",
			"gnd": null,
			"title": "Freispruch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "19",
				"name": "Ana Dimova & Students",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u041e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u044a\u0434\u0430"
	},
	"EisAna Dimova & Students": {
		"id": "67",
		"work": {
			"id": "41",
			"gnd": null,
			"title": "Eis",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "19",
				"name": "Ana Dimova & Students",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0421\u043b\u0430\u0434\u043e\u043b\u0435\u0434"
	},
	"Der deutsche MittagstischAna Dimova & Students": {
		"id": "68",
		"work": {
			"id": "49",
			"gnd": "1158674678",
			"title": "Der deutsche Mittagstisch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 8,
			"first seen": "bul_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "19",
				"name": "Ana Dimova & Students",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u041e\u0431\u044f\u0434 \u043do \u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438"
	},
	"Alles oder nichtsAna Dimova & Students": {
		"id": "69",
		"work": {
			"id": "43",
			"gnd": null,
			"title": "Alles oder nichts",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "19",
				"name": "Ana Dimova & Students",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0412\u0441\u0438\u0447\u043a\u043e \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0438\u0449\u043e"
	},
	"Ein KindVladko Murdarov": {
		"id": "70",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u0414\u0435\u0442\u0435. \u0420\u0430\u0437\u043a\u0430\u0437"
	},
	"Die UrsacheVladko Murdarov": {
		"id": "71",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "15",
				"name": "Vladko Murdarov",
				"gnd": "10317656X"
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430. \u0415\u0434\u0438\u043d \u043d\u0430\u043c\u0435\u043a"
	},
	"Goethe schtirbtTeodora Karamelska": {
		"id": "72",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "20",
				"name": "Teodora Karamelska",
				"gnd": "1029621152"
			}
		],
		"title": "\u0423\u043c\u0438\u0440\u0430\u0448\u0442\u0438\u044f\u0442 \u0413\u044c\u043e\u0442\u0435"
	},
	"MontaigneTeodora Karamelska": {
		"id": "73",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "20",
				"name": "Teodora Karamelska",
				"gnd": "1029621152"
			}
		],
		"title": "\u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d. \u0420\u0430\u0437\u043a\u0430\u0437"
	},
	"WiedersehenTeodora Karamelska": {
		"id": "74",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "20",
				"name": "Teodora Karamelska",
				"gnd": "1029621152"
			}
		],
		"title": "\u0412\u0438\u0436\u0434\u0430\u043d\u0435"
	},
	"In Flammen aufgegangenTeodora Karamelska": {
		"id": "75",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "20",
				"name": "Teodora Karamelska",
				"gnd": "1029621152"
			}
		],
		"title": "\u0412 \u043f\u043b\u0430\u043c\u044a\u0446\u0438. \u041f\u044a\u0442\u0435\u043f\u0438\u0441 \u0434\u043e \u043d\u044f\u043a\u043e\u0433\u0430\u0448\u0435\u043d \u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b"
	},
	"Auf der Erde und in der H\u00f6lleKrastyo Stanishev": {
		"id": "76",
		"work": {
			"id": "55",
			"gnd": "1208645420",
			"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
			"category": "poetry",
			"year": 1957,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "21",
				"name": "Krastyo Stanishev",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u041d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 \u0438 \u0432 \u0430\u0434\u0430"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungAlexander Andreev": {
		"id": "77",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "17",
				"name": "Alexander Andreev",
				"gnd": "1043474846"
			}
		],
		"title": "\u0414\u0438\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e"
	},
	"JaWentao Ma": {
		"id": "78",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u6ce2\u65af\u5973\u4eba"
	},
	"Wittgensteins NeffeWentao Ma": {
		"id": "79",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\u7684\u4f84\u5b50"
	},
	"Der HutmacherWentao Ma": {
		"id": "80",
		"work": {
			"id": "57",
			"gnd": "1269415670",
			"title": "Der Hutmacher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "chi_kurz_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u573a\u53cb\u8c0a, \u5236\u5e3d\u5320"
	},
	"Die Macht der GewohnheitWentao Ma": {
		"id": "81",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u4e60\u60ef\u7684\u529b\u91cf"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentWentao Ma": {
		"id": "82",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u603b\u7edf"
	},
	"HeldenplatzWentao Ma": {
		"id": "83",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u82f1\u96c4\u5e7f\u573a"
	},
	"Der StimmenimitatorWentao Ma": {
		"id": "84",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u8072\u97f3\u6a21\u4eff\u8005"
	},
	"EreignisseWentao Ma": {
		"id": "85",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u4e8b\u4ef6"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieWentao Ma": {
		"id": "86",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u5386\u4ee3\u5927\u5e08"
	},
	"BetonWentao Ma": {
		"id": "87",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u6c34\u6ce5\u5730"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzWentao Ma": {
		"id": "88",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "22",
				"name": "Wentao Ma",
				"gnd": "1057987050"
			}
		],
		"title": "\u6211\u7684\u6587\u5b66\u5956"
	},
	"Die UrsacheGong Jie": {
		"id": "89",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "23",
				"name": "Gong Jie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u539f\u56e0"
	},
	"Der KellerGong Jie": {
		"id": "90",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "23",
				"name": "Gong Jie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u5730\u4e0b"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungGong Jie": {
		"id": "91",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "23",
				"name": "Gong Jie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u547c\u5438"
	},
	"Die K\u00e4lteGong Jie": {
		"id": "92",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "23",
				"name": "Gong Jie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u5bd2\u51b7"
	},
	"Ein KindGong Jie": {
		"id": "93",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "23",
				"name": "Gong Jie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u500b\u5b69"
	},
	"Die JagdgesellschaftFang Xie": {
		"id": "94",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "28",
				"name": "Fang Xie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u72e9\u730e\u805a\u4f1a"
	},
	"MinettiFang Xie": {
		"id": "95",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "28",
				"name": "Fang Xie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u7c73\u5948\u8482"
	},
	"Immanuel KantFang Xie": {
		"id": "96",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "28",
				"name": "Fang Xie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u4f0a\u9a6c\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u5eb7\u5fb7"
	},
	"Vor dem RuhestandFang Xie": {
		"id": "97",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "28",
				"name": "Fang Xie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u9000\u4f11\u4e4b\u524d"
	},
	"Der WeltverbessererFang Xie": {
		"id": "98",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "28",
				"name": "Fang Xie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u4e16\u754c\u6539\u9020\u8005"
	},
	"Am ZielFang Xie": {
		"id": "99",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "28",
				"name": "Fang Xie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u62b5\u8fbe\u76ee\u7684\u5730"
	},
	"Der TheatermacherFang Xie": {
		"id": "100",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "28",
				"name": "Fang Xie",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u620f\u5267\u4eba"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienBarbora Schnelle": {
		"id": "101",
		"work": {
			"id": "61",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 9,
			"first seen": "cze_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "29",
				"name": "Barbora Schnelle",
				"gnd": "134111346"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann opou\u0161t\u00ed Bochum a jde jako \u0159editel Burgtheatru do V\u00eddn\u011b"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "102",
		"work": {
			"id": "62",
			"gnd": "124493318X",
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1990,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann si kupuje kalhoty a jdese mnou na ob\u011bd"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "103",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Vyhlazen\u00ed. Rozpad"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieBohumil \u0160pl\u00edchal": {
		"id": "104",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "32",
				"name": "Bohumil \u0160pl\u00edchal",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Sta\u0159\u00ed mist\u0159i. Komedie"
	},
	"Wittgensteins NeffeMiroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek": {
		"id": "105",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "33",
				"name": "Miroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek",
				"gnd": "114005958"
			}
		],
		"title": "Wittgenstein\u016fv synovec. O jednom p\u0159\u00e1telstv\u00ed"
	},
	"BetonRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "106",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Beton"
	},
	"KorrekturMiroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek": {
		"id": "107",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "33",
				"name": "Miroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek",
				"gnd": "114005958"
			}
		],
		"title": "Korektura"
	},
	"JaHana Stavia\u0159ov\u00e1": {
		"id": "108",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "35",
				"name": "Hana Stavia\u0159ov\u00e1",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Ano"
	},
	"GehenMiroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek": {
		"id": "109",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "33",
				"name": "Miroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek",
				"gnd": "114005958"
			}
		],
		"title": "Ch\u016fze"
	},
	"Verst\u00f6rungRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "110",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Rozru\u0161en\u00ed"
	},
	"FrostRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "111",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Mr\u00e1z"
	},
	"Das KalkwerkTom\u00e1\u0161 Dimter": {
		"id": "112",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "36",
				"name": "Tom\u00e1\u0161 Dimter",
				"gnd": "132734117"
			}
		],
		"title": "V\u00e1penka"
	},
	"UngenachMiroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek": {
		"id": "113",
		"work": {
			"id": "66",
			"gnd": "1158696477",
			"title": "Ungenach",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 13,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "33",
				"name": "Miroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek",
				"gnd": "114005958"
			}
		],
		"title": "Ungenach"
	},
	"AmrasMichaela Jacobsenov\u00e1": {
		"id": "114",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "37",
				"name": "Michaela Jacobsenov\u00e1",
				"gnd": "129483176"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"WattenMiroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek": {
		"id": "115",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "33",
				"name": "Miroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek",
				"gnd": "114005958"
			}
		],
		"title": "Mou\u0161lov\u00e1n\u00ed"
	},
	"Der StimmenimitatorRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "116",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Imit\u00e1tor hlas\u016f"
	},
	"Der UntergeherTom\u00e1\u0161 Dimter": {
		"id": "117",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "36",
				"name": "Tom\u00e1\u0161 Dimter",
				"gnd": "132734117"
			}
		],
		"title": "Ztroskotanec"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker KaufmannssohnsRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "118",
		"work": {
			"id": "69",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Zlo\u010din kupeck\u00e9ho syna z Innsbrucku"
	},
	"Der ZimmererMiroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek": {
		"id": "119",
		"work": {
			"id": "70",
			"gnd": null,
			"title": "Der Zimmerer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "33",
				"name": "Miroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek",
				"gnd": "114005958"
			}
		],
		"title": "Tesa\u0159"
	},
	"JauerggMarek Nekula": {
		"id": "120",
		"work": {
			"id": "71",
			"gnd": "1024915921",
			"title": "Jauergg",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "38",
				"name": "Marek Nekula",
				"gnd": "131386654"
			}
		],
		"title": "Jauregg"
	},
	"Zwei ErzieherMarek Nekula": {
		"id": "121",
		"work": {
			"id": "72",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Erzieher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "38",
				"name": "Marek Nekula",
				"gnd": "131386654"
			}
		],
		"title": "Dva vychovatel\u00e9"
	},
	"Die M\u00fctzeMarek Nekula": {
		"id": "122",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "38",
				"name": "Marek Nekula",
				"gnd": "131386654"
			}
		],
		"title": "\u010cepice"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Tom\u00e1\u0161 Dimter": {
		"id": "123",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "36",
				"name": "Tom\u00e1\u0161 Dimter",
				"gnd": "132734117"
			}
		],
		"title": "Je to komedie? Je to trag\u00e9die?"
	},
	"Viktor HalbnarrTom\u00e1\u0161 Dimter": {
		"id": "124",
		"work": {
			"id": "75",
			"gnd": "7845728-2",
			"title": "Viktor Halbnarr",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "36",
				"name": "Tom\u00e1\u0161 Dimter",
				"gnd": "132734117"
			}
		],
		"title": "Viktor Pomaten\u00fd"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen BotschaftMarek Nekula": {
		"id": "125",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "38",
				"name": "Marek Nekula",
				"gnd": "131386654"
			}
		],
		"title": "Ata\u0161\u00e9 z francouzsk\u00e9ho velvyslanectv\u00ed"
	},
	"An der BaumgrenzeMiroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek": {
		"id": "126",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "33",
				"name": "Miroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek",
				"gnd": "114005958"
			}
		],
		"title": "Na okraji lesa"
	},
	"Midland in StilfsMiroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek": {
		"id": "127",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "33",
				"name": "Miroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek",
				"gnd": "114005958"
			}
		],
		"title": "Midland ve Stilfsu"
	},
	"Der WetterfleckTom\u00e1\u0161 Dimter": {
		"id": "128",
		"work": {
			"id": "79",
			"gnd": null,
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "36",
				"name": "Tom\u00e1\u0161 Dimter",
				"gnd": "132734117"
			}
		],
		"title": "Havelok"
	},
	"Am OrtlerMichaela Jacobsenov\u00e1": {
		"id": "129",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "37",
				"name": "Michaela Jacobsenov\u00e1",
				"gnd": "129483176"
			}
		],
		"title": "Na Ortleru"
	},
	"Goethe schtirbtBohumil \u0160pl\u00edchal": {
		"id": "130",
		"work": {
			"id": "81",
			"gnd": null,
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "32",
				"name": "Bohumil \u0160pl\u00edchal",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Hum\u00edraj\u00edc\u00ed Goethe"
	},
	"Die BilligesserTom\u00e1\u0161 Dimter": {
		"id": "131",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "36",
				"name": "Tom\u00e1\u0161 Dimter",
				"gnd": "132734117"
			}
		],
		"title": "Konzumenti levn\u00fdch j\u00eddel"
	},
	"Der Wahrheit auf der Spur. Reden, Leserbriefe, Interviews, FeuilletonsNikola Mizerov\u00e1": {
		"id": "132",
		"work": {
			"id": "83",
			"gnd": "1214903665",
			"title": "Der Wahrheit auf der Spur. Reden, Leserbriefe, Interviews, Feuilletons",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2010,
			"count": 5,
			"first seen": "cze_028"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "39",
				"name": "Nikola Mizerov\u00e1",
				"gnd": "1189349515"
			}
		],
		"title": "Pravd\u011b na stop\u011b"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzMiroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek": {
		"id": "133",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "33",
				"name": "Miroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek",
				"gnd": "114005958"
			}
		],
		"title": "Moje ceny"
	},
	"In der H\u00f6he. Rettungsversuch, UnsinnMiroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek": {
		"id": "134",
		"work": {
			"id": "84",
			"gnd": "1158695977",
			"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "cze_030"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "33",
				"name": "Miroslav Pet\u0159\u00ed\u010dek",
				"gnd": "114005958"
			}
		],
		"title": "Na v\u00fd\u0161in\u00e1ch. Pokus o z\u00e1chranu, nesmysl"
	},
	"Das rote LichtRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "135",
		"work": {
			"id": "85",
			"gnd": null,
			"title": "Das rote Licht",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Rud\u00e9 sv\u011btlo"
	},
	"Die SiedlerRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "136",
		"work": {
			"id": "86",
			"gnd": null,
			"title": "Die Siedler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Osadn\u00edci"
	},
	"Von einem Nachmittag in einer gro\u00dfen StadtRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "137",
		"work": {
			"id": "87",
			"gnd": null,
			"title": "Von einem Nachmittag in einer gro\u00dfen Stadt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "O odpoledni v jednom velk\u00e9m m\u011bst\u011b"
	},
	"Von sieben Tannen und vom Schnee... Eine m\u00e4rchenhafe  WeihnachtsgeschichteRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "138",
		"work": {
			"id": "88",
			"gnd": null,
			"title": "Von sieben Tannen und vom Schnee... Eine m\u00e4rchenhafe  Weihnachtsgeschichte",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "O sedmi jedl\u00edch a o sn\u011bhu..."
	},
	"Die verr\u00fcckte MagdalenaRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "139",
		"work": {
			"id": "89",
			"gnd": null,
			"title": "Die verr\u00fcckte Magdalena",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Bl\u00e1zniv\u00e1 Magdalena"
	},
	"Letzter Wille und TestamentRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "140",
		"work": {
			"id": "90",
			"gnd": null,
			"title": "Letzter Wille und Testament",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Posledn\u00ed v\u016fle"
	},
	"Das Armenhaus von St. LaurinRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "141",
		"work": {
			"id": "91",
			"gnd": null,
			"title": "Das Armenhaus von St. Laurin",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Chudobinec u sv. Laurina"
	},
	"Gro\u00dfer, unbegreiflicher HungerRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "142",
		"work": {
			"id": "92",
			"gnd": null,
			"title": "Gro\u00dfer, unbegreiflicher Hunger",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Velk\u00fd, nepochopiteln\u00fd hlad"
	},
	"Wintertag im HochgebirgeRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "143",
		"work": {
			"id": "93",
			"gnd": null,
			"title": "Wintertag im Hochgebirge",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Zimn\u00ed den ve velehor\u00e1ch"
	},
	"Der Untergang des AbendlandesRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "144",
		"work": {
			"id": "94",
			"gnd": null,
			"title": "Der Untergang des Abendlandes",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Z\u00e1nik Z\u00e1padu"
	},
	"Die Landschaft der MutterRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "145",
		"work": {
			"id": "95",
			"gnd": null,
			"title": "Die Landschaft der Mutter",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Mat\u010dina krajina"
	},
	"Ein \u00e4lterer Mann namens AugustRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "146",
		"work": {
			"id": "96",
			"gnd": null,
			"title": "Ein \u00e4lterer Mann namens August",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Star\u0161\u00ed mu\u017e jm\u00e9nem August"
	},
	"Von einem, der auszog die Welt zu sehenRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "147",
		"work": {
			"id": "97",
			"gnd": null,
			"title": "Von einem, der auszog die Welt zu sehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "O mu\u017ei, kter\u00fd ode\u0161el, aby vid\u011bl sv\u011bt"
	},
	"Der Schweineh\u00fcterRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "148",
		"work": {
			"id": "98",
			"gnd": null,
			"title": "Der Schweineh\u00fcter",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Str\u00e1\u017ece vep\u0159e"
	},
	"Der ItalienerRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "149",
		"work": {
			"id": "99",
			"gnd": null,
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Ital"
	},
	"Der KultererRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "150",
		"work": {
			"id": "100",
			"gnd": null,
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Kulterer"
	},
	"Holzf\u00e4llenMarek Nekula": {
		"id": "151",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "38",
				"name": "Marek Nekula",
				"gnd": "131386654"
			}
		],
		"title": "M\u00fdcen\u00ed. Roz\u010dilen\u00ed"
	},
	"EreignisseRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "152",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Ud\u00e1losti"
	},
	"Fr\u00fchlingRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "153",
		"work": {
			"id": "35",
			"gnd": null,
			"title": "Fr\u00fchling",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Jaro"
	},
	"Eine ZeugenaussageRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "154",
		"work": {
			"id": "101",
			"gnd": null,
			"title": "Eine Zeugenaussage",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "cze_035"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Sv\u011bdeck\u00e1 v\u00fdpov\u011b\u010f "
	},
	"MontaigneRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "155",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Montaigne"
	},
	"WiedersehenRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "156",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Shled\u00e1n\u00ed"
	},
	"In Flammen aufgegangenRadovan Charv\u00e1t": {
		"id": "157",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "31",
				"name": "Radovan Charv\u00e1t",
				"gnd": "136336906"
			}
		],
		"title": "Za\u0161l\u00e9 v plamenech"
	},
	"Ritter, Dene, VossZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "158",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"Einfach kompliziertZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "159",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "Jednodu\u0161e komplikovan\u011b"
	},
	"Elisabeth die ZweiteZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "160",
		"work": {
			"id": "24",
			"gnd": "7659613-8",
			"title": "Elisabeth die Zweite",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1987,
			"count": 9,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "Al\u017eb\u011bta II"
	},
	"MinettiJosef Balvin": {
		"id": "161",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "41",
				"name": "Josef Balvin",
				"gnd": "116046775"
			}
		],
		"title": "Portr\u00e9t um\u011blce jako star\u00e9ho mu\u017ee. Minetti"
	},
	"Vor dem RuhestandJosef Balvin": {
		"id": "162",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "41",
				"name": "Josef Balvin",
				"gnd": "116046775"
			}
		],
		"title": "P\u0159ed penz\u00ed"
	},
	"Der Schein tr\u00fcgtJosef Balvin+Jaroslava B\u00edl\u00e9ho": {
		"id": "163",
		"work": {
			"id": "23",
			"gnd": "1123599106",
			"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "41",
				"name": "Josef Balvin",
				"gnd": "116046775"
			},
			{
				"id": "42",
				"name": "Jaroslava B\u00edl\u00e9ho",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Zd\u00e1n\u00ed klame"
	},
	"Der TheatermacherVladim\u00edr Tome\u0161": {
		"id": "164",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "44",
				"name": "Vladim\u00edr Tome\u0161",
				"gnd": "114470448"
			}
		],
		"title": "Divadeln\u00edk"
	},
	"HeldenplatzTa\u0165jana Lang\u00e1\u0161kov\u00e1": {
		"id": "165",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "43",
				"name": "Ta\u0165jana Lang\u00e1\u0161kov\u00e1",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "N\u00e1m\u011bst\u00ed hrdin\u016f"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisWolfgang Spitzbard": {
		"id": "166",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "45",
				"name": "Wolfgang Spitzbard",
				"gnd": "Q112365138"
			}
		],
		"title": "Slavnost pro Borise"
	},
	"Die JagdgesellschaftJosef Balvin": {
		"id": "167",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "41",
				"name": "Josef Balvin",
				"gnd": "116046775"
			}
		],
		"title": "Spole\u010dnost na lovu"
	},
	"Die Macht der GewohnheitJosef Balvin": {
		"id": "168",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "41",
				"name": "Josef Balvin",
				"gnd": "116046775"
			}
		],
		"title": "S\u00edla zvyku"
	},
	"Der WeltverbessererJosef Balvin": {
		"id": "169",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "41",
				"name": "Josef Balvin",
				"gnd": "116046775"
			}
		],
		"title": "Sv\u011btan\u00e1pravce"
	},
	"Am ZielDaria Ullrichov\u00e1": {
		"id": "170",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "46",
				"name": "Daria Ullrichov\u00e1",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "U c\u00edle"
	},
	"Die Rosen der Ein\u00f6de (Libretto)Zuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "171",
		"work": {
			"id": "31",
			"gnd": "108146285X",
			"title": "Die Rosen der Ein\u00f6de (Libretto)",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "pou\u0161tn\u00ed r\u016f\u017ee"
	},
	"BergZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "172",
		"work": {
			"id": "102",
			"gnd": null,
			"title": "Berg",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "cze_040"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "Hora"
	},
	"K\u00f6pfeZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "173",
		"work": {
			"id": "32",
			"gnd": null,
			"title": "K\u00f6pfe",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "Hlavy"
	},
	"ErfundeneZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "174",
		"work": {
			"id": "103",
			"gnd": null,
			"title": "Erfundene",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "cze_040"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "Vyb\u00e1jen\u00e1"
	},
	"RosaZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "175",
		"work": {
			"id": "34",
			"gnd": null,
			"title": "Rosa",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "R\u00f3za"
	},
	"Fr\u00fchlingZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "176",
		"work": {
			"id": "35",
			"gnd": null,
			"title": "Fr\u00fchling",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "Jaro"
	},
	"Der Ignorant und der WahnsinnigeJosef Balvin": {
		"id": "177",
		"work": {
			"id": "27",
			"gnd": "4485102-9",
			"title": "Der Ignorant und der Wahnsinnige",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1972,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "41",
				"name": "Josef Balvin",
				"gnd": "116046775"
			}
		],
		"title": "Ignorant a \u0161\u00edlenec"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "178",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "Prezident"
	},
	"Die Ber\u00fchmtenV\u00e1clav Cejpek": {
		"id": "179",
		"work": {
			"id": "16",
			"gnd": "1162284560",
			"title": "Die Ber\u00fchmten",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1976,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "47",
				"name": "V\u00e1clav Cejpek",
				"gnd": "1048022838"
			}
		],
		"title": "Velik\u00e1ni"
	},
	"Immanuel KantJosef Balvin": {
		"id": "180",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "41",
				"name": "Josef Balvin",
				"gnd": "116046775"
			}
		],
		"title": "Immanuel Kant"
	},
	"\u00dcber allen Gipfeln ist RuhZuzana Augustov\u00e1": {
		"id": "181",
		"work": {
			"id": "29",
			"gnd": "1244933007",
			"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1982,
			"count": 10,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "30",
				"name": "Zuzana Augustov\u00e1",
				"gnd": "129164100"
			}
		],
		"title": "Nad vrcholky str\u00e1n\u00ed a v\u00fd\u0161"
	},
	"A DodaJitka J\u00edlkov\u00e1": {
		"id": "182",
		"work": {
			"id": "37",
			"gnd": null,
			"title": "A Doda",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "48",
				"name": "Jitka J\u00edlkov\u00e1",
				"gnd": "122472446"
			}
		],
		"title": "Nebo\u017et\u00edk"
	},
	"MaiandachtJitka J\u00edlkov\u00e1": {
		"id": "183",
		"work": {
			"id": "38",
			"gnd": null,
			"title": "Maiandacht",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "48",
				"name": "Jitka J\u00edlkov\u00e1",
				"gnd": "122472446"
			}
		],
		"title": "M\u00e1jov\u00e1"
	},
	"MatchJitka J\u00edlkov\u00e1": {
		"id": "184",
		"work": {
			"id": "39",
			"gnd": null,
			"title": "Match",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "48",
				"name": "Jitka J\u00edlkov\u00e1",
				"gnd": "122472446"
			}
		],
		"title": "Z\u00e1pas"
	},
	"FreispruchJitka J\u00edlkov\u00e1": {
		"id": "185",
		"work": {
			"id": "40",
			"gnd": null,
			"title": "Freispruch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "48",
				"name": "Jitka J\u00edlkov\u00e1",
				"gnd": "122472446"
			}
		],
		"title": "Zpro\u0161t\u011bn\u00ed viny"
	},
	"EisJitka J\u00edlkov\u00e1": {
		"id": "186",
		"work": {
			"id": "41",
			"gnd": null,
			"title": "Eis",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "48",
				"name": "Jitka J\u00edlkov\u00e1",
				"gnd": "122472446"
			}
		],
		"title": "Zmrzlina"
	},
	"Der deutsche MittagstischJitka J\u00edlkov\u00e1": {
		"id": "187",
		"work": {
			"id": "49",
			"gnd": "1158674678",
			"title": "Der deutsche Mittagstisch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 8,
			"first seen": "bul_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "48",
				"name": "Jitka J\u00edlkov\u00e1",
				"gnd": "122472446"
			}
		],
		"title": "N\u011bmeck\u00fd ob\u011bd"
	},
	"Alles oder nichtsJitka J\u00edlkov\u00e1": {
		"id": "188",
		"work": {
			"id": "43",
			"gnd": null,
			"title": "Alles oder nichts",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "48",
				"name": "Jitka J\u00edlkov\u00e1",
				"gnd": "122472446"
			}
		],
		"title": "V\u0161echno nebo nic"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4sst Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienBarbora Schnelle": {
		"id": "189",
		"work": {
			"id": "104",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4sst Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_041"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "29",
				"name": "Barbora Schnelle",
				"gnd": "134111346"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann opou\u0161t\u00ed Bochum a jde jako \u0159editel Burgtheatru do V\u00eddn\u011b"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseBarbora Schnelle": {
		"id": "190",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "29",
				"name": "Barbora Schnelle",
				"gnd": "134111346"
			}
		],
		"title": " Claus Peymann a Hermann Beil na Huspeninov\u00e9 louce"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von MahlerBohumil \u0160pl\u00edchal": {
		"id": "191",
		"work": {
			"id": "105",
			"gnd": "1219327905",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von Mahler",
			"category": "adaptations",
			"year": 2012,
			"count": 6,
			"first seen": "cze_042"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "32",
				"name": "Bohumil \u0160pl\u00edchal",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Sta\u0159\u00ed mist\u0159i nakreslil Mahler"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungVratislav Slez\u00e1k": {
		"id": "192",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "49",
				"name": "Vratislav Slez\u00e1k",
				"gnd": "113652445"
			}
		],
		"title": "Dech. Jedno rozhodnut\u00ed"
	},
	"Die UrsacheMarek Nekula": {
		"id": "193",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "38",
				"name": "Marek Nekula",
				"gnd": "131386654"
			}
		],
		"title": "P\u0159\u00ed\u010dina"
	},
	"Der KellerMarek Nekula": {
		"id": "194",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "38",
				"name": "Marek Nekula",
				"gnd": "131386654"
			}
		],
		"title": "Sklep"
	},
	"Die K\u00e4lteMarek Nekula": {
		"id": "195",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "38",
				"name": "Marek Nekula",
				"gnd": "131386654"
			}
		],
		"title": "Chlad"
	},
	"Ein KindMarek Nekula": {
		"id": "196",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "38",
				"name": "Marek Nekula",
				"gnd": "131386654"
			}
		],
		"title": "D\u00edt\u011b"
	},
	"Von einer Katastrophe in die andere. Interview von Asta ScheibTom\u00e1\u0161 Dimter": {
		"id": "197",
		"work": {
			"id": "106",
			"gnd": null,
			"title": "Von einer Katastrophe in die andere. Interview von Asta Scheib",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "cze_047"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "36",
				"name": "Tom\u00e1\u0161 Dimter",
				"gnd": "132734117"
			}
		],
		"title": "Od jedn\u00e9 katastrofy k dal\u0161\u00ed"
	},
	"Ich bin nur mehr kurz da. Interview von Kurt HofmannTom\u00e1\u0161 Dimter": {
		"id": "198",
		"work": {
			"id": "107",
			"gnd": null,
			"title": "Ich bin nur mehr kurz da. Interview von Kurt Hofmann",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "cze_047"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "36",
				"name": "Tom\u00e1\u0161 Dimter",
				"gnd": "132734117"
			}
		],
		"title": "U\u017e tady budu jen kr\u00e1tce"
	},
	"Aus Gespr\u00e4chen mit Kurt HofmannJosef Balvin": {
		"id": "199",
		"work": {
			"id": "108",
			"gnd": null,
			"title": "Aus Gespr\u00e4chen mit Kurt Hofmann",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "cze_048"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "41",
				"name": "Josef Balvin",
				"gnd": "116046775"
			}
		],
		"title": "Z rozhovor\u016f s Thomasem Bernhardem"
	},
	"GehenRen\u00e9 Jean Jensen": {
		"id": "200",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "50",
				"name": "Ren\u00e9 Jean Jensen",
				"gnd": "131470000"
			}
		],
		"title": "G\u00e5ende"
	},
	"Der UntergeherS\u00f8ren R. Fauth": {
		"id": "201",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "52",
				"name": "S\u00f8ren R. Fauth",
				"gnd": "130646482"
			}
		],
		"title": "Underg\u00e6ngeren"
	},
	"Holzf\u00e4llenRen\u00e9 Jean Jensen": {
		"id": "202",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "50",
				"name": "Ren\u00e9 Jean Jensen",
				"gnd": "131470000"
			}
		],
		"title": "Tr\u00e6f\u00e6ldning. En ophidselse"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieRen\u00e9 Jean Jensen": {
		"id": "203",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "50",
				"name": "Ren\u00e9 Jean Jensen",
				"gnd": "131470000"
			}
		],
		"title": "Gamle mestre. Komedie"
	},
	"JaS\u00f8ren R. Fauth": {
		"id": "204",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "52",
				"name": "S\u00f8ren R. Fauth",
				"gnd": "130646482"
			}
		],
		"title": "Ja"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzS\u00f8ren R. Fauth": {
		"id": "205",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "52",
				"name": "S\u00f8ren R. Fauth",
				"gnd": "130646482"
			}
		],
		"title": "Mine priser"
	},
	"Die UrsacheS\u00f8ren R. Fauth": {
		"id": "206",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "52",
				"name": "S\u00f8ren R. Fauth",
				"gnd": "130646482"
			}
		],
		"title": "\u00c5rsagen. En antydning"
	},
	"Der KellerS\u00f8ren R. Fauth": {
		"id": "207",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "52",
				"name": "S\u00f8ren R. Fauth",
				"gnd": "130646482"
			}
		],
		"title": "K\u00e6lderen. En unddragelse"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungS\u00f8ren R. Fauth": {
		"id": "208",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "52",
				"name": "S\u00f8ren R. Fauth",
				"gnd": "130646482"
			}
		],
		"title": "\u00c5ndedr\u00e6ttet. En afg\u00f8relse."
	},
	"Die K\u00e4lteS\u00f8ren R. Fauth": {
		"id": "209",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "52",
				"name": "S\u00f8ren R. Fauth",
				"gnd": "130646482"
			}
		],
		"title": "Kulden. En isolation"
	},
	"Ein KindS\u00f8ren R. Fauth": {
		"id": "210",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "52",
				"name": "S\u00f8ren R. Fauth",
				"gnd": "130646482"
			}
		],
		"title": "Et barn"
	},
	"BetonS\u00f8ren R. Fauth": {
		"id": "211",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "52",
				"name": "S\u00f8ren R. Fauth",
				"gnd": "130646482"
			}
		],
		"title": "Beton"
	},
	"Verst\u00f6rungS\u00f8ren R. Fauth": {
		"id": "212",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "52",
				"name": "S\u00f8ren R. Fauth",
				"gnd": "130646482"
			}
		],
		"title": "Forstyrrelse"
	},
	"Wittgensteins NeffeKaren-Maria Bille": {
		"id": "213",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "53",
				"name": "Karen-Maria Bille",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Wittgensteins nev\u00f8. Et venskab"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallDavid McLintock": {
		"id": "214",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "54",
				"name": "David McLintock",
				"gnd": "143687727"
			}
		],
		"title": "Extinction"
	},
	"Ein KindDavid McLintock": {
		"id": "215",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "54",
				"name": "David McLintock",
				"gnd": "143687727"
			}
		],
		"title": "A Child"
	},
	"Die UrsacheDavid McLintock": {
		"id": "216",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "54",
				"name": "David McLintock",
				"gnd": "143687727"
			}
		],
		"title": "An Indication of the Cause"
	},
	"Der KellerDavid McLintock": {
		"id": "217",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "54",
				"name": "David McLintock",
				"gnd": "143687727"
			}
		],
		"title": "The Cellar: An Escape"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungDavid McLintock": {
		"id": "218",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "54",
				"name": "David McLintock",
				"gnd": "143687727"
			}
		],
		"title": "Breath: A Decision"
	},
	"Die K\u00e4lteDavid McLintock": {
		"id": "219",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "54",
				"name": "David McLintock",
				"gnd": "143687727"
			}
		],
		"title": "In the Cold"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzCarol Brown Janeway": {
		"id": "220",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "55",
				"name": "Carol Brown Janeway",
				"gnd": "138370176"
			}
		],
		"title": "My Prizes"
	},
	"BetonDavid McLintock": {
		"id": "221",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "54",
				"name": "David McLintock",
				"gnd": "143687727"
			}
		],
		"title": "Concrete"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von MahlerJames Reidel": {
		"id": "222",
		"work": {
			"id": "105",
			"gnd": "1219327905",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von Mahler",
			"category": "adaptations",
			"year": 2012,
			"count": 6,
			"first seen": "cze_042"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "56",
				"name": "James Reidel",
				"gnd": "142366803"
			}
		],
		"title": "Old Masters. A Comedy. Illustrated by Nicolas Mahler"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieEwald Osers": {
		"id": "223",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "57",
				"name": "Ewald Osers",
				"gnd": "117744441"
			}
		],
		"title": "Old Masters. A Comedy"
	},
	"KorrekturSophie Wilkins": {
		"id": "224",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "58",
				"name": "Sophie Wilkins",
				"gnd": "Q95703843"
			}
		],
		"title": "Correction"
	},
	"Das KalkwerkSophie Wilkins": {
		"id": "225",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "58",
				"name": "Sophie Wilkins",
				"gnd": "Q95703843"
			}
		],
		"title": "The Lime Works"
	},
	"Der UntergeherJack Dawson a.k.a. Mark Anderson": {
		"id": "226",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "59",
				"name": "Jack Dawson a.k.a. Mark Anderson",
				"gnd": "1196980330 / 11329977X"
			}
		],
		"title": "The Loser"
	},
	"Holzf\u00e4llenDavid McLintock": {
		"id": "227",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "54",
				"name": "David McLintock",
				"gnd": "143687727"
			}
		],
		"title": "Woodcutters"
	},
	"Holzf\u00e4llenEwald Osers": {
		"id": "228",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "57",
				"name": "Ewald Osers",
				"gnd": "117744441"
			}
		],
		"title": "Cutting Timber. An Irritation"
	},
	"FrostMichael Hofmann": {
		"id": "229",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "60",
				"name": "Michael Hofmann",
				"gnd": "132306174"
			}
		],
		"title": "Frost"
	},
	"Wittgensteins NeffeEwald Osers": {
		"id": "230",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "57",
				"name": "Ewald Osers",
				"gnd": "117744441"
			}
		],
		"title": "Wittgenstein's Nephew"
	},
	"Wittgensteins NeffeDavid McLintock": {
		"id": "231",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "54",
				"name": "David McLintock",
				"gnd": "143687727"
			}
		],
		"title": "Wittgenstein's Nephew"
	},
	"Die BilligesserEwald Osers": {
		"id": "232",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "57",
				"name": "Ewald Osers",
				"gnd": "117744441"
			}
		],
		"title": "The Cheap-Eaters"
	},
	"Die BilligesserDouglas Robertson": {
		"id": "233",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "61",
				"name": "Douglas Robertson",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "The Cheap-Eaters"
	},
	"Verst\u00f6rungClara Winston": {
		"id": "234",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "62",
				"name": "Clara Winston",
				"gnd": "Q59525372"
			}
		],
		"title": "Gargoyles"
	},
	"In der H\u00f6he. Rettungsversuch, UnsinnRussell Stockman": {
		"id": "235",
		"work": {
			"id": "84",
			"gnd": "1158695977",
			"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "cze_030"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "64",
				"name": "Russell Stockman",
				"gnd": "124036007"
			}
		],
		"title": "On the Mountain. Rescue attempt, nonsense"
	},
	"Auf der Erde und in der H\u00f6llePeter Waugh": {
		"id": "236",
		"work": {
			"id": "55",
			"gnd": "1208645420",
			"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
			"category": "poetry",
			"year": 1957,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "65",
				"name": "Peter Waugh",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "On Earth and in Hell. Auf der Erde und in der H\u00f6lle"
	},
	"In hora mortisJames Reidel": {
		"id": "237",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "56",
				"name": "James Reidel",
				"gnd": "142366803"
			}
		],
		"title": "In Hora Mortis"
	},
	"Unter dem Eisen des MondesJames Reidel": {
		"id": "238",
		"work": {
			"id": "64",
			"gnd": "1306442915",
			"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "56",
				"name": "James Reidel",
				"gnd": "142366803"
			}
		],
		"title": "Under the Iron of the Moon"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisPeter Jansen": {
		"id": "239",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "66",
				"name": "Peter Jansen",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "A Party for Boris"
	},
	"Ritter, Dene, VossPeter Jansen": {
		"id": "240",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "66",
				"name": "Peter Jansen",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"Der TheatermacherPeter Jansen": {
		"id": "241",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "66",
				"name": "Peter Jansen",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Histrionics"
	},
	"HeldenplatzGitta Honegger": {
		"id": "242",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "68",
				"name": "Gitta Honegger",
				"gnd": "124619533"
			}
		],
		"title": "Heldenplatz"
	},
	"HeldenplatzMeredith Oakes": {
		"id": "243",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "69",
				"name": "Meredith Oakes",
				"gnd": "138551731"
			}
		],
		"title": "Heldenplatz"
	},
	"Die Macht der GewohnheitNeville Plaice": {
		"id": "244",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "71",
				"name": "Neville Plaice",
				"gnd": "105626568X"
			}
		],
		"title": "The Force of Habit. A Comedy"
	},
	"JaEwald Osers": {
		"id": "245",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "57",
				"name": "Ewald Osers",
				"gnd": "117744441"
			}
		],
		"title": "Yes"
	},
	"MinettiGitta Honegger": {
		"id": "246",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "68",
				"name": "Gitta Honegger",
				"gnd": "124619533"
			}
		],
		"title": "Minetti"
	},
	"MinettiTom Cairns": {
		"id": "247",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "73",
				"name": "Tom Cairns",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Minetti. A portrait of the artist as an old man"
	},
	"Die JagdgesellschaftGitta Honegger": {
		"id": "248",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "68",
				"name": "Gitta Honegger",
				"gnd": "124619533"
			}
		],
		"title": "The Hunting Party"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseGitta Honegger": {
		"id": "249",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "68",
				"name": "Gitta Honegger",
				"gnd": "124619533"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann and Hermann Beil on Sulzwiese"
	},
	"Der Schein tr\u00fcgtGitta Honegger": {
		"id": "250",
		"work": {
			"id": "23",
			"gnd": "1123599106",
			"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "68",
				"name": "Gitta Honegger",
				"gnd": "124619533"
			}
		],
		"title": "Appearances Are Deceiving"
	},
	"AmrasPeter Jansen": {
		"id": "251",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "66",
				"name": "Peter Jansen",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"WattenKenneth J. Northcott": {
		"id": "252",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "67",
				"name": "Kenneth J. Northcott",
				"gnd": "127219501"
			}
		],
		"title": "Playing Watten"
	},
	"GehenKenneth J. Northcott": {
		"id": "253",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "67",
				"name": "Kenneth J. Northcott",
				"gnd": "127219501"
			}
		],
		"title": "Walking"
	},
	"Drei TageLaura Lindgren": {
		"id": "254",
		"work": {
			"id": "114",
			"gnd": null,
			"title": "Drei Tage",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 10,
			"first seen": "eng_079"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "75",
				"name": "Laura Lindgren",
				"gnd": "1036333043"
			}
		],
		"title": "Three Days"
	},
	"Der deutsche MittagstischGitta Honegger": {
		"id": "255",
		"work": {
			"id": "49",
			"gnd": "1158674678",
			"title": "Der deutsche Mittagstisch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 8,
			"first seen": "bul_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "68",
				"name": "Gitta Honegger",
				"gnd": "124619533"
			}
		],
		"title": "The German Lunch Table"
	},
	"Der StimmenimitatorCraig Kinosian": {
		"id": "256",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "76",
				"name": "Craig Kinosian",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "The Voice Impersonator"
	},
	"Der StimmenimitatorKenneth J. Northcott": {
		"id": "257",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "67",
				"name": "Kenneth J. Northcott",
				"gnd": "127219501"
			}
		],
		"title": "The Voice Imitator"
	},
	"Zwei ErzieherMartin Chalmers": {
		"id": "258",
		"work": {
			"id": "72",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Erzieher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "78",
				"name": "Martin Chalmers",
				"gnd": "114173567"
			}
		],
		"title": "Two Tutors"
	},
	"Die M\u00fctzeMartin Chalmers": {
		"id": "259",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "78",
				"name": "Martin Chalmers",
				"gnd": "114173567"
			}
		],
		"title": "The Cap"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Martin Chalmers": {
		"id": "260",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "78",
				"name": "Martin Chalmers",
				"gnd": "114173567"
			}
		],
		"title": "Is it a Comedy? Is it a Tragedy?"
	},
	"JauerggMartin Chalmers": {
		"id": "261",
		"work": {
			"id": "71",
			"gnd": "1024915921",
			"title": "Jauergg",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "78",
				"name": "Martin Chalmers",
				"gnd": "114173567"
			}
		],
		"title": "Jauregg"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen BotschaftMartin Chalmers": {
		"id": "262",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "78",
				"name": "Martin Chalmers",
				"gnd": "114173567"
			}
		],
		"title": "Attach\u00e9 at the French Embassy"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker KaufmannssohnsMartin Chalmers": {
		"id": "263",
		"work": {
			"id": "69",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "78",
				"name": "Martin Chalmers",
				"gnd": "114173567"
			}
		],
		"title": "The Crime of an Innsbruck Shopkeeper's Son"
	},
	"Der ZimmererMartin Chalmers": {
		"id": "264",
		"work": {
			"id": "70",
			"gnd": null,
			"title": "Der Zimmerer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "78",
				"name": "Martin Chalmers",
				"gnd": "114173567"
			}
		],
		"title": "The Carpenter"
	},
	"Goethe schtirbtJames Reidel": {
		"id": "265",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "56",
				"name": "James Reidel",
				"gnd": "142366803"
			}
		],
		"title": "Goethe Dies"
	},
	"MontaigneJames Reidel": {
		"id": "266",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "56",
				"name": "James Reidel",
				"gnd": "142366803"
			}
		],
		"title": "Montaigne. A Story in Twenty-Two Instalments"
	},
	"WiedersehenJames Reidel": {
		"id": "267",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "56",
				"name": "James Reidel",
				"gnd": "142366803"
			}
		],
		"title": "Reunion"
	},
	"In Flammen aufgegangenJames Reidel": {
		"id": "268",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "56",
				"name": "James Reidel",
				"gnd": "142366803"
			}
		],
		"title": "Going Up in Flames. A Travelogue to an Erstwhile Friend"
	},
	"Der WeltverbessererJosef Glowa": {
		"id": "269",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "79",
				"name": "Josef Glowa",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "The World-Fixer"
	},
	"\u00dcber allen Gipfeln ist RuhMichael Mitchell": {
		"id": "270",
		"work": {
			"id": "29",
			"gnd": "1244933007",
			"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1982,
			"count": 10,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "82",
				"name": "Michael Mitchell",
				"gnd": "113837895"
			}
		],
		"title": "Over All the Mountain Tops"
	},
	"Viktor HalbnarrMartin Chalmers": {
		"id": "271",
		"work": {
			"id": "75",
			"gnd": "7845728-2",
			"title": "Viktor Halbnarr",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "78",
				"name": "Martin Chalmers",
				"gnd": "114173567"
			}
		],
		"title": "Victor Halfwit. A Winter's Tale"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentGitta Honegger": {
		"id": "272",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "68",
				"name": "Gitta Honegger",
				"gnd": "124619533"
			}
		],
		"title": "The President"
	},
	"Vor dem RuhestandGitta Honegger": {
		"id": "273",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "68",
				"name": "Gitta Honegger",
				"gnd": "124619533"
			}
		],
		"title": "Eve of Retirement"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Gitta Honegger": {
		"id": "274",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "68",
				"name": "Gitta Honegger",
				"gnd": "124619533"
			}
		],
		"title": "Is It A Comedy? Is It A Tragedy?"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenDamion Searls": {
		"id": "275",
		"work": {
			"id": "62",
			"gnd": "124493318X",
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1990,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "83",
				"name": "Damion Searls",
				"gnd": "132954214"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann Buys Himself a Pair of Pants and Joins Me for Lunch"
	},
	"UngenachDouglas Robertson": {
		"id": "276",
		"work": {
			"id": "66",
			"gnd": "1158696477",
			"title": "Ungenach",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 13,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "61",
				"name": "Douglas Robertson",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Ungenach"
	},
	"Der WetterfleckDouglas Robertson": {
		"id": "277",
		"work": {
			"id": "115",
			"gnd": "4734848-3",
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 11,
			"first seen": "eng_091"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "61",
				"name": "Douglas Robertson",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "The Weatherproof Cape"
	},
	"Midland in StilfsDouglas Robertson": {
		"id": "278",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "61",
				"name": "Douglas Robertson",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Midland in Stilfs"
	},
	"Am OrtlerDouglas Robertson": {
		"id": "279",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "61",
				"name": "Douglas Robertson",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "At the Ortler"
	},
	"An der BaumgrenzeDouglas Robertson": {
		"id": "280",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "61",
				"name": "Douglas Robertson",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "At the Timberline"
	},
	"Der ItalienerEric Williams": {
		"id": "281",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "84",
				"name": "Eric Williams",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "The Italian"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker KaufmannssohnsCraig Decker": {
		"id": "282",
		"work": {
			"id": "69",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "85",
				"name": "Craig Decker",
				"gnd": "128883626"
			}
		],
		"title": "Crimes of an Innsbruck Merchant's Son"
	},
	"Jean Arthur Rimbaud. Zum 100. GeburtstagHolly Case": {
		"id": "283",
		"work": {
			"id": "117",
			"gnd": null,
			"title": "Jean Arthur Rimbaud. Zum 100. Geburtstag",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "eng_094"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "86",
				"name": "Holly Case",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Jean-Arthur Rimbaud. For his 100th Birthday"
	},
	"Eine ZeugenaussageHerbert Morgan Waidson": {
		"id": "284",
		"work": {
			"id": "101",
			"gnd": null,
			"title": "Eine Zeugenaussage",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "cze_035"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "87",
				"name": "Herbert Morgan Waidson",
				"gnd": "Q59628070"
			}
		],
		"title": "A Testimony"
	},
	"Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas BernhardAdam Siegel": {
		"id": "285",
		"work": {
			"id": "118",
			"gnd": null,
			"title": "Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 8,
			"first seen": "eng_096"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "88",
				"name": "Adam Siegel",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "A Conversation. Thomas Bernhard and Andr\u00e9 M\u00fcller"
	},
	"Argumente eines Winterspazierg\u00e4ngersAdam Siegel": {
		"id": "286",
		"work": {
			"id": "119",
			"gnd": null,
			"title": "Argumente eines Winterspazierg\u00e4ngers",
			"category": "fragments",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "eng_099"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "88",
				"name": "Adam Siegel",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Arguments from a Winter\u2019s Walk (excerpt)"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?A. Lesllie Wilson": {
		"id": "287",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "89",
				"name": "A. Lesllie Wilson",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Is it a Comedy? Is it a Tragedy?"
	},
	"An der BaumgrenzeSophie Wilkins": {
		"id": "288",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "58",
				"name": "Sophie Wilkins",
				"gnd": "Q95703843"
			}
		],
		"title": "At the Timberline"
	},
	"FrostToivo Tasa": {
		"id": "289",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "90",
				"name": "Toivo Tasa",
				"gnd": "Q14503060"
			}
		],
		"title": "K\u00fclm"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieMati Sirkel": {
		"id": "290",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "91",
				"name": "Mati Sirkel",
				"gnd": "113737300"
			}
		],
		"title": "Vanad Meistrid. Kom\u00f6\u00f6dia"
	},
	"Der UntergeherMati Sirkel": {
		"id": "291",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "91",
				"name": "Mati Sirkel",
				"gnd": "113737300"
			}
		],
		"title": "Hukkasaaja"
	},
	"Holzf\u00e4llenHeli M\u00e4gar": {
		"id": "292",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "92",
				"name": "Heli M\u00e4gar",
				"gnd": "1138306738"
			}
		],
		"title": "Metsaraiumine. Erutus"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallMati Sirkel": {
		"id": "293",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "91",
				"name": "Mati Sirkel",
				"gnd": "113737300"
			}
		],
		"title": "\u00c4rakustutamine. Lagu"
	},
	"BetonOlli Sarrivaara": {
		"id": "294",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Betoni"
	},
	"JaOlli Sarrivaara": {
		"id": "295",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Kyll\u00e4"
	},
	"Thomas Bernhard \u2013 Gerhard Fritsch. Der BriefwechselOlli Sarrivaara": {
		"id": "296",
		"work": {
			"id": "120",
			"gnd": "1153801205",
			"title": "Thomas Bernhard \u2013 Gerhard Fritsch. Der Briefwechsel",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fin_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Thomas Bernhard. Gerhard Fritsch. Kirjeenvaihtoa"
	},
	"Der KultererOlli Sarrivaara": {
		"id": "297",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Kulterer"
	},
	"Der ItalienerOlli Sarrivaara": {
		"id": "298",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Italialainen"
	},
	"An der BaumgrenzeOlli Sarrivaara": {
		"id": "299",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Puurajalla"
	},
	"Die UrsacheOlli Sarrivaara": {
		"id": "300",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Syy"
	},
	"Der KellerOlli Sarrivaara": {
		"id": "301",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Kellari. Vet\u00e4ytyminen"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungOlli Sarrivaara": {
		"id": "302",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Hengitys. P\u00e4\u00e4t\u00f6s"
	},
	"Die K\u00e4lteOlli Sarrivaara": {
		"id": "303",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Kylmyys. Eristys"
	},
	"Ein KindOlli Sarrivaara": {
		"id": "304",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "93",
				"name": "Olli Sarrivaara",
				"gnd": "137246536"
			}
		],
		"title": "Muuan lapsi"
	},
	"Der UntergeherTarja Roinila": {
		"id": "305",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "Haaskio"
	},
	"Holzf\u00e4llenTarja Roinila": {
		"id": "306",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "Hakkuu. Muuan mielenkuohu"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieTarja Roinila": {
		"id": "307",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "Vanhat mestarit. Komedia"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzTarja Roinila": {
		"id": "308",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "Palkintopuhetta"
	},
	"FrostTarja Roinila": {
		"id": "309",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "Pakkanen"
	},
	"Die BilligesserTarja Roinila": {
		"id": "310",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "Halvallasy\u00f6j\u00e4t"
	},
	"Wittgensteins NeffeTarja Roinila": {
		"id": "311",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "Wittgensteinin veljenpoika"
	},
	"Verst\u00f6rungTarja Roinila": {
		"id": "312",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "H\u00e4iri\u00f6"
	},
	"AmrasTarja Roinila": {
		"id": "313",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"WattenTarja Roinila": {
		"id": "314",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "Kortinpeluu"
	},
	"GehenTarja Roinila": {
		"id": "315",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "94",
				"name": "Tarja Roinila",
				"gnd": "118148532"
			}
		],
		"title": "K\u00e4vely"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenEberhard Spreng": {
		"id": "316",
		"work": {
			"id": "62",
			"gnd": "124493318X",
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1990,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "95",
				"name": "Eberhard Spreng",
				"gnd": "114692562X"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann s'ach\u00e8te un pantalon et vient manger avec moi"
	},
	"Der Wahrheit auf der Spur. Reden, Leserbriefe, Interviews, FeuilletonsDaniel Mirsky": {
		"id": "317",
		"work": {
			"id": "83",
			"gnd": "1214903665",
			"title": "Der Wahrheit auf der Spur. Reden, Leserbriefe, Interviews, Feuilletons",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2010,
			"count": 5,
			"first seen": "cze_028"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "96",
				"name": "Daniel Mirsky",
				"gnd": "1056937912"
			}
		],
		"title": "Sur le traces de la v\u00e9rit\u00e9. Discours, lettres, entretiens, articles"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallGilberte Lambrichs": {
		"id": "318",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "97",
				"name": "Gilberte Lambrichs",
				"gnd": "127140581"
			}
		],
		"title": "Extinction. Un effondrement"
	},
	"Verst\u00f6rungGuy F. Estrangin": {
		"id": "319",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "98",
				"name": "Guy F. Estrangin",
				"gnd": "127105778"
			}
		],
		"title": "Perturbation"
	},
	"Verst\u00f6rungBernard Kreiss": {
		"id": "320",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "99",
				"name": "Bernard Kreiss",
				"gnd": "140640894"
			}
		],
		"title": "Perturbation"
	},
	"Die BilligesserClaude Porcell": {
		"id": "321",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Les Mange-pas-chere"
	},
	"KorrekturAlbert Kohn": {
		"id": "322",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "101",
				"name": "Albert Kohn",
				"gnd": "126505152"
			}
		],
		"title": "Corrections"
	},
	"FrostBoris Simon": {
		"id": "323",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "102",
				"name": "Boris Simon",
				"gnd": "1205565698"
			}
		],
		"title": "Gel"
	},
	"Holzf\u00e4llenBernard Kreiss": {
		"id": "324",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "99",
				"name": "Bernard Kreiss",
				"gnd": "140640894"
			}
		],
		"title": "Des arbres \u00e0 abattre. Une irritation"
	},
	"AmrasJean-Claude H\u00e9mery": {
		"id": "325",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "104",
				"name": "Jean-Claude H\u00e9mery",
				"gnd": "1152034472"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "326",
		"work": {
			"id": "69",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "Le crime d'un fils de commer\u00e7ant d'Innsbruck"
	},
	"Der Zimmerer\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "327",
		"work": {
			"id": "70",
			"gnd": null,
			"title": "Der Zimmerer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "Le charpentier"
	},
	"Jauergg\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "328",
		"work": {
			"id": "71",
			"gnd": "1024915921",
			"title": "Jauergg",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "Jauregg"
	},
	"Zwei Erzieher\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "329",
		"work": {
			"id": "72",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Erzieher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "Deux \u00e9ducateurs"
	},
	"Die M\u00fctze\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "330",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "La casquette"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "331",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "Est-ce une com\u00e9die? Est-ce une trag\u00e9die?"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "332",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "L'attach\u00e9 \u00e0 l'ambassade de France"
	},
	"Ungenach\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "333",
		"work": {
			"id": "66",
			"gnd": "1158696477",
			"title": "Ungenach",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 13,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "Ungenach"
	},
	"WattenJean-Claude H\u00e9mery": {
		"id": "334",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "104",
				"name": "Jean-Claude H\u00e9mery",
				"gnd": "1152034472"
			}
		],
		"title": "Watten"
	},
	"Midland in Stilfs\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "335",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "Midland \u00e0 Stilfs"
	},
	"Der Wetterfleck\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "336",
		"work": {
			"id": "79",
			"gnd": null,
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "La cape de loden"
	},
	"Am Ortler\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "337",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "Dans le massif de l'Ortler"
	},
	"Gehen\u00c9liane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "338",
		"work": {
			"id": "122",
			"gnd": null,
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "105",
				"name": "\u00c9liane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "Marcher"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieGilberte Lambrichs": {
		"id": "339",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "97",
				"name": "Gilberte Lambrichs",
				"gnd": "127140581"
			}
		],
		"title": "Ma\u00eetres anciens. Com\u00e9die"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzDaniel Mirsky": {
		"id": "340",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "96",
				"name": "Daniel Mirsky",
				"gnd": "1056937912"
			}
		],
		"title": "Mes prix litt\u00e9raires"
	},
	"BetonGilberte Lambrichs": {
		"id": "341",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "97",
				"name": "Gilberte Lambrichs",
				"gnd": "127140581"
			}
		],
		"title": "B\u00e9ton"
	},
	"JaJean-Claude H\u00e9mery": {
		"id": "342",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "104",
				"name": "Jean-Claude H\u00e9mery",
				"gnd": "1152034472"
			}
		],
		"title": "Oui"
	},
	"Wittgensteins NeffeJean-Claude H\u00e9mery": {
		"id": "343",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "104",
				"name": "Jean-Claude H\u00e9mery",
				"gnd": "1152034472"
			}
		],
		"title": "Le neveu de Wittgenstein. Un amiti\u00e9"
	},
	"Das KalkwerkLouise Servicen": {
		"id": "344",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "106",
				"name": "Louise Servicen",
				"gnd": "1036521567"
			}
		],
		"title": "La pl\u00e2tri\u00e8re"
	},
	"Der StimmenimitatorJean-Claude H\u00e9mery": {
		"id": "345",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "104",
				"name": "Jean-Claude H\u00e9mery",
				"gnd": "1152034472"
			}
		],
		"title": "L'imitateur"
	},
	"Der UntergeherBernard Kreiss": {
		"id": "346",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "99",
				"name": "Bernard Kreiss",
				"gnd": "140640894"
			}
		],
		"title": "Le naufrag\u00e9"
	},
	"In der H\u00f6he. Rettungsversuch, UnsinnClaude Porcell": {
		"id": "347",
		"work": {
			"id": "84",
			"gnd": "1158695977",
			"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "cze_030"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Dans le hauteurs. Tentative de sauventage, non-sens"
	},
	"Goethe schtirbtDaniel Mirsky": {
		"id": "348",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "96",
				"name": "Daniel Mirsky",
				"gnd": "1056937912"
			}
		],
		"title": "Goehte se mheurt"
	},
	"MontaigneDaniel Mirsky": {
		"id": "349",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "96",
				"name": "Daniel Mirsky",
				"gnd": "1056937912"
			}
		],
		"title": "Montaigne"
	},
	"WiedersehenDaniel Mirsky": {
		"id": "350",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "96",
				"name": "Daniel Mirsky",
				"gnd": "1056937912"
			}
		],
		"title": "Retrouvailles"
	},
	"In Flammen aufgegangenDaniel Mirsky": {
		"id": "351",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "96",
				"name": "Daniel Mirsky",
				"gnd": "1056937912"
			}
		],
		"title": "Parti en fum\u00e9e"
	},
	"Ave VergilHerbert Holl": {
		"id": "352",
		"work": {
			"id": "112",
			"gnd": "1270058894",
			"title": "Ave Vergil",
			"category": "poetry",
			"year": 1981,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "107",
				"name": "Herbert Holl",
				"gnd": "120991268"
			}
		],
		"title": "Je te salue Virigile"
	},
	"Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas BernhardJean-Luc Moreau": {
		"id": "353",
		"work": {
			"id": "123",
			"gnd": null,
			"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "fra_036"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "109",
				"name": "Jean-Luc Moreau",
				"gnd": "123611431"
			}
		],
		"title": "Entretiens avec Thomas Bernhard. Je n'insulte vraiment personne"
	},
	"Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista FleischmannClaude Porcell": {
		"id": "354",
		"work": {
			"id": "124",
			"gnd": null,
			"title": "Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "fra_037"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Entretiens avec Krista Fleischmann"
	},
	"Die UrsacheAlbert Kohn": {
		"id": "355",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "101",
				"name": "Albert Kohn",
				"gnd": "126505152"
			}
		],
		"title": "L'origine. Simple indication"
	},
	"Der KellerAlbert Kohn": {
		"id": "356",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "101",
				"name": "Albert Kohn",
				"gnd": "126505152"
			}
		],
		"title": "La cave. Un retrait"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungAlbert Kohn": {
		"id": "357",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "101",
				"name": "Albert Kohn",
				"gnd": "126505152"
			}
		],
		"title": "Le souffle. Une d\u00e9cision"
	},
	"Die K\u00e4lteAlbert Kohn": {
		"id": "358",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "101",
				"name": "Albert Kohn",
				"gnd": "126505152"
			}
		],
		"title": "Le froid. Une mise en quarantaine"
	},
	"Ein KindAlbert Kohn": {
		"id": "359",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "101",
				"name": "Albert Kohn",
				"gnd": "126505152"
			}
		],
		"title": "Un enfant"
	},
	"Drei TageClaude Porcell": {
		"id": "360",
		"work": {
			"id": "114",
			"gnd": null,
			"title": "Drei Tage",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 10,
			"first seen": "eng_079"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Trois jours"
	},
	"Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas BernhardClaude Porcell": {
		"id": "361",
		"work": {
			"id": "118",
			"gnd": null,
			"title": "Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 8,
			"first seen": "eng_096"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Entretien d'Andr\u00e9 M\u00fcller avec Thomas Bernhard"
	},
	"Mein Weltenst\u00fcckSusanne Hommel": {
		"id": "362",
		"work": {
			"id": "126",
			"gnd": null,
			"title": "Mein Weltenst\u00fcck",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_052"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "110",
				"name": "Susanne Hommel",
				"gnd": "1027599265"
			}
		],
		"title": "Mon bout de monde"
	},
	"Auf der Erde und in der H\u00f6lleSusanne Hommel": {
		"id": "363",
		"work": {
			"id": "55",
			"gnd": "1208645420",
			"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
			"category": "poetry",
			"year": 1957,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "110",
				"name": "Susanne Hommel",
				"gnd": "1027599265"
			}
		],
		"title": "Sur la terre et en enfer"
	},
	"In hora mortisSusanne Hommel": {
		"id": "364",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "110",
				"name": "Susanne Hommel",
				"gnd": "1027599265"
			}
		],
		"title": "In hora mortis"
	},
	"Unter dem Eisen des MondesSusanne Hommel": {
		"id": "365",
		"work": {
			"id": "64",
			"gnd": "1306442915",
			"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "110",
				"name": "Susanne Hommel",
				"gnd": "1027599265"
			}
		],
		"title": "Sous le fer de la lune"
	},
	"Verstreut publizierte GedichteSusanne Hommel": {
		"id": "366",
		"work": {
			"id": "127",
			"gnd": null,
			"title": "Verstreut publizierte Gedichte",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "fra_052"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "110",
				"name": "Susanne Hommel",
				"gnd": "1027599265"
			}
		],
		"title": "Annexe"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von MahlerGilberte Lambrichs": {
		"id": "367",
		"work": {
			"id": "105",
			"gnd": "1219327905",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von Mahler",
			"category": "adaptations",
			"year": 2012,
			"count": 6,
			"first seen": "cze_042"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "97",
				"name": "Gilberte Lambrichs",
				"gnd": "127140581"
			}
		],
		"title": "Ma\u00eetres anciens. Com\u00e9die dessin\u00e9 par Mahler"
	},
	"Am ZielClaude Porcell": {
		"id": "368",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Au but"
	},
	"Vor dem RuhestandClaude Porcell": {
		"id": "369",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Avant la retraite. Une com\u00e9die de l'\u00e2me allemande"
	},
	"Ritter, Dene, VossMichel Nebenzahl": {
		"id": "370",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "111",
				"name": "Michel Nebenzahl",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "D\u00e9jeuner chez Wittgenstein"
	},
	"A DodaClaude Porcell": {
		"id": "371",
		"work": {
			"id": "37",
			"gnd": null,
			"title": "A Doda",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Un mort"
	},
	"MaiandachtClaude Porcell": {
		"id": "372",
		"work": {
			"id": "38",
			"gnd": null,
			"title": "Maiandacht",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Le Mois de Marie"
	},
	"MatchClaude Porcell": {
		"id": "373",
		"work": {
			"id": "39",
			"gnd": null,
			"title": "Match",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Match"
	},
	"FreispruchClaude Porcell": {
		"id": "374",
		"work": {
			"id": "40",
			"gnd": null,
			"title": "Freispruch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Acquittement"
	},
	"EisClaude Porcell": {
		"id": "375",
		"work": {
			"id": "41",
			"gnd": null,
			"title": "Eis",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Glaces"
	},
	"Der deutsche MittagstischClaude Porcell": {
		"id": "376",
		"work": {
			"id": "49",
			"gnd": "1158674678",
			"title": "Der deutsche Mittagstisch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 8,
			"first seen": "bul_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Le D\u00e9jeuner allemand"
	},
	"Alles oder nichtsClaude Porcell": {
		"id": "377",
		"work": {
			"id": "43",
			"gnd": null,
			"title": "Alles oder nichts",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Tout ou rien"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4sst Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienClaude Porcell": {
		"id": "378",
		"work": {
			"id": "104",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4sst Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_041"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann quitte Bochum et va \u00e0 Vienne comme directeur du Burgtheater"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenClaude Porcell": {
		"id": "379",
		"work": {
			"id": "62",
			"gnd": "124493318X",
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1990,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann s'ach\u00e8te un pantalon et va d\u00e9jeuner avec moi"
	},
	"Immanuel KantMichel-Fran\u00e7ois Demet": {
		"id": "380",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "112",
				"name": "Michel-Fran\u00e7ois Demet",
				"gnd": "116069015"
			}
		],
		"title": "Emmanuel Kant"
	},
	"EreignisseJeanne Etor\u00e9-Lortholary+Bernard Lortholary": {
		"id": "381",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "113",
				"name": "Jeanne Etor\u00e9-Lortholary",
				"gnd": "137449232"
			},
			{
				"id": "114",
				"name": "Bernard Lortholary",
				"gnd": "138972516"
			}
		],
		"title": "Ev\u00e9nements"
	},
	"Ein junger SchriftstellerBernard Lortholary": {
		"id": "382",
		"work": {
			"id": "128",
			"gnd": null,
			"title": "Ein junger Schriftsteller",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "fra_059"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "114",
				"name": "Bernard Lortholary",
				"gnd": "138972516"
			}
		],
		"title": "Un jeune \u00e9crivain"
	},
	"MontaigneClaude Porcell": {
		"id": "383",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Montaigne"
	},
	"Monologe auf MallorcaDominique Petit": {
		"id": "384",
		"work": {
			"id": "129",
			"gnd": null,
			"title": "Monologe auf Mallorca",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "fra_059"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "115",
				"name": "Dominique Petit",
				"gnd": "1017918856"
			}
		],
		"title": "Monologues \u00e0 Majorque"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseClaude Porcell": {
		"id": "385",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann et Hermann Beil sur la Sulzwiese"
	},
	"Mein Gl\u00fcckliches \u00d6sterreichClaude Porcell": {
		"id": "386",
		"work": {
			"id": "130",
			"gnd": null,
			"title": "Mein Gl\u00fcckliches \u00d6sterreich",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_059"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Mon heureuse Autriche"
	},
	"Die Macht der GewohnheitClaude Porcell": {
		"id": "387",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "La Force de l'habitude"
	},
	"Die JagdgesellschaftClaude Porcell": {
		"id": "388",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "La Soci\u00e9t\u00e9 de chasse"
	},
	"Der TheatermacherEdith Darnaud": {
		"id": "389",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "116",
				"name": "Edith Darnaud",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Le Faiseur de th\u00e9\u00e2tre"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentClaude Porcell": {
		"id": "390",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Le Pr\u00e9sident"
	},
	"Der WeltverbessererMichel Nebenzahl": {
		"id": "391",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "111",
				"name": "Michel Nebenzahl",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Le R\u00e9formateur"
	},
	"Der Schein tr\u00fcgtEdith Darnaud": {
		"id": "392",
		"work": {
			"id": "23",
			"gnd": "1123599106",
			"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "116",
				"name": "Edith Darnaud",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Les Apparences sont trompeuses"
	},
	"Die Ber\u00fchmtenClaude Porcell": {
		"id": "393",
		"work": {
			"id": "16",
			"gnd": "1162284560",
			"title": "Die Ber\u00fchmten",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1976,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Les C\u00e9l\u00e8bres"
	},
	"Elisabeth die ZweiteClaude Porcell": {
		"id": "394",
		"work": {
			"id": "24",
			"gnd": "7659613-8",
			"title": "Elisabeth die Zweite",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1987,
			"count": 9,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "\u00c9lisabeth II"
	},
	"Der Ignorant und der WahnsinnigeMichel-Fran\u00e7ois Demet": {
		"id": "395",
		"work": {
			"id": "27",
			"gnd": "4485102-9",
			"title": "Der Ignorant und der Wahnsinnige",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1972,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "112",
				"name": "Michel-Fran\u00e7ois Demet",
				"gnd": "116069015"
			}
		],
		"title": "L'Ignorant et le fou"
	},
	"\u00dcber allen Gipfeln ist RuhClaude Porcell": {
		"id": "396",
		"work": {
			"id": "29",
			"gnd": "1244933007",
			"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1982,
			"count": 10,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Ma\u00eetre. La journ\u00e9e d'un po\u00e8te allemand vers 1980"
	},
	"MinettiClaude Porcell": {
		"id": "397",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Minetti. Portrait de l'artiste en viel homme"
	},
	"HeldenplatzClaude Porcell": {
		"id": "398",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Place des h\u00e9ros"
	},
	"Einfach kompliziertMichel Nebenzahl": {
		"id": "399",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "111",
				"name": "Michel Nebenzahl",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Simplement compliqu\u00e9"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisClaude Porcell": {
		"id": "400",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Une f\u00eate pour Boris"
	},
	"Der ItalienerEliane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "401",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "117",
				"name": "Eliane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "L'Italien"
	},
	"An der BaumgrenzeEliane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "402",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "117",
				"name": "Eliane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "\u00c0 la lisi\u00e8re des arbres"
	},
	"Der KultererEliane Kaufholz-Messmer": {
		"id": "403",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "117",
				"name": "Eliane Kaufholz-Messmer",
				"gnd": "141257946"
			}
		],
		"title": "Kulterer"
	},
	"Auf der Erde und in der H\u00f6lleRoland Hofer-Bury": {
		"id": "404",
		"work": {
			"id": "55",
			"gnd": "1208645420",
			"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
			"category": "poetry",
			"year": 1957,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "118",
				"name": "Roland Hofer-Bury",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Sur la terre comme en enfer"
	},
	"In hora mortisRoland Hofer-Bury": {
		"id": "405",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "118",
				"name": "Roland Hofer-Bury",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "In hora mortis"
	},
	"Der ItalienerClaude Porcell": {
		"id": "406",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "L'Italien"
	},
	"Der KultererClaude Porcell": {
		"id": "407",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Kulterer"
	},
	"Brief an Siegfried Unseld (excerpt)Claude Porcell": {
		"id": "408",
		"work": {
			"id": "136",
			"gnd": null,
			"title": "Brief an Siegfried Unseld (excerpt)",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_078"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Lettre \u00e0 Siegfried Unseld (extrait)"
	},
	"Brief an Henning RischbieterClaude Porcell": {
		"id": "409",
		"work": {
			"id": "137",
			"gnd": null,
			"title": "Brief an Henning Rischbieter",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_078"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Lettre \u00e0 Henning Rischbieter"
	},
	"Ansichten eines unverbesserlichen Weltverbesserer. Interview mit Niklas FrankJean-Baptiste Para": {
		"id": "410",
		"work": {
			"id": "138",
			"gnd": null,
			"title": "Ansichten eines unverbesserlichen Weltverbesserer. Interview mit Niklas Frank",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_082"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "120",
				"name": "Jean-Baptiste Para",
				"gnd": "14117479X"
			}
		],
		"title": "Points de vue d'un incorrigible redresseur de torts"
	},
	"Junge K\u00f6pfeAlexis Tautou": {
		"id": "411",
		"work": {
			"id": "139",
			"gnd": null,
			"title": "Junge K\u00f6pfe",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "Jeunes t\u00eates"
	},
	"Meine eigene EinsamkeitAlexis Tautou": {
		"id": "412",
		"work": {
			"id": "140",
			"gnd": null,
			"title": "Meine eigene Einsamkeit",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "Ma propre solitude"
	},
	"Gerichtschroniken (Ein paar saure ZuckerlAlexis Tautou": {
		"id": "413",
		"work": {
			"id": "141",
			"gnd": null,
			"title": "Gerichtschroniken (Ein paar saure Zuckerl",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "Chroniques judiciaires (Pour quelques friandises acidul\u00e9es"
	},
	"Selbstmord in der LandesheilanstaltAlexis Tautou": {
		"id": "414",
		"work": {
			"id": "142",
			"gnd": null,
			"title": "Selbstmord in der Landesheilanstalt",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "Suicide \u00e0 l'h\u00f4pital psychiatrique r\u00e9gional"
	},
	"Vielgeliebt und nie bezahltAlexis Tautou": {
		"id": "415",
		"work": {
			"id": "143",
			"gnd": null,
			"title": "Vielgeliebt und nie bezahlt",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "Tant aim\u00e9e, jamais pay\u00e9e"
	},
	"Gastspiel am LandesgerichtAlexis Tautou": {
		"id": "416",
		"work": {
			"id": "144",
			"gnd": null,
			"title": "Gastspiel am Landesgericht",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "R\u00e9presentation au tribunal p\u00e9nal r\u00e9gional"
	},
	"Ernestine kontra LucieAlexis Tautou": {
		"id": "417",
		"work": {
			"id": "145",
			"gnd": null,
			"title": "Ernestine kontra Lucie",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "Ernestine contre Lucie1)"
	},
	"ParisDieter Hornig": {
		"id": "418",
		"work": {
			"id": "146",
			"gnd": null,
			"title": "Paris",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "122",
				"name": "Dieter Hornig",
				"gnd": "109855019"
			}
		],
		"title": "Deux po\u00e8mes, deux lettres et un t\u00e9l\u00e9gramme (Paris"
	},
	"VerfolgungswahnDieter Hornig": {
		"id": "419",
		"work": {
			"id": "147",
			"gnd": null,
			"title": "Verfolgungswahn",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "122",
				"name": "Dieter Hornig",
				"gnd": "109855019"
			}
		],
		"title": "D\u00e9lire de pers\u00e9cution"
	},
	"Zwei Briefe (1960-1963) an Annemarie Hammerstein-SillerAlexis Tautou": {
		"id": "420",
		"work": {
			"id": "148",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Briefe (1960-1963) an Annemarie Hammerstein-Siller",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "Deux lettres (1960-1963) \u00e0 Annemarie Hammerstein-Siller"
	},
	"Telegramm vom 30. November 1960 an Michael GuttenbrunnerAlexis Tautou": {
		"id": "421",
		"work": {
			"id": "149",
			"gnd": null,
			"title": "Telegramm vom 30. November 1960 an Michael Guttenbrunner",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "Telegramme du 30 Novembre 1960 \u00e0 Michael Guttenbrunner)"
	},
	"Ein Brief aus einem DramaDieter Hornig": {
		"id": "422",
		"work": {
			"id": "150",
			"gnd": null,
			"title": "Ein Brief aus einem Drama",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "122",
				"name": "Dieter Hornig",
				"gnd": "109855019"
			}
		],
		"title": "R\u00e9cits (Une lettre tir\u00e9e d'un drame"
	},
	"Ein Fr\u00fchlingDieter Hornig": {
		"id": "423",
		"work": {
			"id": "151",
			"gnd": null,
			"title": "Ein Fr\u00fchling",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "122",
				"name": "Dieter Hornig",
				"gnd": "109855019"
			}
		],
		"title": "Un printemps"
	},
	"Ein l\u00e4ndlicher Betr\u00fcgerDieter Hornig": {
		"id": "424",
		"work": {
			"id": "152",
			"gnd": null,
			"title": "Ein l\u00e4ndlicher Betr\u00fcger",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "122",
				"name": "Dieter Hornig",
				"gnd": "109855019"
			}
		],
		"title": "Un imposteur \u00e0 la campagne"
	},
	"Als Verwalter im AsylDieter Hornig": {
		"id": "425",
		"work": {
			"id": "153",
			"gnd": null,
			"title": "Als Verwalter im Asyl",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "122",
				"name": "Dieter Hornig",
				"gnd": "109855019"
			}
		],
		"title": "En tant qu'administrateur de l'asile"
	},
	"Die Frau aus Gu\u00dfwerkAlexis Tautou": {
		"id": "426",
		"work": {
			"id": "154",
			"gnd": null,
			"title": "Die Frau aus Gu\u00dfwerk",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "La femme de la fonderie et l'homme avec le sac \u00e0 dos2)"
	},
	"Brief an Claus Peymann, 02.12.1986Daniel Mirsky": {
		"id": "427",
		"work": {
			"id": "155",
			"gnd": null,
			"title": "Brief an Claus Peymann, 02.12.1986",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "96",
				"name": "Daniel Mirsky",
				"gnd": "1056937912"
			}
		],
		"title": "Lettre \u00e0 Claus Peymann"
	},
	"In RomJean-Claude H\u00e9mery": {
		"id": "428",
		"work": {
			"id": "156",
			"gnd": null,
			"title": "In Rom",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "104",
				"name": "Jean-Claude H\u00e9mery",
				"gnd": "1152034472"
			}
		],
		"title": "\u00c0 Rome"
	},
	"Erkl\u00e4rungAlexis Tautou": {
		"id": "429",
		"work": {
			"id": "157",
			"gnd": null,
			"title": "Erkl\u00e4rung",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "121",
				"name": "Alexis Tautou",
				"gnd": "131565587X"
			}
		],
		"title": "D\u00e9claration"
	},
	"Thomas Bernhard und Siegfried Unseld (Ausz\u00fcge)Dieter Hornig": {
		"id": "430",
		"work": {
			"id": "158",
			"gnd": null,
			"title": "Thomas Bernhard und Siegfried Unseld (Ausz\u00fcge)",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "122",
				"name": "Dieter Hornig",
				"gnd": "109855019"
			}
		],
		"title": "Correspondance. Extraits. Thomas Bernhard et Siegfried Unseld"
	},
	"UnseldDieter Hornig": {
		"id": "431",
		"work": {
			"id": "159",
			"gnd": null,
			"title": "Unseld",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "122",
				"name": "Dieter Hornig",
				"gnd": "109855019"
			}
		],
		"title": "Unseld"
	},
	"Leute, die ein Gespr\u00e4ch f\u00fchren wollen, sind mir verd\u00e4chtig. Interview mit Werner W\u00f6gerbauerHerv\u00e9 Lenormand+Werner W\u00f6gerbauer": {
		"id": "432",
		"work": {
			"id": "160",
			"gnd": null,
			"title": "Leute, die ein Gespr\u00e4ch f\u00fchren wollen, sind mir verd\u00e4chtig. Interview mit Werner W\u00f6gerbauer",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "123",
				"name": "Herv\u00e9 Lenormand",
				"gnd": null
			},
			{
				"id": "124",
				"name": "Werner W\u00f6gerbauer",
				"gnd": "130301078"
			}
		],
		"title": "Werner W\u00f6gerbauer: Conversation avec Thomas Bernhard"
	},
	"Brief an Christoph von SchwerinFran\u00e7ois Joachim": {
		"id": "433",
		"work": {
			"id": "161",
			"gnd": null,
			"title": "Brief an Christoph von Schwerin",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "125",
				"name": "Fran\u00e7ois Joachim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Lettre \u00e0 Christoph von Schwerin"
	},
	"Politische MorgenandachtHerv\u00e9 Lenormand": {
		"id": "434",
		"work": {
			"id": "162",
			"gnd": null,
			"title": "Politische Morgenandacht",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "123",
				"name": "Herv\u00e9 Lenormand",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Lettres \u00e0 la presse (L'Europe"
	},
	"Schriftstellerberuf heute. Die Kom\u00f6die der EitelkeitHerv\u00e9 Lenormand": {
		"id": "435",
		"work": {
			"id": "163",
			"gnd": null,
			"title": "Schriftstellerberuf heute. Die Kom\u00f6die der Eitelkeit",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "123",
				"name": "Herv\u00e9 Lenormand",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Elias Canetti"
	},
	"Thomas Bernhard: Ein Brief an die ZEITHerv\u00e9 Lenormand": {
		"id": "436",
		"work": {
			"id": "164",
			"gnd": null,
			"title": "Thomas Bernhard: Ein Brief an die ZEIT",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "123",
				"name": "Herv\u00e9 Lenormand",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Bruno Kreisky"
	},
	"Bernhards Pl\u00e4doyer. Zur Wiener Gerichtsverhandlung \u201eHolzf\u00e4llen\u201c betreffendHerv\u00e9 Lenormand": {
		"id": "437",
		"work": {
			"id": "165",
			"gnd": null,
			"title": "Bernhards Pl\u00e4doyer. Zur Wiener Gerichtsverhandlung \u201eHolzf\u00e4llen\u201c betreffend",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "123",
				"name": "Herv\u00e9 Lenormand",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Litt\u00e9rature et justice"
	},
	"Vranitzky. Eine ErwiderungHerv\u00e9 Lenormand": {
		"id": "438",
		"work": {
			"id": "166",
			"gnd": null,
			"title": "Vranitzky. Eine Erwiderung",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "123",
				"name": "Herv\u00e9 Lenormand",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Franz Vranitzky"
	},
	"\u201eSehr geehrter Herr Dr. Temnitschka \u2026\u201c. Brief vom 27.3.1986Herv\u00e9 Lenormand": {
		"id": "439",
		"work": {
			"id": "167",
			"gnd": null,
			"title": "\u201eSehr geehrter Herr Dr. Temnitschka \u2026\u201c. Brief vom 27.3.1986",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "123",
				"name": "Herv\u00e9 Lenormand",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "L'Assembl\u00e9e de auteurs \u00e0 Graz"
	},
	"\u201eMein Beitrag zur Eind\u00e4mmung der Professoreninflation \u2026\u201c. (= Schriftliche Stellungnahme am 4.4.1986 f\u00fcr Zeit im Bild, ORF)Herv\u00e9 Lenormand": {
		"id": "440",
		"work": {
			"id": "168",
			"gnd": null,
			"title": "\u201eMein Beitrag zur Eind\u00e4mmung der Professoreninflation \u2026\u201c. (= Schriftliche Stellungnahme am 4.4.1986 f\u00fcr Zeit im Bild, ORF)",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "123",
				"name": "Herv\u00e9 Lenormand",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Le titre de professeur"
	},
	"Bernhard gegen Europalia. Kein Gastspiel des \u201eTheatermachers\u201c in Br\u00fcssel?)Olivier Mannoni": {
		"id": "441",
		"work": {
			"id": "169",
			"gnd": null,
			"title": "Bernhard gegen Europalia. Kein Gastspiel des \u201eTheatermachers\u201c in Br\u00fcssel?)",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "126",
				"name": "Olivier Mannoni",
				"gnd": "136813089"
			}
		],
		"title": "La bureaucratie culturelle autrichienne)"
	},
	"Die Billigesser (Auszug)Gilberte Lambrichs": {
		"id": "442",
		"work": {
			"id": "170",
			"gnd": null,
			"title": "Die Billigesser (Auszug)",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "97",
				"name": "Gilberte Lambrichs",
				"gnd": "127140581"
			}
		],
		"title": "Ceux de la cantine"
	},
	"Thomas Bernhard an die Redaktion des Watzmann, 1.4.198Olivier Mannoni": {
		"id": "443",
		"work": {
			"id": "171",
			"gnd": null,
			"title": "Thomas Bernhard an die Redaktion des Watzmann, 1.4.198",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "126",
				"name": "Olivier Mannoni",
				"gnd": "136813089"
			}
		],
		"title": "Thomas Bernhard \u00e0 la r\u00e9daction du Watzmann 5020 Salzburg"
	},
	"die rosen der ein\u00f6deClaudia Stephan": {
		"id": "444",
		"work": {
			"id": "172",
			"gnd": null,
			"title": "die rosen der ein\u00f6de",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_084"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "127",
				"name": "Claudia Stephan",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Les Roses du d\u00e9sert"
	},
	"VerfolgungswahnClaude Porcell": {
		"id": "445",
		"work": {
			"id": "147",
			"gnd": null,
			"title": "Verfolgungswahn",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "100",
				"name": "Claude Porcell",
				"gnd": "114277966"
			}
		],
		"title": "Manie de pers\u00e9cution"
	},
	"Warum f\u00fcrchte ich mein AlternJean-Pierre Lefebvre": {
		"id": "446",
		"work": {
			"id": "174",
			"gnd": null,
			"title": "Warum f\u00fcrchte ich mein Altern",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_088"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "129",
				"name": "Jean-Pierre Lefebvre",
				"gnd": "121462609"
			}
		],
		"title": "Pourquoi ai-je peur de vieillir"
	},
	"???Jean-Pierre Lefebvre": {
		"id": "447",
		"work": {
			"id": "175",
			"gnd": null,
			"title": "???",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_088"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "129",
				"name": "Jean-Pierre Lefebvre",
				"gnd": "121462609"
			}
		],
		"title": "La mort et le temps"
	},
	"Im Garten der MutterJean-Pierre Lefebvre": {
		"id": "448",
		"work": {
			"id": "176",
			"gnd": null,
			"title": "Im Garten der Mutter",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "fra_088"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "129",
				"name": "Jean-Pierre Lefebvre",
				"gnd": "121462609"
			}
		],
		"title": "Dans le jardin de ma m\u00e8re"
	},
	"Am ZielAfonso Becerra de Becerre\u00e1": {
		"id": "449",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "130",
				"name": "Afonso Becerra de Becerre\u00e1",
				"gnd": "1033609943"
			}
		],
		"title": "Na meta"
	},
	"Der TheatermacherCatuxa L\u00f3pez Pato": {
		"id": "450",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "132",
				"name": "Catuxa L\u00f3pez Pato",
				"gnd": "1046629735"
			}
		],
		"title": "O facedor de teatro"
	},
	"Zwei ErzieherMaia Miriana\u0161vili": {
		"id": "451",
		"work": {
			"id": "72",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Erzieher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "133",
				"name": "Maia Miriana\u0161vili",
				"gnd": "133964981"
			}
		],
		"title": "\u10dd\u10e0\u10d8 \u10d0\u10e6\u10db\u10d6\u10e0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8"
	},
	"Die M\u00fctzeMaia Miriana\u0161vili": {
		"id": "452",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "133",
				"name": "Maia Miriana\u0161vili",
				"gnd": "133964981"
			}
		],
		"title": "\u10e5\u10e3\u00ad\u10d3\u10d8"
	},
	"Der KellerMaia Miriana\u0161vili": {
		"id": "453",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "133",
				"name": "Maia Miriana\u0161vili",
				"gnd": "133964981"
			}
		],
		"title": "\u10e1\u10d0\u10e0\u10d3\u10d0\u10e4\u10d8"
	},
	"Der UntergeherMaia P\u0315an\u01f0ikije": {
		"id": "454",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "134",
				"name": "Maia P\u0315an\u01f0ikije",
				"gnd": "1160330182"
			}
		],
		"title": "\u10d3\u10d0\u10e6\u10db\u10d0\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
	},
	"Holzf\u00e4llenMaia P\u0315an\u01f0ikije": {
		"id": "455",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "134",
				"name": "Maia P\u0315an\u01f0ikije",
				"gnd": "1160330182"
			}
		],
		"title": "\u10e2\u10e7\u10d8\u10e1 \u10e9\u10d4\u10ee\u10d0"
	},
	"Der TheatermacherMaia P\u0315an\u01f0ikije": {
		"id": "456",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "134",
				"name": "Maia P\u0315an\u01f0ikije",
				"gnd": "1160330182"
			}
		],
		"title": "\u10e1\u10d0\u10dc\u10d0\u10ee\u10d0\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10db\u10ec\u10e7\u10dd\u10d1\u10d8"
	},
	"An der Baumgrenze? Der Italiener?Natia Datuaschwili": {
		"id": "457",
		"work": {
			"id": "177",
			"gnd": null,
			"title": "An der Baumgrenze? Der Italiener?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "geo_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "135",
				"name": "Natia Datuaschwili",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "???"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieMaia P\u0315an\u01f0ikije": {
		"id": "458",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "134",
				"name": "Maia P\u0315an\u01f0ikije",
				"gnd": "1160330182"
			}
		],
		"title": "\u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10dd\u10e1\u10e2\u10d0\u10e2\u10d4\u10d1\u10d8"
	},
	"Ave VergilGeorgios Kentrotis": {
		"id": "459",
		"work": {
			"id": "112",
			"gnd": "1270058894",
			"title": "Ave Vergil",
			"category": "poetry",
			"year": 1981,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "136",
				"name": "Georgios Kentrotis",
				"gnd": "137598556"
			}
		],
		"title": "\u03a7\u0391\u0399\u03a1\u0395 \u0392\u0399\u03a1\u0393\u0399\u039b\u0399\u0395"
	},
	"BetonAlexandros Isar\u0113s": {
		"id": "460",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "137",
				"name": "Alexandros Isar\u0113s",
				"gnd": "133548910"
			}
		],
		"title": "\u039c\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc\u03bd"
	},
	"Immanuel KantYannos Perlegkas": {
		"id": "461",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "138",
				"name": "Yannos Perlegkas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0399\u03bc\u03bc\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03ad\u03bb \u039a\u03b1\u03bd\u03c4"
	},
	"Der Ignorant und der WahnsinnigeGiorgos Depastas": {
		"id": "462",
		"work": {
			"id": "27",
			"gnd": "4485102-9",
			"title": "Der Ignorant und der Wahnsinnige",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1972,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "140",
				"name": "Giorgos Depastas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u039f \u0391\u03b4\u03b1\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u03a0\u03b1\u03c1\u03ac\u03c6\u03c1\u03c9\u03bd"
	},
	"Die BilligesserVassilis Tomanas": {
		"id": "463",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u039f\u03b9 \u03c6\u03c4\u03b7\u03bd\u03bf\u03c6\u03b1\u03b3\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2"
	},
	"Ritter, Dene, VossSotiria Matziri+Lefteris Vogiatzis": {
		"id": "464",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "143",
				"name": "Sotiria Matziri",
				"gnd": null
			},
			{
				"id": "146",
				"name": "Lefteris Vogiatzis",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a1\u03af\u03c4\u03c4\u03b5\u03c1, \u039d\u03c4\u03ad\u03bd\u03b5, \u03a6\u03bf\u03c2"
	},
	"Wittgensteins NeffeDimitri Varsou": {
		"id": "465",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "145",
				"name": "Dimitri Varsou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u039f \u03b1\u03bd\u03b9\u03c8\u03b9\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03af\u03c4\u03b3\u03ba\u03b5\u03bd\u03c3\u03c4\u03ac\u03ca\u03bd (excerpt)"
	},
	"KorrekturAlexandros Isar\u0113s": {
		"id": "466",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "137",
				"name": "Alexandros Isar\u0113s",
				"gnd": "133548910"
			}
		],
		"title": "\u0394\u03b9\u03cc\u03c1\u03b8\u03c9\u03c3\u03b7 (excerpt)"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallTzen\u0113 Mastorak\u0113": {
		"id": "467",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "142",
				"name": "Tzen\u0113 Mastorak\u0113",
				"gnd": "129471550"
			}
		],
		"title": "\u0397 \u03b5\u03be\u03ac\u03bb\u03b5\u03b9\u03c8\u03b7 (excerpt)"
	},
	"Monologe auf MallorcaDionysis Tselentis": {
		"id": "468",
		"work": {
			"id": "129",
			"gnd": null,
			"title": "Monologe auf Mallorca",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "fra_059"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "144",
				"name": "Dionysis Tselentis",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u039c\u03bf\u03bd\u03cc\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7 \u039c\u03b1\u03b3\u03b9\u03cc\u03c1\u03ba\u03b1"
	},
	"Ritter, Dene, VossGiorgos Depastas": {
		"id": "469",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "140",
				"name": "Giorgos Depastas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a1\u03af\u03c4\u03c4\u03b5\u03c1, \u039d\u03c4\u03ad\u03bd\u03b5, \u03a6\u03bf\u03c2"
	},
	"GehenMaria Gkenkopulu": {
		"id": "470",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "148",
				"name": "Maria Gkenkopulu",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0392\u03b1\u03b4\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
	},
	"HeldenplatzVasilis Tsalis": {
		"id": "471",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "147",
				"name": "Vasilis Tsalis",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a0\u03bb\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1 \u0397\u03c1\u03ce\u03c9\u03bd"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzSpyros Moskovou": {
		"id": "472",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "149",
				"name": "Spyros Moskovou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a4\u03b1 \u03b2\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03af\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5"
	},
	"Der StimmenimitatorAlexandros Isar\u0113s": {
		"id": "473",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "137",
				"name": "Alexandros Isar\u0113s",
				"gnd": "133548910"
			}
		],
		"title": "\u039f \u039c\u03af\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c6\u03c9\u03bd\u03ce\u03bd. 104 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b5\u03c2"
	},
	"EreignisseAlexandros Kypri\u014dt\u0113s": {
		"id": "474",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "150",
				"name": "Alexandros Kypri\u014dt\u0113s",
				"gnd": "12915170X"
			}
		],
		"title": "\u0393\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieVassilis Tomanas": {
		"id": "475",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a0\u03b1\u03bb\u03b9\u03bf\u03af \u03b4\u03ac\u03c3\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03b9. \u039a\u03c9\u03bc\u03c9\u03b4\u03af\u03b1"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallVassilis Tomanas": {
		"id": "476",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0391\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2. M\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
	},
	"Holzf\u00e4llenVassilis Tomanas": {
		"id": "477",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u039e\u03cd\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7. \u0388\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b5\u03b8\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
	},
	"KorrekturVassilis Tomanas": {
		"id": "478",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0394\u03b9\u03cc\u03c1\u03b8\u03c9\u03c3\u03b7"
	},
	"Der UntergeherVassilis Tomanas": {
		"id": "479",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u039f \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c5\u03c7\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
	},
	"Die UrsacheVassilis Tomanas": {
		"id": "480",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0397 \u0391\u0399\u03a4\u0399\u0391.  \u0388\u03bd\u03b1\u03c2 \u03c5\u03c0\u03b1\u03b9\u03bd\u03b9\u03b3\u03bc\u03cc\u03c2"
	},
	"Der KellerVassilis Tomanas": {
		"id": "481",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a4\u039f \u03a5\u03a0\u039f\u0393\u0395\u0399\u039f. \u039c\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03bf\u03be\u03af\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungVassilis Tomanas": {
		"id": "482",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0397 \u0391\u039d\u0391\u03a3\u0391. \u039c\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03cc\u03c6\u03b1\u03c3\u03b7"
	},
	"Die K\u00e4lteVassilis Tomanas": {
		"id": "483",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a4\u039f \u039a\u03a1\u03a5\u039f. \u039c\u03b9\u03b1 \u03b1\u03c0\u03bf\u03bc\u03cc\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7"
	},
	"Ein KindVassilis Tomanas": {
		"id": "484",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "141",
				"name": "Vassilis Tomanas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0395\u039d\u0391 \u03a0\u0391\u0399\u0394\u0399"
	},
	"Gedichte 1952-1957Ioanna Diamantopoulou": {
		"id": "485",
		"work": {
			"id": "109",
			"gnd": null,
			"title": "Gedichte 1952-1957",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "151",
				"name": "Ioanna Diamantopoulou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a0\u03bf\u03b9\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 1952-1957"
	},
	"Auf der Erde und in der H\u00f6lleIoanna Diamantopoulou": {
		"id": "486",
		"work": {
			"id": "55",
			"gnd": "1208645420",
			"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
			"category": "poetry",
			"year": 1957,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "151",
				"name": "Ioanna Diamantopoulou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a3\u03c4\u03b7 \u03b3\u03b7 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03c3\u03b7"
	},
	"In hora mortisIoanna Diamantopoulou": {
		"id": "487",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "151",
				"name": "Ioanna Diamantopoulou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a3\u03c4\u03b7 \u03c7\u03ce\u03c1\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b8\u03b1\u03bd\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5"
	},
	"Unter dem Eisen des MondesIoanna Diamantopoulou": {
		"id": "488",
		"work": {
			"id": "64",
			"gnd": "1306442915",
			"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "151",
				"name": "Ioanna Diamantopoulou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u039a\u03ac\u03c4\u03c9 \u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf \u03c3\u03af\u03b4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u00f2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c6\u03b5\u03b3\u03b3\u03b1\u03c1\u03b9\u03bf\u03cd"
	},
	"PsalmIoanna Diamantopoulou": {
		"id": "489",
		"work": {
			"id": "110",
			"gnd": null,
			"title": "Psalm",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "151",
				"name": "Ioanna Diamantopoulou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a8\u03b1\u03bb\u03bc\u03cc\u03c2"
	},
	"Die Irren, die H\u00e4ftlingeIoanna Diamantopoulou": {
		"id": "490",
		"work": {
			"id": "111",
			"gnd": "1203737297",
			"title": "Die Irren, die H\u00e4ftlinge",
			"category": "poetry",
			"year": 1962,
			"count": 8,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "151",
				"name": "Ioanna Diamantopoulou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u039f\u03b9 \u03c4\u03c1\u03b5\u03bb\u03bf\u03af \u039f\u03b9 \u03c6\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03b9"
	},
	"Gedichte 1959-196Ioanna Diamantopoulou": {
		"id": "491",
		"work": {
			"id": "113",
			"gnd": null,
			"title": "Gedichte 1959-196",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "151",
				"name": "Ioanna Diamantopoulou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a0\u03bf\u03b9\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 1959-1963"
	},
	"Ave VergilIoanna Diamantopoulou": {
		"id": "492",
		"work": {
			"id": "112",
			"gnd": "1270058894",
			"title": "Ave Vergil",
			"category": "poetry",
			"year": 1981,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "151",
				"name": "Ioanna Diamantopoulou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Ave Vergil"
	},
	"Frost (Version C)Ioanna Diamantopoulou": {
		"id": "493",
		"work": {
			"id": "178",
			"gnd": null,
			"title": "Frost (Version C)",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "gri_028"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "151",
				"name": "Ioanna Diamantopoulou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Frost. \u03a4\u03c1\u03af\u03c4\u03b7 \u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c7\u03ae"
	},
	"Der WeltverbessererZissis Sarikas": {
		"id": "494",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "153",
				"name": "Zissis Sarikas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u039f \u03b1\u03bd\u03b1\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c5"
	},
	"Das KalkwerkIakovos Koperti": {
		"id": "495",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "154",
				"name": "Iakovos Koperti",
				"gnd": "120990261"
			}
		],
		"title": "\u03a4\u03bf \u03b1\u03c3\u03b2\u03b5\u03c3\u03c4\u03bf\u03ba\u03ac\u03bc\u03b9\u03bd\u03bf"
	},
	"Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas BernhardTheodoros Loupasakis": {
		"id": "496",
		"work": {
			"id": "118",
			"gnd": null,
			"title": "Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 8,
			"first seen": "eng_096"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "155",
				"name": "Theodoros Loupasakis",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "O\u03b1\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5 \u03bc\u03b9\u03bb\u03b5\u03c1 \u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03bb\u03b5\u03b9 \u03bc\u03b5 \u03c4\u03bf\u03bd T\u03bf\u03bc\u03b1\u03c2 M\u03b7\u03b5\u03c1\u03bd\u03c7\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4\u03af\u03c4"
	},
	"Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard (excerpt)Theodoros Loupasakis": {
		"id": "497",
		"work": {
			"id": "179",
			"gnd": null,
			"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard (excerpt)",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "gri_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "155",
				"name": "Theodoros Loupasakis",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u03a4\u03bf \u03b8\u03ad\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf \u03c9\u03c2 \u03ad\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7 \u03c4\u03b5\u03bb\u00b5\u03b1\u03c4\u03cc\u03b8\u03b9\u03c9\u03bd"
	},
	"Monologe auf MallorcaTheodoros Loupasakis": {
		"id": "498",
		"work": {
			"id": "129",
			"gnd": null,
			"title": "Monologe auf Mallorca",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "fra_059"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "155",
				"name": "Theodoros Loupasakis",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u039c\u03bf\u03bd\u03cc\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03b9 \u03c3\u03c4\u03b7 \u039c\u03b1\u03b3\u03b9\u03cc\u03c1\u03ba\u03b1"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungKatharina Psaltou": {
		"id": "499",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "156",
				"name": "Katharina Psaltou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0397 \u0391\u039d\u0391\u03a3\u0391"
	},
	"Die Macht der GewohnheitSeraphim Velentzas": {
		"id": "500",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "157",
				"name": "Seraphim Velentzas",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0397 \u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2"
	},
	"Am ZielPetros Markar\u0113s": {
		"id": "501",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "158",
				"name": "Petros Markar\u0113s",
				"gnd": "121868338"
			}
		],
		"title": "\u03a3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc"
	},
	"Vor dem RuhestandVasilis Poulantzas": {
		"id": "502",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "159",
				"name": "Vasilis Poulantzas",
				"gnd": "Q60733190"
			}
		],
		"title": "\u03a0\u03c1\u03b9\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c0\u03bf\u03c7\u03ce\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7. \u039c\u03b9\u03b1 \u03ba\u03c9\u03bc\u03c9\u03b4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c8\u03c5\u03c7\u03ae\u03c2"
	},
	"Wittgensteins NeffeNili Mirs\u1e33i": {
		"id": "503",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "160",
				"name": "Nili Mirs\u1e33i",
				"gnd": "1114402494"
			}
		],
		"title": "\u05d0\u05d7\u05d9\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d5\u05d9\u05d8\u05d2\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df. \u05e1\u05d9\u05e4\u05d5\u05e8\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9\u05d3\u05d5\u05ea"
	},
	"Die Macht der GewohnheitAvishai Milstein": {
		"id": "504",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "161",
				"name": "Avishai Milstein",
				"gnd": "124219553X"
			}
		],
		"title": "\u05db\u05d5\u05d7\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e8\u05d2\u05dc"
	},
	"BetonNitza Ben-Ari": {
		"id": "505",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "162",
				"name": "Nitza Ben-Ari",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u05d1\u05d8\u05d5\u05df"
	},
	"HeldenplatzAvraham Karmel": {
		"id": "506",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "163",
				"name": "Avraham Karmel",
				"gnd": "1114408301"
			}
		],
		"title": "\u05d4\u05dc\u05d3\u05e0\u05e4\u05dc\u05d0\u05e5"
	},
	"Vor dem RuhestandAvraham Karmel": {
		"id": "507",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "163",
				"name": "Avraham Karmel",
				"gnd": "1114408301"
			}
		],
		"title": "\u05dc\u05e4\u05e0\u05d9 \u05d4\u05e4\u05e8\u05d9\u05e9\u05d4 \u05dc\u05d2\u05d9\u05de\u05dc\u05d0\u05d5\u05ea"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallAvraham Karmel": {
		"id": "508",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "163",
				"name": "Avraham Karmel",
				"gnd": "1114408301"
			}
		],
		"title": "\u05de\u05d7\u05d9\u05e7\u05d4. \u05d4\u05ea\u05e4\u05d5\u05e8\u05e8\u05d5\u05ea"
	},
	"Ein KindRa\u1e25el Bar-\u1e24ayim": {
		"id": "509",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "164",
				"name": "Ra\u1e25el Bar-\u1e24ayim",
				"gnd": "137916272"
			}
		],
		"title": "\u05d9\u05dc\u05d3"
	},
	"Der KellerRa\u1e25el Bar-\u1e24ayim": {
		"id": "510",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "164",
				"name": "Ra\u1e25el Bar-\u1e24ayim",
				"gnd": "137916272"
			}
		],
		"title": "\u05d4\u05de\u05e8\u05ea\u05e3. \u05d4\u05d9\u05de\u05dc\u05d8\u05d5\u05ea"
	},
	"Die UrsacheJudith Shargal": {
		"id": "511",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "165",
				"name": "Judith Shargal",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u05d4\u05e1\u05d9\u05d1\u05d4. \u05e8\u05de\u05d6"
	},
	"Der UntergeherRa\u1e25el Bar-\u1e24ayim": {
		"id": "512",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "164",
				"name": "Ra\u1e25el Bar-\u1e24ayim",
				"gnd": "137916272"
			}
		],
		"title": "\u05d4\u05d8\u05d5\u05d1\u05e2"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungJudith Shargal": {
		"id": "513",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "165",
				"name": "Judith Shargal",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u05d4\u05e0\u05e9\u05d9\u05de\u05d4. \u05d4\u05d7\u05dc\u05d8\u05d4"
	},
	"Die K\u00e4lteRa\u1e25el Bar-\u1e24ayim": {
		"id": "514",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "164",
				"name": "Ra\u1e25el Bar-\u1e24ayim",
				"gnd": "137916272"
			}
		],
		"title": "\u05d4\u05e7\u05d5\u05e8. \u05d1\u05d9\u05d3\u05d5\u05d3"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieRa\u1e25el Bar-\u1e24ayim": {
		"id": "515",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "164",
				"name": "Ra\u1e25el Bar-\u1e24ayim",
				"gnd": "137916272"
			}
		],
		"title": "\u05de\u05d9\u05d9\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05dd \u05d3\u05d2\u05d5\u05dc\u05d9\u05dd. \u05e7\u05d5\u05de\u05d3\u05d9\u05d4"
	},
	"Holzf\u00e4llenRa\u1e25el Bar-\u1e24ayim": {
		"id": "516",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "164",
				"name": "Ra\u1e25el Bar-\u1e24ayim",
				"gnd": "137916272"
			}
		],
		"title": "\u05dc\u05d7\u05d8\u05d5\u05d1 \u05e2\u05e6\u05d9\u05dd. \u05e1\u05e2\u05e8\u05ea \u05e8\u05d5\u05d7"
	},
	"Ja\u1e6cali \u1e32onas": {
		"id": "517",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "166",
				"name": "\u1e6cali \u1e32onas",
				"gnd": "1031842128"
			}
		],
		"title": "\u05db\u05df"
	},
	"Ritter, Dene, VossAvishai Milstein": {
		"id": "518",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "161",
				"name": "Avishai Milstein",
				"gnd": "124219553X"
			}
		],
		"title": "\u05e8\u05d9\u05d8\u05e8, \u05d3\u05d9\u05d9\u05e0\u05d4, \u05e4\u05d5\u05e1"
	},
	"MinettiG\u00e1bor G\u0151rgey": {
		"id": "519",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "167",
				"name": "G\u00e1bor G\u0151rgey",
				"gnd": "103313311"
			}
		],
		"title": "Minetti. A m\u0171v\u00e9sz arck\u00e9pe \u00f6regember kor\u00e1bol"
	},
	"Der StimmenimitatorAttila Toronyi": {
		"id": "520",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "168",
				"name": "Attila Toronyi",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "A hangut\u00e1nz\u00f3 m\u0171v\u00e9sz tan\u00edt\u00e1sai (Pisa \u00e9s velence / Sima jegy / Sz\u00e9p kil\u00e1t\u00e1s / Moosprugger t\u00e9ved\u00e9se / \u00c1ll\u00edtas / Mim\u00f3z\u00e1k / Hamis hang / Igaz szerelem / \u0150r\u00fclet)"
	},
	"HeldenplatzDezs\u0151 Tandori": {
		"id": "521",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "169",
				"name": "Dezs\u0151 Tandori",
				"gnd": "119101580"
			}
		],
		"title": "Heldenplatz"
	},
	"FrostDezs\u0151 Tandori": {
		"id": "522",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "169",
				"name": "Dezs\u0151 Tandori",
				"gnd": "119101580"
			}
		],
		"title": "Fagy"
	},
	"Das KalkwerkDezs\u0151 Tandori": {
		"id": "523",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "169",
				"name": "Dezs\u0151 Tandori",
				"gnd": "119101580"
			}
		],
		"title": "A m\u00e9sz\u00e9get\u0151"
	},
	"Wittgensteins NeffeGabriella Haj\u00f3s": {
		"id": "524",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "170",
				"name": "Gabriella Haj\u00f3s",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Wittgenstein unoka\u00f6ccse"
	},
	"Der UntergeherG\u00e1bor R\u00e9vai": {
		"id": "525",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "171",
				"name": "G\u00e1bor R\u00e9vai",
				"gnd": "115452141"
			}
		],
		"title": "A menthetetlen"
	},
	"Holzf\u00e4llenGabriella Haj\u00f3s": {
		"id": "526",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "170",
				"name": "Gabriella Haj\u00f3s",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Irt\u00e1s. Indulatm\u0171"
	},
	"BetonGabriella Haj\u00f3s": {
		"id": "527",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "170",
				"name": "Gabriella Haj\u00f3s",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Beton"
	},
	"KorrekturGabriella Haj\u00f3s": {
		"id": "528",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "170",
				"name": "Gabriella Haj\u00f3s",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Korrekt\u00fara"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieGabriella Haj\u00f3s": {
		"id": "529",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "170",
				"name": "Gabriella Haj\u00f3s",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "R\u00e9gi mesterek. Kom\u00e9dia"
	},
	"In hora mortisEndre Kukorelly": {
		"id": "530",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "172",
				"name": "Endre Kukorelly",
				"gnd": "120234556"
			}
		],
		"title": "In hora mortis"
	},
	"Verst\u00f6rungLajos Adamik": {
		"id": "531",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Megzavarod\u00e1s"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallGabriella Haj\u00f3s": {
		"id": "532",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "170",
				"name": "Gabriella Haj\u00f3s",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Kiolt\u00e1s. Boml\u00e1sreg\u00e9ny"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzLajos Adamik": {
		"id": "533",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "D\u00edjaim"
	},
	"In der H\u00f6he. Rettungsversuch, UnsinnLajos Adamik": {
		"id": "534",
		"work": {
			"id": "84",
			"gnd": "1158695977",
			"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "cze_030"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Magasban. Ment\u00e9sk\u00eds\u00e9rlet, badars\u00e1g"
	},
	"AmrasLajos Adamik": {
		"id": "535",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"Der ItalienerLajos Adamik": {
		"id": "536",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Az olasz f\u00e9rfi"
	},
	"Der KultererLajos Adamik": {
		"id": "537",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A Kulterer"
	},
	"Midland in StilfsMikl\u00f3s Gy\u00f6rffy": {
		"id": "538",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "174",
				"name": "Mikl\u00f3s Gy\u00f6rffy",
				"gnd": "113410824"
			}
		],
		"title": "Midland Stilfsben"
	},
	"WattenMikl\u00f3s Gy\u00f6rffy": {
		"id": "539",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "174",
				"name": "Mikl\u00f3s Gy\u00f6rffy",
				"gnd": "113410824"
			}
		],
		"title": "Als\u00f3z\u00e1s"
	},
	"An der BaumgrenzeMikl\u00f3s Gy\u00f6rffy": {
		"id": "540",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "174",
				"name": "Mikl\u00f3s Gy\u00f6rffy",
				"gnd": "113410824"
			}
		],
		"title": "Az erd\u0151hat\u00e1ron"
	},
	"UngenachMikl\u00f3s Gy\u00f6rffy": {
		"id": "541",
		"work": {
			"id": "66",
			"gnd": "1158696477",
			"title": "Ungenach",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 13,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "174",
				"name": "Mikl\u00f3s Gy\u00f6rffy",
				"gnd": "113410824"
			}
		],
		"title": "Ungenach"
	},
	"Der WetterfleckLajos Adamik": {
		"id": "542",
		"work": {
			"id": "115",
			"gnd": "4734848-3",
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 11,
			"first seen": "eng_091"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A k\u00f6rgall\u00e9r"
	},
	"JaZolt\u00e1n Halasi": {
		"id": "543",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "175",
				"name": "Zolt\u00e1n Halasi",
				"gnd": "115418989"
			}
		],
		"title": "Igen"
	},
	"Auf der Erde und in der H\u00f6lleZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "544",
		"work": {
			"id": "55",
			"gnd": "1208645420",
			"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
			"category": "poetry",
			"year": 1957,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "A f\u00f6ld\u00f6n \u00e9s a pokolban"
	},
	"In hora mortisZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "545",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "In hora mortis"
	},
	"Unter dem Eisen des MondesZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "546",
		"work": {
			"id": "64",
			"gnd": "1306442915",
			"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "A hold kardja alatt"
	},
	"PsalmZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "547",
		"work": {
			"id": "110",
			"gnd": null,
			"title": "Psalm",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "Az \u0151r\u00fcltek A fegyencek"
	},
	"Die Irren, die H\u00e4ftlingeZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "548",
		"work": {
			"id": "111",
			"gnd": "1203737297",
			"title": "Die Irren, die H\u00e4ftlinge",
			"category": "poetry",
			"year": 1962,
			"count": 8,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "Ave Vergilius"
	},
	"Ave VergilZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "549",
		"work": {
			"id": "112",
			"gnd": "1270058894",
			"title": "Ave Vergil",
			"category": "poetry",
			"year": 1981,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "F\u00fcggel\u00e9k"
	},
	"Der Ignorant und der WahnsinnigeMikl\u00f3s Gy\u00f6rffy": {
		"id": "550",
		"work": {
			"id": "27",
			"gnd": "4485102-9",
			"title": "Der Ignorant und der Wahnsinnige",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1972,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "174",
				"name": "Mikl\u00f3s Gy\u00f6rffy",
				"gnd": "113410824"
			}
		],
		"title": "A tudatlan \u00e9s az \u0151r\u00fclt"
	},
	"Die Macht der GewohnheitDezs\u0151 Tandori": {
		"id": "551",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "169",
				"name": "Dezs\u0151 Tandori",
				"gnd": "119101580"
			}
		],
		"title": "A szok\u00e1s hatalma"
	},
	"Der TheatermacherMikl\u00f3s Gy\u00f6rffy": {
		"id": "552",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "174",
				"name": "Mikl\u00f3s Gy\u00f6rffy",
				"gnd": "113410824"
			}
		],
		"title": "A sz\u00ednh\u00e1zcsin\u00e1l\u00f3"
	},
	"Ritter, Dene, VossMikl\u00f3s Gy\u00f6rffy": {
		"id": "553",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "174",
				"name": "Mikl\u00f3s Gy\u00f6rffy",
				"gnd": "113410824"
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"Immanuel KantZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "554",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "Immanuel Kant"
	},
	"Am ZielZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "555",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "A c\u00e9ln\u00e1l"
	},
	"Einfach kompliziertZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "556",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "Egyszer\u0171en komplik\u00e1lt"
	},
	"HeldenplatzZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "557",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "Heldenplatz"
	},
	"GehenG\u00e1bor R\u00e9vai": {
		"id": "558",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "171",
				"name": "G\u00e1bor R\u00e9vai",
				"gnd": "115452141"
			}
		],
		"title": "J\u00e1r\u00e1s"
	},
	"EreignisseLajos Adamik": {
		"id": "559",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Esem\u00e9nyek"
	},
	"Der StimmenimitatorLajos Adamik": {
		"id": "560",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A hangimit\u00e1tor"
	},
	"Zwei ErzieherLajos Adamik": {
		"id": "561",
		"work": {
			"id": "72",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Erzieher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "K\u00e9t nevel\u0151"
	},
	"Die M\u00fctzeLajos Adamik": {
		"id": "562",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A sapka"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Lajos Adamik": {
		"id": "563",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Kom\u00e9dia? Trag\u00e9dia?"
	},
	"JauerggLajos Adamik": {
		"id": "564",
		"work": {
			"id": "71",
			"gnd": "1024915921",
			"title": "Jauergg",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Jauregg"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen BotschaftLajos Adamik": {
		"id": "565",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A francia attas\u00e9"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker KaufmannssohnsLajos Adamik": {
		"id": "566",
		"work": {
			"id": "69",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Egy innsbrucki keresked\u0151fi\u00fa b\u0171ne"
	},
	"Der ZimmererLajos Adamik": {
		"id": "567",
		"work": {
			"id": "70",
			"gnd": null,
			"title": "Der Zimmerer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Az \u00e1cs"
	},
	"An der BaumgrenzeLajos Adamik": {
		"id": "568",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": " Az erd\u0151hat\u00e1ron"
	},
	"Midland in StilfsLajos Adamik": {
		"id": "569",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Az angol f\u00e9rfi"
	},
	"Am OrtlerLajos Adamik": {
		"id": "570",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Az Ortleren"
	},
	"Ein Fr\u00fchlingLajos Adamik": {
		"id": "571",
		"work": {
			"id": "151",
			"gnd": null,
			"title": "Ein Fr\u00fchling",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Tavasz"
	},
	"Eine ZeugenaussageLajos Adamik": {
		"id": "572",
		"work": {
			"id": "101",
			"gnd": null,
			"title": "Eine Zeugenaussage",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "cze_035"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Tan\u00favallom\u00e1s"
	},
	"Ein junger SchriftstellerLajos Adamik": {
		"id": "573",
		"work": {
			"id": "128",
			"gnd": null,
			"title": "Ein junger Schriftsteller",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "fra_059"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A fiatal \u00edr\u00f3"
	},
	"Viktor HalbnarrLajos Adamik": {
		"id": "574",
		"work": {
			"id": "180",
			"gnd": null,
			"title": "Viktor Halbnarr",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "hun_024"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "F\u00e9ln\u00f3t\u00e1s Viktor"
	},
	"BeruhigungLajos Adamik": {
		"id": "575",
		"work": {
			"id": "181",
			"gnd": null,
			"title": "Beruhigung",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "hun_024"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Megnyugv\u00e1s"
	},
	"Ein l\u00e4ndlicher Betr\u00fcgerLajos Adamik": {
		"id": "576",
		"work": {
			"id": "152",
			"gnd": null,
			"title": "Ein l\u00e4ndlicher Betr\u00fcger",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Egy vid\u00e9ki csal\u00f3"
	},
	"Als Verwalter im AsylLajos Adamik": {
		"id": "577",
		"work": {
			"id": "153",
			"gnd": null,
			"title": "Als Verwalter im Asyl",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "fra_083"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A menhelyi gondnok"
	},
	"Die Frau aus dem Gu\u00dfwerk und der Mann mit dem RucksackLajos Adamik": {
		"id": "578",
		"work": {
			"id": "182",
			"gnd": null,
			"title": "Die Frau aus dem Gu\u00dfwerk und der Mann mit dem Rucksack",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "hun_024"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A n\u0151 az \u00f6nt\u0151d\u00e9b\u0151l meg a h\u00e1tizs\u00e1kos f\u00e9rfi"
	},
	"EbeneLajos Adamik": {
		"id": "579",
		"work": {
			"id": "183",
			"gnd": null,
			"title": "Ebene",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "hun_024"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "S\u00edks\u00e1g"
	},
	"Goethe schtirbtLajos Adamik": {
		"id": "580",
		"work": {
			"id": "81",
			"gnd": null,
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Goethe megh\u00f3"
	},
	"MontaigneLajos Adamik": {
		"id": "581",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Montaigne"
	},
	"WiedersehenLajos Adamik": {
		"id": "582",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Viszontl\u00e1t\u00e1s"
	},
	"In Flammen aufgegangenLajos Adamik": {
		"id": "583",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "L\u00e1ngok martal\u00e9ka lett)"
	},
	"Das rote LichtLajos Adamik": {
		"id": "584",
		"work": {
			"id": "85",
			"gnd": null,
			"title": "Das rote Licht",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A v\u00f6r\u00f6s f\u00e9ny"
	},
	"Die SiedlerLajos Adamik": {
		"id": "585",
		"work": {
			"id": "86",
			"gnd": null,
			"title": "Die Siedler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A telepesek"
	},
	"Von einem Nachmittag in einer gro\u00dfen StadtLajos Adamik": {
		"id": "586",
		"work": {
			"id": "87",
			"gnd": null,
			"title": "Von einem Nachmittag in einer gro\u00dfen Stadt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "D\u00e9lut\u00e1n a nagyv\u00e1rosban"
	},
	"Von sieben Tannen und vom SchneeLajos Adamik": {
		"id": "587",
		"work": {
			"id": "184",
			"gnd": null,
			"title": "Von sieben Tannen und vom Schnee",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "hun_024"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A h\u00e9t feny\u0151f\u00e1r\u00f3l \u00e9s a h\u00f3r\u00f3l"
	},
	"Die verr\u00fcckte MagdalenaLajos Adamik": {
		"id": "588",
		"work": {
			"id": "89",
			"gnd": null,
			"title": "Die verr\u00fcckte Magdalena",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Bolond Magdal\u00e9na"
	},
	"Das Verm\u00e4chtnisLajos Adamik": {
		"id": "589",
		"work": {
			"id": "185",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verm\u00e4chtnis",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "hun_024"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A hagyat\u00e9k"
	},
	"Das Armenhaus von St. LaurinLajos Adamik": {
		"id": "590",
		"work": {
			"id": "91",
			"gnd": null,
			"title": "Das Armenhaus von St. Laurin",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A Szent L\u0151rinc szeg\u00e9nyh\u00e1z"
	},
	"Gro\u00dfer, unbegreiflicher HungerLajos Adamik": {
		"id": "591",
		"work": {
			"id": "92",
			"gnd": null,
			"title": "Gro\u00dfer, unbegreiflicher Hunger",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Nagy, felfoghatatlan \u00e9hs\u00e9g"
	},
	"Wintertag im HochgebirgeLajos Adamik": {
		"id": "592",
		"work": {
			"id": "93",
			"gnd": null,
			"title": "Wintertag im Hochgebirge",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "T\u00e9li nap a magashegys\u00e9gben"
	},
	"Der Untergang des AbendlandesLajos Adamik": {
		"id": "593",
		"work": {
			"id": "94",
			"gnd": null,
			"title": "Der Untergang des Abendlandes",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Alkonyf\u00f6ld pusztul\u00e1sa"
	},
	"Die Landschaft der MutterLajos Adamik": {
		"id": "594",
		"work": {
			"id": "95",
			"gnd": null,
			"title": "Die Landschaft der Mutter",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Az anyai t\u00e1j"
	},
	"Ein \u00e4lterer Mann namens AugustLajos Adamik": {
		"id": "595",
		"work": {
			"id": "96",
			"gnd": null,
			"title": "Ein \u00e4lterer Mann namens August",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Az \u00f6reg\u00far, akit Augustnak h\u00edvtak"
	},
	"Von einem, der auszog die Welt zu sehenLajos Adamik": {
		"id": "596",
		"work": {
			"id": "97",
			"gnd": null,
			"title": "Von einem, der auszog die Welt zu sehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "Az ember, aki elindult vil\u00e1got l\u00e1tni"
	},
	"Der Schweineh\u00fcterLajos Adamik": {
		"id": "597",
		"work": {
			"id": "98",
			"gnd": null,
			"title": "Der Schweineh\u00fcter",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "173",
				"name": "Lajos Adamik",
				"gnd": "120290863"
			}
		],
		"title": "A diszn\u00f3p\u00e1sztor"
	},
	"Der StimmenimitatorZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "598",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "A hangimit\u00e1tor"
	},
	"EreignisseZ. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi": {
		"id": "599",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "176",
				"name": "Z. J\u00e1nos Erd\u00e9lyi",
				"gnd": "Q124815409"
			}
		],
		"title": "Esem\u00e9nyek"
	},
	"Die UrsacheM\u00e1ria Ember": {
		"id": "600",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "177",
				"name": "M\u00e1ria Ember",
				"gnd": "119379848"
			}
		],
		"title": "Egy okkal t\u00f6bb. K\u00f6zel\u00edt\u00e9si k\u00eds\u00e9rlet"
	},
	"Der KellerTam\u00e1s Tolm\u00e1r": {
		"id": "601",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "178",
				"name": "Tam\u00e1s Tolm\u00e1r",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Egy h\u00e1traarc. (A pince)"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungAttila L\u0151rinczy": {
		"id": "602",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "179",
				"name": "Attila L\u0151rinczy",
				"gnd": "1035422026"
			}
		],
		"title": "Nagy leveg\u0151. (Egy d\u00f6nt\u00e9s)"
	},
	"Die K\u00e4lteAttila L\u0151rinczy": {
		"id": "603",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "179",
				"name": "Attila L\u0151rinczy",
				"gnd": "1035422026"
			}
		],
		"title": "Elk\u00fcl\u00f6n\u00edt\u00e9s. (A hideg)"
	},
	"Ein KindGergely Teglasy": {
		"id": "604",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "180",
				"name": "Gergely Teglasy",
				"gnd": "1070048836"
			}
		],
		"title": "Egy gyerek megindul"
	},
	"Ein KindM\u00e1rta Sarank\u00f3": {
		"id": "605",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "181",
				"name": "M\u00e1rta Sarank\u00f3",
				"gnd": "142048941"
			}
		],
		"title": "Egy gyerek"
	},
	"Die UrsacheM\u00e1rta Sarank\u00f3": {
		"id": "606",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "181",
				"name": "M\u00e1rta Sarank\u00f3",
				"gnd": "142048941"
			}
		],
		"title": "Az ok. R\u00e1vil\u00e1g\u00edt\u00e1s"
	},
	"Der KellerFerenc Szijj": {
		"id": "607",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "182",
				"name": "Ferenc Szijj",
				"gnd": "103304207"
			}
		],
		"title": "A pince. Kivonu\u00e1s"
	},
	"BetonHj\u00e1lmar Sveinsson": {
		"id": "608",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "183",
				"name": "Hj\u00e1lmar Sveinsson",
				"gnd": "1032752440"
			}
		],
		"title": "Steinsteypa"
	},
	"Wahnsinn\u00d3skars \u00c1rna \u00d3skarssonar": {
		"id": "609",
		"work": {
			"id": "186",
			"gnd": null,
			"title": "Wahnsinn",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "isl_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "184",
				"name": "\u00d3skars \u00c1rna \u00d3skarssonar",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Brj\u00e1l\u00e6\u00f0i"
	},
	"Die Magd\u00d3skars \u00c1rna \u00d3skarssonar": {
		"id": "610",
		"work": {
			"id": "187",
			"gnd": null,
			"title": "Die Magd",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "isl_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "184",
				"name": "\u00d3skars \u00c1rna \u00d3skarssonar",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Fj\u00f3sakonan"
	},
	"Sind Sie gern b\u00f6se? Ein Nachtgespr\u00e4ch zwischen Thomas Bernhard und Peter HammElsbeth Gut Bozzetti": {
		"id": "611",
		"work": {
			"id": "188",
			"gnd": null,
			"title": "Sind Sie gern b\u00f6se? Ein Nachtgespr\u00e4ch zwischen Thomas Bernhard und Peter Hamm",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "ita_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "185",
				"name": "Elsbeth Gut Bozzetti",
				"gnd": "1019346833"
			}
		],
		"title": "Una conversazione notturna"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienElisabetta Niccolini": {
		"id": "612",
		"work": {
			"id": "61",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 9,
			"first seen": "cze_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "186",
				"name": "Elisabetta Niccolini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Claus Peymann lascia Bochum trasferendosi a Vienna come direttore del Burgtheater"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenElisabetta Niccolini": {
		"id": "613",
		"work": {
			"id": "62",
			"gnd": "124493318X",
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1990,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "186",
				"name": "Elisabetta Niccolini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Claus Peymann compra un paio di pantaloni e viene a mangiare con me"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseElisabetta Niccolini": {
		"id": "614",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "186",
				"name": "Elisabetta Niccolini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Claus Peymanne Hermann Beil sulla Sulzwiese"
	},
	"FreispruchElisabetta Niccolini": {
		"id": "615",
		"work": {
			"id": "40",
			"gnd": null,
			"title": "Freispruch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "186",
				"name": "Elisabetta Niccolini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Assoluzione"
	},
	"EisElisabetta Niccolini": {
		"id": "616",
		"work": {
			"id": "41",
			"gnd": null,
			"title": "Eis",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "186",
				"name": "Elisabetta Niccolini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Gelati"
	},
	"Der deutsche MittagstischElisabetta Niccolini": {
		"id": "617",
		"work": {
			"id": "49",
			"gnd": "1158674678",
			"title": "Der deutsche Mittagstisch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 8,
			"first seen": "bul_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "186",
				"name": "Elisabetta Niccolini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Il pranzo tedesco"
	},
	"Alles oder nichtsElisabetta Niccolini": {
		"id": "618",
		"work": {
			"id": "43",
			"gnd": null,
			"title": "Alles oder nichts",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "186",
				"name": "Elisabetta Niccolini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Tutto o niente"
	},
	"Der deutsche MittagstischEnrico Arioso": {
		"id": "619",
		"work": {
			"id": "49",
			"gnd": "1158674678",
			"title": "Der deutsche Mittagstisch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 8,
			"first seen": "bul_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "187",
				"name": "Enrico Arioso",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Il pranzo tedesco"
	},
	"HeldenplatzRolando Zorzi": {
		"id": "620",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "188",
				"name": "Rolando Zorzi",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Piazza degli eroi"
	},
	"Der UntergeherRenata Colorni": {
		"id": "621",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "189",
				"name": "Renata Colorni",
				"gnd": "112839223"
			}
		],
		"title": "Il soccombente"
	},
	"Auf der Erde und in der H\u00f6lleStefano Apostolo": {
		"id": "622",
		"work": {
			"id": "55",
			"gnd": "1208645420",
			"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
			"category": "poetry",
			"year": 1957,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "190",
				"name": "Stefano Apostolo",
				"gnd": "1211209792"
			}
		],
		"title": "Sulla terra e all'inferno"
	},
	"Unter dem Eisen des MondesSamir Thabet": {
		"id": "623",
		"work": {
			"id": "64",
			"gnd": "1306442915",
			"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "191",
				"name": "Samir Thabet",
				"gnd": "1141391872"
			}
		],
		"title": "Sotto il ferro della luna"
	},
	"Ave VergilAnna Maria Carpi": {
		"id": "624",
		"work": {
			"id": "112",
			"gnd": "1270058894",
			"title": "Ave Vergil",
			"category": "poetry",
			"year": 1981,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "192",
				"name": "Anna Maria Carpi",
				"gnd": "123134382"
			}
		],
		"title": "Ave Virgilio"
	},
	"JaClaudio Groff": {
		"id": "625",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "193",
				"name": "Claudio Groff",
				"gnd": "112858953"
			}
		],
		"title": "Ja"
	},
	"In der H\u00f6he. Rettungsversuch, UnsinnGiovanna Agabio": {
		"id": "626",
		"work": {
			"id": "84",
			"gnd": "1158695977",
			"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "cze_030"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "194",
				"name": "Giovanna Agabio",
				"gnd": "132354330"
			}
		],
		"title": "In alto. Tentativo di salvezza, nonsenso"
	},
	"Der KultererEnza Gini": {
		"id": "627",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "195",
				"name": "Enza Gini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Kulterer"
	},
	"Der ItalienerEnza Gini": {
		"id": "628",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "195",
				"name": "Enza Gini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "L'Italiano"
	},
	"An der BaumgrenzeEnza Gini": {
		"id": "629",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "195",
				"name": "Enza Gini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Al limite boschivo"
	},
	"Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas BernhardElisabetta Niccolini": {
		"id": "630",
		"work": {
			"id": "123",
			"gnd": null,
			"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "fra_036"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "186",
				"name": "Elisabetta Niccolini",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Conversazioni di Thomas Bernhard. A cura di Kurt Hofmann"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisRoberto Menin": {
		"id": "631",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "197",
				"name": "Roberto Menin",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Una festa per Boris"
	},
	"Die Macht der GewohnheitUmberto Gandini": {
		"id": "632",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "196",
				"name": "Umberto Gandini",
				"gnd": "114324247"
			}
		],
		"title": "La forza dell' abitudine"
	},
	"Der WeltverbessererRoberto Menin": {
		"id": "633",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "197",
				"name": "Roberto Menin",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Il riformatore del mondo"
	},
	"Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas BernhardRoberto Menin": {
		"id": "634",
		"work": {
			"id": "118",
			"gnd": null,
			"title": "Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 8,
			"first seen": "eng_096"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "197",
				"name": "Roberto Menin",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Un colloquio con Thomas Bernhard a cura di Andr\u00e9 M\u00fcller"
	},
	"Die JagdgesellschaftItalo Alighiero Chiusano": {
		"id": "635",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "199",
				"name": "Italo Alighiero Chiusano",
				"gnd": "11936462X"
			}
		],
		"title": "La brigata d e i cacciatori"
	},
	"MinettiUmberto Gandini": {
		"id": "636",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "196",
				"name": "Umberto Gandini",
				"gnd": "114324247"
			}
		],
		"title": "Minetti"
	},
	"Am ZielEugenio Bernardi": {
		"id": "637",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "198",
				"name": "Eugenio Bernardi",
				"gnd": "1017918821"
			}
		],
		"title": "Alla meta"
	},
	"Der Schein tr\u00fcgtRoberto Menin": {
		"id": "638",
		"work": {
			"id": "23",
			"gnd": "1123599106",
			"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "197",
				"name": "Roberto Menin",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "L'apparenza inganna"
	},
	"Ritter, Dene, VossEugenio Bernardi": {
		"id": "639",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "198",
				"name": "Eugenio Bernardi",
				"gnd": "1017918821"
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"Einfach kompliziertUmberto Gandini": {
		"id": "640",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "196",
				"name": "Umberto Gandini",
				"gnd": "114324247"
			}
		],
		"title": "Semplicemente complicato"
	},
	"Der Ignorant und der WahnsinnigeRoberto Menin": {
		"id": "641",
		"work": {
			"id": "27",
			"gnd": "4485102-9",
			"title": "Der Ignorant und der Wahnsinnige",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1972,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "197",
				"name": "Roberto Menin",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "L'ignorante e il folle"
	},
	"Immanuel KantUmberto Gandini": {
		"id": "642",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "196",
				"name": "Umberto Gandini",
				"gnd": "114324247"
			}
		],
		"title": "Immanuel Kant"
	},
	"Vor dem RuhestandRoberto Menin": {
		"id": "643",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "197",
				"name": "Roberto Menin",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Prima della pensione"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentEugenio Bernardi": {
		"id": "644",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "198",
				"name": "Eugenio Bernardi",
				"gnd": "1017918821"
			}
		],
		"title": "Il Presidente"
	},
	"Der TheatermacherUmberto Gandini": {
		"id": "645",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "196",
				"name": "Umberto Gandini",
				"gnd": "114324247"
			}
		],
		"title": "Il teatrante"
	},
	"Elisabeth die ZweiteUmberto Gandini": {
		"id": "646",
		"work": {
			"id": "24",
			"gnd": "7659613-8",
			"title": "Elisabeth die Zweite",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1987,
			"count": 9,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "196",
				"name": "Umberto Gandini",
				"gnd": "114324247"
			}
		],
		"title": "Elisabetta II"
	},
	"Die Ber\u00fchmtenAlice Gardoncini": {
		"id": "647",
		"work": {
			"id": "16",
			"gnd": "1162284560",
			"title": "Die Ber\u00fchmten",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1976,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "200",
				"name": "Alice Gardoncini",
				"gnd": "1272177750"
			}
		],
		"title": "Le celebrit\u00e0"
	},
	"\u00dcber allen Gipfeln ist RuhAlice Gardoncini": {
		"id": "648",
		"work": {
			"id": "29",
			"gnd": "1244933007",
			"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1982,
			"count": 10,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "200",
				"name": "Alice Gardoncini",
				"gnd": "1272177750"
			}
		],
		"title": "Su tutte le vette \u00e8 pace"
	},
	"HeldenplatzAlice Gardoncini": {
		"id": "649",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "200",
				"name": "Alice Gardoncini",
				"gnd": "1272177750"
			}
		],
		"title": "Piazza degli Eroi"
	},
	"Der deutsche MittagstischAlice Gardoncini": {
		"id": "650",
		"work": {
			"id": "49",
			"gnd": "1158674678",
			"title": "Der deutsche Mittagstisch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 8,
			"first seen": "bul_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "200",
				"name": "Alice Gardoncini",
				"gnd": "1272177750"
			}
		],
		"title": "Il pranzo tedesco"
	},
	"A DodaUmberto Gandini": {
		"id": "651",
		"work": {
			"id": "37",
			"gnd": null,
			"title": "A Doda",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "196",
				"name": "Umberto Gandini",
				"gnd": "114324247"
			}
		],
		"title": "Un morto"
	},
	"MaiandachtUmberto Gandini": {
		"id": "652",
		"work": {
			"id": "38",
			"gnd": null,
			"title": "Maiandacht",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "196",
				"name": "Umberto Gandini",
				"gnd": "114324247"
			}
		],
		"title": "Funzione di maggio"
	},
	"EisAlice Gardoncini": {
		"id": "653",
		"work": {
			"id": "41",
			"gnd": null,
			"title": "Eis",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "200",
				"name": "Alice Gardoncini",
				"gnd": "1272177750"
			}
		],
		"title": "Gelati"
	},
	"FreispruchAlice Gardoncini": {
		"id": "654",
		"work": {
			"id": "40",
			"gnd": null,
			"title": "Freispruch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "200",
				"name": "Alice Gardoncini",
				"gnd": "1272177750"
			}
		],
		"title": "Assoluzione"
	},
	"Alles oder nichtsAlice Gardoncini": {
		"id": "655",
		"work": {
			"id": "43",
			"gnd": null,
			"title": "Alles oder nichts",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "200",
				"name": "Alice Gardoncini",
				"gnd": "1272177750"
			}
		],
		"title": "Tutto o niente"
	},
	"MatchUmberto Gandini": {
		"id": "656",
		"work": {
			"id": "39",
			"gnd": null,
			"title": "Match",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "196",
				"name": "Umberto Gandini",
				"gnd": "114324247"
			}
		],
		"title": "Match"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienAlice Gardoncini": {
		"id": "657",
		"work": {
			"id": "61",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 9,
			"first seen": "cze_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "200",
				"name": "Alice Gardoncini",
				"gnd": "1272177750"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann lascia Bochum e si trasferisce a Vienna a direttore del Burgtheater"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenAlice Gardoncini": {
		"id": "658",
		"work": {
			"id": "45",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "200",
				"name": "Alice Gardoncini",
				"gnd": "1272177750"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann si compra un paio di pantaloni e viene a mangiare con me"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseAlice Gardoncini": {
		"id": "659",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "200",
				"name": "Alice Gardoncini",
				"gnd": "1272177750"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann e Hermann Beil sulla Sulzwiese"
	},
	"KorrekturGiovanna Agabio": {
		"id": "660",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "194",
				"name": "Giovanna Agabio",
				"gnd": "132354330"
			}
		],
		"title": "Correzione"
	},
	"FrostMagda Olivetti": {
		"id": "661",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "201",
				"name": "Magda Olivetti",
				"gnd": "137595050"
			}
		],
		"title": "Gelo"
	},
	"Das KalkwerkMagda Olivetti": {
		"id": "662",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "201",
				"name": "Magda Olivetti",
				"gnd": "137595050"
			}
		],
		"title": "La fornace"
	},
	"UngenachEugenio Bernardi": {
		"id": "663",
		"work": {
			"id": "66",
			"gnd": "1158696477",
			"title": "Ungenach",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 13,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "198",
				"name": "Eugenio Bernardi",
				"gnd": "1017918821"
			}
		],
		"title": "Ungenach"
	},
	"AmrasMagda Olivetti": {
		"id": "664",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "201",
				"name": "Magda Olivetti",
				"gnd": "137595050"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"WattenMagda Olivetti": {
		"id": "665",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "201",
				"name": "Magda Olivetti",
				"gnd": "137595050"
			}
		],
		"title": "La partita a carte"
	},
	"In hora mortisLuigi Reitani": {
		"id": "666",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "202",
				"name": "Luigi Reitani",
				"gnd": "115452141"
			}
		],
		"title": "In hora mortis"
	},
	"Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista FleischmannAlessandra Rovagnati": {
		"id": "667",
		"work": {
			"id": "124",
			"gnd": null,
			"title": "Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "fra_037"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "203",
				"name": "Alessandra Rovagnati",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Thomas Bernhard: Un incontro. Conversazioni con Krista Fleischmann"
	},
	"BetonClaudio Groff": {
		"id": "668",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "193",
				"name": "Claudio Groff",
				"gnd": "112858953"
			}
		],
		"title": "Cemento"
	},
	"Ritter, Dene, VossLuigi Reitani": {
		"id": "669",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "202",
				"name": "Luigi Reitani",
				"gnd": "115452141"
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"EreignisseLuigi Reitani": {
		"id": "670",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "202",
				"name": "Luigi Reitani",
				"gnd": "115452141"
			}
		],
		"title": "Eventi"
	},
	"Verehrter Herr Minister, verehrte Anwesende (\u00d6sterreichischer Staatspreis)Luigi Reitani": {
		"id": "671",
		"work": {
			"id": "133",
			"gnd": null,
			"title": "Verehrter Herr Minister, verehrte Anwesende (\u00d6sterreichischer Staatspreis)",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "fra_077"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "202",
				"name": "Luigi Reitani",
				"gnd": "115452141"
			}
		],
		"title": "Discorso in occasione del conferimento del Premio di Stato austriaco per la letterature, 1968"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallAndreina Lavagetto": {
		"id": "672",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "204",
				"name": "Andreina Lavagetto",
				"gnd": "1173331999"
			}
		],
		"title": "Estinzione. Uno sfacelo"
	},
	"Verst\u00f6rungEugenio Bernardi": {
		"id": "673",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "198",
				"name": "Eugenio Bernardi",
				"gnd": "1017918821"
			}
		],
		"title": "Perturbamento"
	},
	"Wittgensteins NeffeRenata Colorni": {
		"id": "674",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "189",
				"name": "Renata Colorni",
				"gnd": "112839223"
			}
		],
		"title": "Il nipote di Wittgenstein. Un' amicizia"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieAnna Ruchat": {
		"id": "675",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "205",
				"name": "Anna Ruchat",
				"gnd": "111625785"
			}
		],
		"title": "Antichi maestri. Commedia"
	},
	"Die BilligesserEugenio Bernardi": {
		"id": "676",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "198",
				"name": "Eugenio Bernardi",
				"gnd": "1017918821"
			}
		],
		"title": "I mangia a poco"
	},
	"Holzf\u00e4llenRenata Colorni": {
		"id": "677",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "189",
				"name": "Renata Colorni",
				"gnd": "112839223"
			}
		],
		"title": "A colpi d'ascia. Una irritazione"
	},
	"Der StimmenimitatorEugenio Bernardi": {
		"id": "678",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "198",
				"name": "Eugenio Bernardi",
				"gnd": "1017918821"
			}
		],
		"title": "L'imitatore di voci"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzElisabetta dell\u2019Anna Ciancia": {
		"id": "679",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "207",
				"name": "Elisabetta dell\u2019Anna Ciancia",
				"gnd": "123634601"
			}
		],
		"title": "I miei premi"
	},
	"Goethe schtirbtElisabetta dell\u2019Anna Ciancia": {
		"id": "680",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "207",
				"name": "Elisabetta dell\u2019Anna Ciancia",
				"gnd": "123634601"
			}
		],
		"title": "Goethe muore"
	},
	"MontaigneElisabetta dell\u2019Anna Ciancia": {
		"id": "681",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "207",
				"name": "Elisabetta dell\u2019Anna Ciancia",
				"gnd": "123634601"
			}
		],
		"title": "Montaigne"
	},
	"WiedersehenElisabetta dell\u2019Anna Ciancia": {
		"id": "682",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "207",
				"name": "Elisabetta dell\u2019Anna Ciancia",
				"gnd": "123634601"
			}
		],
		"title": "Incontro"
	},
	"In Flammen aufgegangenElisabetta dell\u2019Anna Ciancia": {
		"id": "683",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "207",
				"name": "Elisabetta dell\u2019Anna Ciancia",
				"gnd": "123634601"
			}
		],
		"title": "Andata a fuoco"
	},
	"GehenGiovanna Agabio": {
		"id": "684",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "194",
				"name": "Giovanna Agabio",
				"gnd": "132354330"
			}
		],
		"title": "Camminare"
	},
	"Midland in StilfsGiovanna Agabio": {
		"id": "685",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "194",
				"name": "Giovanna Agabio",
				"gnd": "132354330"
			}
		],
		"title": "Midland a Stilfs"
	},
	"Der WetterfleckGiovanna Agabio": {
		"id": "686",
		"work": {
			"id": "115",
			"gnd": "4734848-3",
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 11,
			"first seen": "eng_091"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "194",
				"name": "Giovanna Agabio",
				"gnd": "132354330"
			}
		],
		"title": "Il mantello di Loden"
	},
	"Am OrtlerGiovanna Agabio": {
		"id": "687",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "194",
				"name": "Giovanna Agabio",
				"gnd": "132354330"
			}
		],
		"title": "Sull'Ortles"
	},
	"Die UrsacheUmberto Gandini": {
		"id": "688",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "196",
				"name": "Umberto Gandini",
				"gnd": "114324247"
			}
		],
		"title": "L'origine. Un accenno"
	},
	"Der KellerEugenio Bernardi": {
		"id": "689",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "198",
				"name": "Eugenio Bernardi",
				"gnd": "1017918821"
			}
		],
		"title": "La cantina. Una via di scampo"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungAnna Ruchat": {
		"id": "690",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "205",
				"name": "Anna Ruchat",
				"gnd": "111625785"
			}
		],
		"title": "Il respiro. Una decisione"
	},
	"Die K\u00e4lteAnna Ruchat": {
		"id": "691",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "205",
				"name": "Anna Ruchat",
				"gnd": "111625785"
			}
		],
		"title": "Il freddo. Una segragazione"
	},
	"Ein KindRenata Colorni": {
		"id": "692",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "189",
				"name": "Renata Colorni",
				"gnd": "112839223"
			}
		],
		"title": "Un bambino"
	},
	"PsalmStefano Apostolo": {
		"id": "693",
		"work": {
			"id": "110",
			"gnd": null,
			"title": "Psalm",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "190",
				"name": "Stefano Apostolo",
				"gnd": "1211209792"
			}
		],
		"title": "Salmo"
	},
	"Die Irren, die H\u00e4ftlingeStefano Apostolo": {
		"id": "694",
		"work": {
			"id": "111",
			"gnd": "1203737297",
			"title": "Die Irren, die H\u00e4ftlinge",
			"category": "poetry",
			"year": 1962,
			"count": 8,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "190",
				"name": "Stefano Apostolo",
				"gnd": "1211209792"
			}
		],
		"title": "I folli I carcerati"
	},
	"Drei TageAnna Calligaris": {
		"id": "695",
		"work": {
			"id": "114",
			"gnd": null,
			"title": "Drei Tage",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 10,
			"first seen": "eng_079"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "208",
				"name": "Anna Calligaris",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Tre giorni"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Vittoria Rovelli Ruberl": {
		"id": "696",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "209",
				"name": "Vittoria Rovelli Ruberl",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u00c8 una commedia? \u00c8 una tragedia?"
	},
	"Goethe schtirbtMicaela Latini": {
		"id": "697",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "210",
				"name": "Micaela Latini",
				"gnd": "132807114"
			}
		],
		"title": "Goethe \"muore\""
	},
	"MontaignePierfrancesco Fiorato": {
		"id": "698",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "211",
				"name": "Pierfrancesco Fiorato",
				"gnd": "1073275078"
			}
		],
		"title": "Montaigne. Un racconto"
	},
	"Der UntergeherMasayoshi Iwashita": {
		"id": "699",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "212",
				"name": "Masayoshi Iwashita",
				"gnd": "114712406X"
			}
		],
		"title": "\u7834\u6ec5\u8005 \u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\u3092\u898b\u3064\u3081\u3066"
	},
	"Wittgensteins NeffeMasayoshi Iwashita": {
		"id": "700",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "212",
				"name": "Masayoshi Iwashita",
				"gnd": "114712406X"
			}
		],
		"title": "\u30f4\u30a3\u30c8\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u7525"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieHiroshi Yamamoto": {
		"id": "701",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "213",
				"name": "Hiroshi Yamamoto",
				"gnd": "139679022"
			}
		],
		"title": "\u53e4\u5178\u7d75\u753b\u306e\u5de8\u5320\u305f\u3061"
	},
	"AmrasMotoi Hatsumi": {
		"id": "702",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "214",
				"name": "Motoi Hatsumi",
				"gnd": "1073619796"
			}
		],
		"title": "\u30a2\u30e0\u30e9\u30b9"
	},
	"GehenMotoi Hatsumi": {
		"id": "703",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "214",
				"name": "Motoi Hatsumi",
				"gnd": "1073619796"
			}
		],
		"title": "\u6b69\u304f"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallNobuo Ikeda": {
		"id": "704",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "216",
				"name": "Nobuo Ikeda",
				"gnd": "1075348315"
			}
		],
		"title": "\u6d88\u53bb (1)"
	},
	"KorrekturYutaro Iijima": {
		"id": "705",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "215",
				"name": "Yutaro Iijima",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u63a8\u6572"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzNobuo Ikeda": {
		"id": "706",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "216",
				"name": "Nobuo Ikeda",
				"gnd": "1075348315"
			}
		],
		"title": "\u79c1\u306e\u3082\u3089\u3063\u305f\u6587\u5b66\u8cde"
	},
	"Das KalkwerkTakeuchi Misao": {
		"id": "707",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "217",
				"name": "Takeuchi Misao",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u77f3\u7070\u5de5\u5834"
	},
	"HeldenplatzNobuo Ikeda": {
		"id": "708",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "216",
				"name": "Nobuo Ikeda",
				"gnd": "1075348315"
			}
		],
		"title": "\u30d8\u30eb\u30c7\u30f3\u30d7\u30e9\u30c3\u30c4"
	},
	"Der TheatermacherNobuo Ikeda": {
		"id": "709",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "216",
				"name": "Nobuo Ikeda",
				"gnd": "1075348315"
			}
		],
		"title": "\u5ea7\u9577\u30d6\u30eb\u30b9\u30b3\u30f3"
	},
	"Viktor HalbnarrKenichi Nishikawa": {
		"id": "710",
		"work": {
			"id": "75",
			"gnd": "7845728-2",
			"title": "Viktor Halbnarr",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30cf\u30eb\u30d7\u30ca\u30eb"
	},
	"Zwei ErzieherKenichi Nishikawa": {
		"id": "711",
		"work": {
			"id": "72",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Erzieher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u4e8c\u4eba\u306e\u6559\u5e2b"
	},
	"Die M\u00fctzeKenichi Nishikawa": {
		"id": "712",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u3075\u3061\u306a\u3057\u5e3d"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Kenichi Nishikawa": {
		"id": "713",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u559c\u5287?\u60b2\u5287?"
	},
	"JauerggKenichi Nishikawa": {
		"id": "714",
		"work": {
			"id": "71",
			"gnd": "1024915921",
			"title": "Jauergg",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u30e4\u30a6\u30ec\u30af"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen BotschaftKenichi Nishikawa": {
		"id": "715",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5927\u4f7f\u9928\u54e1"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker KaufmannssohnsKenichi Nishikawa": {
		"id": "716",
		"work": {
			"id": "69",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u5546\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u304c\u72af\u3057\u305f\u7f6a"
	},
	"Der ZimmererKenichi Nishikawa": {
		"id": "717",
		"work": {
			"id": "70",
			"gnd": null,
			"title": "Der Zimmerer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u5927\u5de5"
	},
	"Der KultererKenichi Nishikawa": {
		"id": "718",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u30af\u30eb\u30c6\u30e9\u30fc"
	},
	"Der ItalienerKenichi Nishikawa": {
		"id": "719",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba"
	},
	"An der BaumgrenzeKenichi Nishikawa": {
		"id": "720",
		"work": {
			"id": "189",
			"gnd": null,
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "jpn_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "218",
				"name": "Kenichi Nishikawa",
				"gnd": "1147124078"
			}
		],
		"title": "\u68ee\u6797\u9650\u754c\u3067"
	},
	"Ein KindAtsushi Imai": {
		"id": "721",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "219",
				"name": "Atsushi Imai",
				"gnd": "122224868"
			}
		],
		"title": "\u3042\u308b\u5b50\u4f9b"
	},
	"Die UrsacheAtsushi Imai": {
		"id": "722",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "219",
				"name": "Atsushi Imai",
				"gnd": "122224868"
			}
		],
		"title": "\u539f\u56e0. \u4e00\u3064\u306e\u793a\u5506"
	},
	"FrostNobuo Ikeda": {
		"id": "723",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "216",
				"name": "Nobuo Ikeda",
				"gnd": "1075348315"
			}
		],
		"title": "\u51cd\uff08\u3044\u3066\uff09"
	},
	"Der KellerAtsushi Imai": {
		"id": "724",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "219",
				"name": "Atsushi Imai",
				"gnd": "122224868"
			}
		],
		"title": "\u5730\u4e0b. \u3042\u308b\u9003\u4ea1"
	},
	"Verst\u00f6rungNobuo Ikeda": {
		"id": "725",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "216",
				"name": "Nobuo Ikeda",
				"gnd": "1075348315"
			}
		],
		"title": "\u660f\u4e71"
	},
	"Holzf\u00e4llenMotoi Hatsumi": {
		"id": "726",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "214",
				"name": "Motoi Hatsumi",
				"gnd": "1073619796"
			}
		],
		"title": "\u6a35\u308b. \u6fc0\u60c5"
	},
	"Midland in StilfsDaisuke Higuchi": {
		"id": "727",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "220",
				"name": "Daisuke Higuchi",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30eb\u30d5\u30b9\u8fb2\u5834\u306e\u30df\u30c3\u30c9\u30e9\u30f3\u30c9"
	},
	"Der WetterfleckMotoi Hatsumi": {
		"id": "728",
		"work": {
			"id": "115",
			"gnd": "4734848-3",
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 11,
			"first seen": "eng_091"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "214",
				"name": "Motoi Hatsumi",
				"gnd": "1073619796"
			}
		],
		"title": "\u96e8\u5408\u7fbd"
	},
	"Ritter, Dene, VossNobuo Ikeda": {
		"id": "729",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "216",
				"name": "Nobuo Ikeda",
				"gnd": "1075348315"
			}
		],
		"title": "\u30ea\u30c3\u30bf\u30fc\u3001\u30c7\u30fc\u30cd\u3001\u30d5\u30a9\u30b9"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungAtsushi Imai": {
		"id": "730",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "219",
				"name": "Atsushi Imai",
				"gnd": "122224868"
			}
		],
		"title": "\u606f. \u4e00\u3064\u306e\u6c7a\u65ad"
	},
	"Nie und mit nichts fertig werden (B\u00fcchnerpreis-Rede)Eri Kazuki": {
		"id": "731",
		"work": {
			"id": "190",
			"gnd": null,
			"title": "Nie und mit nichts fertig werden (B\u00fcchnerpreis-Rede)",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "jpn_024"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "221",
				"name": "Eri Kazuki",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u4f55\u3072\u3068\u3064\u3068\u3057\u3066\u6c7a\u7740\u306f\u3064\u304b\u306a\u3044"
	},
	"Wittgensteins NeffeJosep Murgades": {
		"id": "732",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "222",
				"name": "Josep Murgades",
				"gnd": "1050810910"
			}
		],
		"title": "El nebot de Wittgenstein. Una amistat"
	},
	"Wittgensteins NeffeRa\u00fcl Garrigasait": {
		"id": "733",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "223",
				"name": "Ra\u00fcl Garrigasait",
				"gnd": "1068300116"
			}
		],
		"title": "El nebot de Wittgenstein"
	},
	"Der StimmenimitatorJosep Murgades": {
		"id": "734",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "222",
				"name": "Josep Murgades",
				"gnd": "1050810910"
			}
		],
		"title": "Historietes inexemplars (L'imitador de veus)"
	},
	"Der StimmenimitatorClara Formosa Plans": {
		"id": "735",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "L'imitador de veus"
	},
	"Neun PsalmenRamon Farr\u00e9s": {
		"id": "736",
		"work": {
			"id": "191",
			"gnd": null,
			"title": "Neun Psalmen",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "kat_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "225",
				"name": "Ramon Farr\u00e9s",
				"gnd": "123509556"
			}
		],
		"title": "Nou salms"
	},
	"In hora mortisRamon Farr\u00e9s": {
		"id": "737",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "225",
				"name": "Ramon Farr\u00e9s",
				"gnd": "123509556"
			}
		],
		"title": "In hora mortis"
	},
	"MinettiJosep Murgades": {
		"id": "738",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "222",
				"name": "Josep Murgades",
				"gnd": "1050810910"
			}
		],
		"title": "Minetti. Un retrat de l'artista vell"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzClara Formosa Plans": {
		"id": "739",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "Els meus premis"
	},
	"HeldenplatzFeliu Formosa": {
		"id": "740",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "226",
				"name": "Feliu Formosa",
				"gnd": "128450231"
			}
		],
		"title": "Pla\u00e7a dels Herois"
	},
	"In der H\u00f6he. Rettungsversuch, UnsinnJoan Fontcuberta i Gel": {
		"id": "741",
		"work": {
			"id": "84",
			"gnd": "1158695977",
			"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "cze_030"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "227",
				"name": "Joan Fontcuberta i Gel",
				"gnd": "130132454"
			}
		],
		"title": "A les altures. Intent de salvaci\u00f3, bestieses"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienAnna Soler Horta": {
		"id": "742",
		"work": {
			"id": "61",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 9,
			"first seen": "cze_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "228",
				"name": "Anna Soler Horta",
				"gnd": "140013458"
			}
		],
		"title": "Peymann deixa Bochum i se'n va a Viena com a director del Burgtheater"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenAnna Soler Horta": {
		"id": "743",
		"work": {
			"id": "62",
			"gnd": "124493318X",
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1990,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "228",
				"name": "Anna Soler Horta",
				"gnd": "140013458"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann es compra uns pantalons i despr\u00e9s anem a dinar"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseAnna Soler Horta": {
		"id": "744",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "228",
				"name": "Anna Soler Horta",
				"gnd": "140013458"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann i Hermann Beil a la Sulzwiese"
	},
	"BetonClara Formosa Plans": {
		"id": "745",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "Formig\u00f3"
	},
	"Am ZielEugeni Bou": {
		"id": "746",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "229",
				"name": "Eugeni Bou",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "A la meta"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieClara Formosa Plans": {
		"id": "747",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "Mestres antics. Com\u00e8dia"
	},
	"Verst\u00f6rungN\u00faria Roig": {
		"id": "748",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "230",
				"name": "N\u00faria Roig",
				"gnd": "1026759412"
			}
		],
		"title": "Trasbals"
	},
	"Der TheatermacherBernat Puigtobella": {
		"id": "749",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "231",
				"name": "Bernat Puigtobella",
				"gnd": "1056497629"
			}
		],
		"title": "El comediant"
	},
	"Der UntergeherJoan Fontcuberta i Gel": {
		"id": "750",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "227",
				"name": "Joan Fontcuberta i Gel",
				"gnd": "130132454"
			}
		],
		"title": "El malaguanyat"
	},
	"JaClara Formosa Plans": {
		"id": "751",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "S\u00ed"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentBernat Puigtobella": {
		"id": "752",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "231",
				"name": "Bernat Puigtobella",
				"gnd": "1056497629"
			}
		],
		"title": "El President"
	},
	"Unter dem Eisen des MondesRamon Farr\u00e9s": {
		"id": "753",
		"work": {
			"id": "64",
			"gnd": "1306442915",
			"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "225",
				"name": "Ramon Farr\u00e9s",
				"gnd": "123509556"
			}
		],
		"title": "Sota el ferro de la lluna"
	},
	"Ein KindClara Formosa Plans": {
		"id": "754",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "Un nen"
	},
	"Die K\u00e4lteClara Formosa Plans": {
		"id": "755",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "El fred"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungClara Formosa Plans": {
		"id": "756",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "L'al\u00e8. Un decisi\u00f3"
	},
	"Die UrsacheClara Formosa Plans": {
		"id": "757",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "L'origen"
	},
	"Die UrsacheJordi Iba\u00f1ez": {
		"id": "758",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "232",
				"name": "Jordi Iba\u00f1ez",
				"gnd": "1020429593"
			}
		],
		"title": "L'origen. Una insinuacio"
	},
	"Der KellerClara Formosa Plans": {
		"id": "759",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "El soterrani"
	},
	"Die Macht der GewohnheitFeliu Formosa": {
		"id": "760",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "226",
				"name": "Feliu Formosa",
				"gnd": "128450231"
			}
		],
		"title": "La for\u00e7a del costum"
	},
	"Einfach kompliziertAnna Soler Horta": {
		"id": "761",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "228",
				"name": "Anna Soler Horta",
				"gnd": "140013458"
			}
		],
		"title": "Senzillament complicat"
	},
	"Holzf\u00e4llenClara Formosa Plans": {
		"id": "762",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "224",
				"name": "Clara Formosa Plans",
				"gnd": "141993855"
			}
		],
		"title": "Tala. Una exaltaci\u00f3"
	},
	"Der UntergeherIn won Bag": {
		"id": "763",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "233",
				"name": "In won Bag",
				"gnd": "139005625"
			}
		],
		"title": "\ubab0\ub77d\ud558\ub294 \uc790"
	},
	"Verst\u00f6rungKim Yeon-sun": {
		"id": "764",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "234",
				"name": "Kim Yeon-sun",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ud63c\ub780"
	},
	"Wittgensteins NeffeYun Seon-a": {
		"id": "765",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "236",
				"name": "Yun Seon-a",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ube44\ud2b8\uac90\uc288\ud0c0\uc778\uc758 \uc870\uce74. \uc5b4\ub5a4 \uc6b0\uc815"
	},
	"Wittgensteins NeffeSu a Bae": {
		"id": "766",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "237",
				"name": "Su a Bae",
				"gnd": "1022100165"
			}
		],
		"title": "\ube44\ud2b8\uac90\uc288\ud0c0\uc778\uc758 \uc870\uce74. \uc5b4\ub5a4 \uc6b0\uc815"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieKim Yeon-sun": {
		"id": "767",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "234",
				"name": "Kim Yeon-sun",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\uc61b \uac70\uc7a5\ub4e4. \ud76c\uadf9"
	},
	"Zwei ErzieherSeong-Hyeon Kim": {
		"id": "768",
		"work": {
			"id": "72",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Erzieher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "239",
				"name": "Seong-Hyeon Kim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ub450 \uba85\uc758 \uad50\uc0ac"
	},
	"Die M\u00fctzeSeong-Hyeon Kim": {
		"id": "769",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "239",
				"name": "Seong-Hyeon Kim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ubaa8\uc790"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Seong-Hyeon Kim": {
		"id": "770",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "239",
				"name": "Seong-Hyeon Kim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ud76c\uadf9\uc785\ub2c8\uae4c? \ube44\uadf9\uc785\ub2c8\uae4c?"
	},
	"JauerggSeong-Hyeon Kim": {
		"id": "771",
		"work": {
			"id": "71",
			"gnd": "1024915921",
			"title": "Jauergg",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "239",
				"name": "Seong-Hyeon Kim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\uc57c\uc6b0\ub808\ud06c"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen BotschaftSeong-Hyeon Kim": {
		"id": "772",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "239",
				"name": "Seong-Hyeon Kim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ud504\ub791\uc2a4 \ub300\uc0ac\uad00 \ubb38\uc815\uad00"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker KaufmannssohnsSeong-Hyeon Kim": {
		"id": "773",
		"work": {
			"id": "69",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "239",
				"name": "Seong-Hyeon Kim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\uc778\uc2a4\ubd80\ub974\ud06c \uc0c1\uc778 \uc544\ub4e4\uc758 \ubc94\uc8c4"
	},
	"Der ZimmererSeong-Hyeon Kim": {
		"id": "774",
		"work": {
			"id": "70",
			"gnd": null,
			"title": "Der Zimmerer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "239",
				"name": "Seong-Hyeon Kim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ubaa9\uc218"
	},
	"Midland in StilfsSeong-Hyeon Kim": {
		"id": "775",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "239",
				"name": "Seong-Hyeon Kim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\uc288\ud2f8\ud504\uc2a4\uc758 \ubbf8\ub4e4\ub79c\ub4dc"
	},
	"Der WetterfleckSeong-Hyeon Kim": {
		"id": "776",
		"work": {
			"id": "115",
			"gnd": "4734848-3",
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 11,
			"first seen": "eng_091"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "239",
				"name": "Seong-Hyeon Kim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ube44\uc637"
	},
	"Am OrtlerSeong-Hyeon Kim": {
		"id": "777",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "239",
				"name": "Seong-Hyeon Kim",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\uc624\ub974\ud2c0\ub7ec\uc5d0\uc11c\u2015\uace0\ub9c8\uace0\uc774\uc5d0\uc11c \uc628 \uc18c\uc2dd"
	},
	"Die Macht der GewohnheitRyu Jong-yeong": {
		"id": "778",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "240",
				"name": "Ryu Jong-yeong",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\uc2b5\uad00\uc758 \ud798"
	},
	"HeldenplatzRyu Jong-yeong": {
		"id": "779",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "240",
				"name": "Ryu Jong-yeong",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\uc601\uc6c5\uad11\uc7a5"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallRyu Eun-hui": {
		"id": "780",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "241",
				"name": "Ryu Eun-hui",
				"gnd": "115744363"
			}
		],
		"title": "\uc18c\uba78"
	},
	"MinettiRyu Eun-hui": {
		"id": "781",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "241",
				"name": "Ryu Eun-hui",
				"gnd": "115744363"
			}
		],
		"title": "\ubbf8\ub124\ud2f0"
	},
	"Die UrsacheYeong ok Gim": {
		"id": "782",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "243",
				"name": "Yeong ok Gim",
				"gnd": "172830494"
			}
		],
		"title": "\uc6d0\uc778"
	},
	"Der KellerPark Hwan-deok": {
		"id": "783",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "244",
				"name": "Park Hwan-deok",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\uc9c0\ud558\uc2e4. \ud558\ub098\uc758 \ud0c8\ucd9c"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungCho Hyeon-cheon": {
		"id": "784",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "242",
				"name": "Cho Hyeon-cheon",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ud638\ud761"
	},
	"Ein KindKim Yeon-sun": {
		"id": "785",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "234",
				"name": "Kim Yeon-sun",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ud55c \uc544\uc774"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisHag-su Byeon": {
		"id": "786",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "245",
				"name": "Hag-su Byeon",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\ubcf4\ub9ac\uc2a4\ub97c \uc704\ud55c \ud30c\ud2f0"
	},
	"HeldenplatzYeong hui Bag": {
		"id": "787",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "246",
				"name": "Yeong hui Bag",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\uc601\uc6c5\uad11\uc7a5"
	},
	"Holzf\u00e4llenMi hye Gim": {
		"id": "788",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "247",
				"name": "Mi hye Gim",
				"gnd": "118134086"
			}
		],
		"title": "\ubc8c\ubaa9\uafbc"
	},
	"Der TheatermacherChang Eun-su": {
		"id": "789",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "248",
				"name": "Chang Eun-su",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\uc5f0\uadf9\uc7c1\uc774"
	},
	"Wittgensteins NeffeTruda Stama\u0107": {
		"id": "790",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "249",
				"name": "Truda Stama\u0107",
				"gnd": "1020655135"
			}
		],
		"title": "Wittgensteinov ne\u0107ak. Jedno prijateljstvo"
	},
	"Der UntergeherBoris Peri\u0107": {
		"id": "791",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "250",
				"name": "Boris Peri\u0107",
				"gnd": "123586763"
			}
		],
		"title": "Gubitnik"
	},
	"Midland in StilfsSnje\u0161ka Kne\u017eevi\u0107": {
		"id": "792",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "251",
				"name": "Snje\u0161ka Kne\u017eevi\u0107",
				"gnd": "1017241961"
			}
		],
		"title": "Midland na Stilfsu"
	},
	"Der WetterfleckSnje\u0161ka Kne\u017eevi\u0107": {
		"id": "793",
		"work": {
			"id": "115",
			"gnd": "4734848-3",
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 11,
			"first seen": "eng_091"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "251",
				"name": "Snje\u0161ka Kne\u017eevi\u0107",
				"gnd": "1017241961"
			}
		],
		"title": "Hubertus"
	},
	"Am OrtlerSnje\u0161ka Kne\u017eevi\u0107": {
		"id": "794",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "251",
				"name": "Snje\u0161ka Kne\u017eevi\u0107",
				"gnd": "1017241961"
			}
		],
		"title": "Na Ortleru"
	},
	"JaSnje\u0161ka Kne\u017eevi\u0107": {
		"id": "795",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "251",
				"name": "Snje\u0161ka Kne\u017eevi\u0107",
				"gnd": "1017241961"
			}
		],
		"title": "Da"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisSead Muhamedagi\u0107": {
		"id": "796",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "252",
				"name": "Sead Muhamedagi\u0107",
				"gnd": "1017884579"
			}
		],
		"title": "Sve\u010danost za Borisa"
	},
	"Die JagdgesellschaftSnje\u0161ka Kne\u017eevi\u0107": {
		"id": "797",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "251",
				"name": "Snje\u0161ka Kne\u017eevi\u0107",
				"gnd": "1017241961"
			}
		],
		"title": "Lova\u010dko dru\u0161tvo"
	},
	"Vor dem RuhestandSead Muhamedagi\u0107": {
		"id": "798",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "252",
				"name": "Sead Muhamedagi\u0107",
				"gnd": "1017884579"
			}
		],
		"title": "Pred mirovinom"
	},
	"HeldenplatzSead Muhamedagi\u0107": {
		"id": "799",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "252",
				"name": "Sead Muhamedagi\u0107",
				"gnd": "1017884579"
			}
		],
		"title": "Trg heroja"
	},
	"Der StimmenimitatorBoris Peri\u0107": {
		"id": "800",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "250",
				"name": "Boris Peri\u0107",
				"gnd": "123586763"
			}
		],
		"title": "Imitator glasova"
	},
	"FrostAna Pranjkovi\u0107 Karas": {
		"id": "801",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "253",
				"name": "Ana Pranjkovi\u0107 Karas",
				"gnd": "1091593388"
			}
		],
		"title": "Mraz"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallSead Muhamedagi\u0107": {
		"id": "802",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "252",
				"name": "Sead Muhamedagi\u0107",
				"gnd": "1017884579"
			}
		],
		"title": "Brisanje. Raspad"
	},
	"Die UrsacheBoris Peri\u0107": {
		"id": "803",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "250",
				"name": "Boris Peri\u0107",
				"gnd": "123586763"
			}
		],
		"title": "Uzrok"
	},
	"Die K\u00e4lteAna Pranjkovi\u0107": {
		"id": "804",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "254",
				"name": "Ana Pranjkovi\u0107",
				"gnd": "1091593388"
			}
		],
		"title": "Hladno\u0107a. Izolacija"
	},
	"Der KellerHelen Sinkovi\u0107": {
		"id": "805",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "255",
				"name": "Helen Sinkovi\u0107",
				"gnd": "141551526"
			}
		],
		"title": "Podrum"
	},
	"Der UntergeherTeodoras \u010cetrauskas": {
		"id": "806",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "256",
				"name": "Teodoras \u010cetrauskas",
				"gnd": "123290376"
			}
		],
		"title": "Grimzd\u0117jas"
	},
	"Das KalkwerkGiedr\u0117 Sodeikien\u0117": {
		"id": "807",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "257",
				"name": "Giedr\u0117 Sodeikien\u0117",
				"gnd": "1048311376"
			}
		],
		"title": "Kalkin\u0117"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieJurgita Mikutyt\u0117": {
		"id": "808",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "258",
				"name": "Jurgita Mikutyt\u0117",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Senieji meistrai"
	},
	"Holzf\u00e4llenElizabeta Lindner": {
		"id": "809",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "259",
				"name": "Elizabeta Lindner",
				"gnd": "140167625"
			}
		],
		"title": "C\u0435\u0447\u0435\u045a\u0435 \u0448\u0443\u043c\u0430. E\u0434\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0430"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieElizabeta Lindner": {
		"id": "810",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "259",
				"name": "Elizabeta Lindner",
				"gnd": "140167625"
			}
		],
		"title": "C\u0442\u0430\u0440\u0438 \u043c\u0430\u0458\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438. K\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0458\u0430"
	},
	"FrostThomas Graftdijk": {
		"id": "811",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "260",
				"name": "Thomas Graftdijk",
				"gnd": "112828264"
			}
		],
		"title": "Vorst"
	},
	"Der Ignorant und der WahnsinnigeJanine Brogt": {
		"id": "812",
		"work": {
			"id": "27",
			"gnd": "4485102-9",
			"title": "Der Ignorant und der Wahnsinnige",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1972,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "261",
				"name": "Janine Brogt",
				"gnd": "1192275144"
			}
		],
		"title": "Der domkop en de gek"
	},
	"Die JagdgesellschaftHans Willem Bakx": {
		"id": "813",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "263",
				"name": "Hans Willem Bakx",
				"gnd": "1018015213"
			}
		],
		"title": "Het jachtgezelschap"
	},
	"Der WeltverbessererHans Willem Bakx": {
		"id": "814",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "263",
				"name": "Hans Willem Bakx",
				"gnd": "1018015213"
			}
		],
		"title": "De wereldverbeteraar"
	},
	"Die JagdgesellschaftGerardjan Rijnders": {
		"id": "815",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "262",
				"name": "Gerardjan Rijnders",
				"gnd": "1013260554"
			}
		],
		"title": "Het jachtgezelschap"
	},
	"Der StimmenimitatorHans Willem Bakx": {
		"id": "816",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "263",
				"name": "Hans Willem Bakx",
				"gnd": "1018015213"
			}
		],
		"title": "De stemmenimitator"
	},
	"AmrasThomas Graftdijk": {
		"id": "817",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "260",
				"name": "Thomas Graftdijk",
				"gnd": "112828264"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"Das KalkwerkHans Willem Bakx": {
		"id": "818",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "263",
				"name": "Hans Willem Bakx",
				"gnd": "1018015213"
			}
		],
		"title": "De kalkfabriek"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieThomas Graftdijk": {
		"id": "819",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "260",
				"name": "Thomas Graftdijk",
				"gnd": "112828264"
			}
		],
		"title": "Oude meesters"
	},
	"Wittgensteins NeffeGerrit Bussink": {
		"id": "820",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "265",
				"name": "Gerrit Bussink",
				"gnd": "11440853X"
			}
		],
		"title": "De neef van Wittgenstein. Een vriendschap"
	},
	"In der H\u00f6he. Rettungsversuch, UnsinnGerrit Bussink": {
		"id": "821",
		"work": {
			"id": "84",
			"gnd": "1158695977",
			"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "cze_030"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "265",
				"name": "Gerrit Bussink",
				"gnd": "11440853X"
			}
		],
		"title": "Op de hoogte. Reddingspoging, onzin"
	},
	"Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas BernhardGerrit Bussink": {
		"id": "822",
		"work": {
			"id": "123",
			"gnd": null,
			"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "fra_036"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "265",
				"name": "Gerrit Bussink",
				"gnd": "11440853X"
			}
		],
		"title": "Muizen, ratten en dagloners"
	},
	"Vor dem RuhestandHans Willem Bakx": {
		"id": "823",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "263",
				"name": "Hans Willem Bakx",
				"gnd": "1018015213"
			}
		],
		"title": "Voor het pensioen. Komedie van de Duitse ziel"
	},
	"\u00dcber allen Gipfeln ist RuhTheodor Duquesnoy": {
		"id": "824",
		"work": {
			"id": "29",
			"gnd": "1244933007",
			"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1982,
			"count": 10,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "266",
				"name": "Theodor Duquesnoy",
				"gnd": "1070720577"
			}
		],
		"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh. Een dag uit het leven van een duitse schrijver rond 1980"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker KaufmannssohnsJacob Groot": {
		"id": "825",
		"work": {
			"id": "69",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "De misdaad van een koopmanszoon uit Innsbruck"
	},
	"Der ZimmererJacob Groot": {
		"id": "826",
		"work": {
			"id": "70",
			"gnd": null,
			"title": "Der Zimmerer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "De timmerman"
	},
	"JauerggJacob Groot": {
		"id": "827",
		"work": {
			"id": "71",
			"gnd": "1024915921",
			"title": "Jauergg",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Jauregg"
	},
	"Zwei ErzieherJacob Groot": {
		"id": "828",
		"work": {
			"id": "72",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Erzieher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Twee leraren"
	},
	"Die M\u00fctzeJacob Groot": {
		"id": "829",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "De pet"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Jacob Groot": {
		"id": "830",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Is het een komedie? Is het een tragedie?"
	},
	"Viktor HalbnarrJacob Groot": {
		"id": "831",
		"work": {
			"id": "75",
			"gnd": "7845728-2",
			"title": "Viktor Halbnarr",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Viktor Halfnar"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen BotschaftJacob Groot": {
		"id": "832",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Attach\u00e9 bij de Franse ambassade"
	},
	"An der BaumgrenzeJacob Groot": {
		"id": "833",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Op de boomgrens"
	},
	"Midland in StilfsJacob Groot": {
		"id": "834",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Midland in Stilfs"
	},
	"Der WetterfleckJacob Groot": {
		"id": "835",
		"work": {
			"id": "79",
			"gnd": null,
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "De loden cape"
	},
	"Am OrtlerJacob Groot": {
		"id": "836",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "267",
				"name": "Jacob Groot",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Aan de voet van de Ortler"
	},
	"Der UntergeherChris Bakker": {
		"id": "837",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "268",
				"name": "Chris Bakker",
				"gnd": "1200664884"
			}
		],
		"title": "De onderspitdelver"
	},
	"Der KultererGerard Bes": {
		"id": "838",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "269",
				"name": "Gerard Bes",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Kulterer"
	},
	"Der ItalienerGerard Bes": {
		"id": "839",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "269",
				"name": "Gerard Bes",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "De Italiaan"
	},
	"An der BaumgrenzeGerard Bes": {
		"id": "840",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "269",
				"name": "Gerard Bes",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Op de boomgrens"
	},
	"Holzf\u00e4llenChris Bakker": {
		"id": "841",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "268",
				"name": "Chris Bakker",
				"gnd": "1200664884"
			}
		],
		"title": "Houthakken. Een afrekening"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallChris Bakker": {
		"id": "842",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "268",
				"name": "Chris Bakker",
				"gnd": "1200664884"
			}
		],
		"title": "Uitwissing. Een verval"
	},
	"Goethe schtirbtChris Bakker": {
		"id": "843",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "268",
				"name": "Chris Bakker",
				"gnd": "1200664884"
			}
		],
		"title": "Goethe sterft"
	},
	"MontaigneChris Bakker": {
		"id": "844",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "268",
				"name": "Chris Bakker",
				"gnd": "1200664884"
			}
		],
		"title": "Montaigne. Een vertelling"
	},
	"WiedersehenChris Bakker": {
		"id": "845",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "268",
				"name": "Chris Bakker",
				"gnd": "1200664884"
			}
		],
		"title": "Weerzien"
	},
	"In Flammen aufgegangenChris Bakker": {
		"id": "846",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "268",
				"name": "Chris Bakker",
				"gnd": "1200664884"
			}
		],
		"title": "In vlammen opgegaan. Reisverslag aan een vroegere vriend"
	},
	"WattenRia van Hengel": {
		"id": "847",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "Watten. Een nalatenschap"
	},
	"JaRia van Hengel": {
		"id": "848",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "Ja"
	},
	"GehenRia van Hengel": {
		"id": "849",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "Wandeling"
	},
	"Die BilligesserRia van Hengel": {
		"id": "850",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "De dagschotelaars"
	},
	"BetonRia van Hengel": {
		"id": "851",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "Beton"
	},
	"KorrekturRia van Hengel": {
		"id": "852",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "Correctie"
	},
	"Die UrsacheHans Willem Bakx": {
		"id": "853",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "263",
				"name": "Hans Willem Bakx",
				"gnd": "1018015213"
			}
		],
		"title": "De oorzak"
	},
	"Die UrsacheRia van Hengel": {
		"id": "854",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "De\u00a0oorzaak. Een benadering"
	},
	"Der KellerRia van Hengel": {
		"id": "855",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "De\u00a0kelder. En onttrekking"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungRia van Hengel": {
		"id": "856",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "De\u00a0adem. En besluit"
	},
	"Die K\u00e4lteRia van Hengel": {
		"id": "857",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "De\u00a0kou. En isolement"
	},
	"Ein KindRia van Hengel": {
		"id": "858",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "272",
				"name": "Ria van Hengel",
				"gnd": "122811682"
			}
		],
		"title": "Een kind"
	},
	"Ein KindP.P.J. Klinkenberg": {
		"id": "859",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "273",
				"name": "P.P.J. Klinkenberg",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Een kind"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzGerrit Bussink": {
		"id": "860",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "265",
				"name": "Gerrit Bussink",
				"gnd": "11440853X"
			}
		],
		"title": "Mijn prijzen"
	},
	"Auf der Erde und in der H\u00f6lleMenno Wigman": {
		"id": "861",
		"work": {
			"id": "55",
			"gnd": "1208645420",
			"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
			"category": "poetry",
			"year": 1957,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "274",
				"name": "Menno Wigman",
				"gnd": "Q4110542"
			}
		],
		"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle"
	},
	"In hora mortisMenno Wigman": {
		"id": "862",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "274",
				"name": "Menno Wigman",
				"gnd": "Q4110542"
			}
		],
		"title": "In hora mortis"
	},
	"Unter dem Eisen des MondesMenno Wigman": {
		"id": "863",
		"work": {
			"id": "64",
			"gnd": "1306442915",
			"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "274",
				"name": "Menno Wigman",
				"gnd": "Q4110542"
			}
		],
		"title": "Unter dem Eisen des Mondes"
	},
	"Ave VergilMenno Wigman": {
		"id": "864",
		"work": {
			"id": "112",
			"gnd": "1270058894",
			"title": "Ave Vergil",
			"category": "poetry",
			"year": 1981,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "274",
				"name": "Menno Wigman",
				"gnd": "Q4110542"
			}
		],
		"title": "Ave Vergil"
	},
	"Verstreut publizierte GedichteMenno Wigman": {
		"id": "865",
		"work": {
			"id": "127",
			"gnd": null,
			"title": "Verstreut publizierte Gedichte",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "fra_052"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "274",
				"name": "Menno Wigman",
				"gnd": "Q4110542"
			}
		],
		"title": "Verspreide Gedichten"
	},
	"Der Schein tr\u00fcgtGer Thijs": {
		"id": "866",
		"work": {
			"id": "23",
			"gnd": "1123599106",
			"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "275",
				"name": "Ger Thijs",
				"gnd": "Q2356157"
			}
		],
		"title": "Schijn bedriegt"
	},
	"Elisabeth die ZweiteTheodor Duquesnoy": {
		"id": "867",
		"work": {
			"id": "24",
			"gnd": "7659613-8",
			"title": "Elisabeth die Zweite",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1987,
			"count": 9,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "266",
				"name": "Theodor Duquesnoy",
				"gnd": "1070720577"
			}
		],
		"title": "Elisabeth II"
	},
	"HeldenplatzTom Kleijn": {
		"id": "868",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "276",
				"name": "Tom Kleijn",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Heldenplatz"
	},
	"MinettiChristope van de Loo": {
		"id": "869",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "277",
				"name": "Christope van de Loo",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Minetti. Een portret van de kunstenaar als oude man"
	},
	"Viktor HalbnarrJeroen van Kan": {
		"id": "870",
		"work": {
			"id": "75",
			"gnd": "7845728-2",
			"title": "Viktor Halbnarr",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "278",
				"name": "Jeroen van Kan",
				"gnd": "112675725X"
			}
		],
		"title": "Victor Halfnar. Een wintersprookje"
	},
	"Ritter, Dene, VossRob Scholten": {
		"id": "871",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "279",
				"name": "Rob Scholten",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"Verst\u00f6rungChris Bakker": {
		"id": "872",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "268",
				"name": "Chris Bakker",
				"gnd": "1200664884"
			}
		],
		"title": "Verstoring"
	},
	"Wittgensteins NeffeSverre Dahl": {
		"id": "873",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Wittgensteins nev\u00f8. Et vennskap"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieSverre Dahl": {
		"id": "874",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Gamle mestere. Komedie"
	},
	"BetonSverre Dahl": {
		"id": "875",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Betong"
	},
	"Holzf\u00e4llenSverre Dahl": {
		"id": "876",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Tr\u00e6r som faller. En opphisselse"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallSverre Dahl": {
		"id": "877",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Utslettelse. En oppl\u00f8sning"
	},
	"Der UntergeherSverre Dahl": {
		"id": "878",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Havaristen"
	},
	"Goethe schtirbtSverre Dahl": {
		"id": "879",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Goethe dauer (Goethe dauer"
	},
	"MontaigneSverre Dahl": {
		"id": "880",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Montaigne"
	},
	"WiedersehenSverre Dahl": {
		"id": "881",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Gjensyn"
	},
	"In Flammen aufgegangenSverre Dahl": {
		"id": "882",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "G\u00e5tt opp i flammer)"
	},
	"GehenMonica Aasprong": {
		"id": "883",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "281",
				"name": "Monica Aasprong",
				"gnd": "138392307"
			}
		],
		"title": "G\u00e5"
	},
	"Der TheatermacherSverre Dahl": {
		"id": "884",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Teatermakeren"
	},
	"Einfach kompliziertSverre Dahl": {
		"id": "885",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Ganske enkelt komplisiert"
	},
	"AmrasSverre Dahl": {
		"id": "886",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"Die BilligesserSverre Dahl": {
		"id": "887",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Billigspiserne"
	},
	"Verst\u00f6rungSverre Dahl": {
		"id": "888",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Forstyrrelse"
	},
	"JaSverre Dahl": {
		"id": "889",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Ja"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzSverre Dahl": {
		"id": "890",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Mine priser"
	},
	"Ritter, Dene, VossJon Fosse": {
		"id": "891",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "283",
				"name": "Jon Fosse",
				"gnd": "120052547"
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"Die UrsacheSverre Dahl": {
		"id": "892",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "\u00c5rsaken. En antydning"
	},
	"Der KellerSverre Dahl": {
		"id": "893",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Kjelleren. En unndragelse"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungSverre Dahl": {
		"id": "894",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Pusten. En avgj\u00f8relse"
	},
	"Die K\u00e4lteSverre Dahl": {
		"id": "895",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Kulden. En isolasjon"
	},
	"Ein KindSverre Dahl": {
		"id": "896",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "280",
				"name": "Sverre Dahl",
				"gnd": "10933230X"
			}
		],
		"title": "Et barn"
	},
	"Am ZielJon Fosse": {
		"id": "897",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "283",
				"name": "Jon Fosse",
				"gnd": "120052547"
			}
		],
		"title": "Ved m\u00e5let"
	},
	"Vor dem RuhestandEirik Stub\u00f8": {
		"id": "898",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "284",
				"name": "Eirik Stub\u00f8",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Himmlers f\u00f8dselsdag. En komedie om den tyske sjel"
	},
	"Der StimmenimitatorNasser Ghayashi": {
		"id": "899",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "285",
				"name": "Nasser Ghayashi",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0645\u0642\u0644\u062f \u0635\u062f\u0627"
	},
	"BetonAbdullah Jamani": {
		"id": "900",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "286",
				"name": "Abdullah Jamani",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0628\u062a\u0646"
	},
	"JauerggAli Asghar Haddad": {
		"id": "901",
		"work": {
			"id": "71",
			"gnd": "1024915921",
			"title": "Jauergg",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "288",
				"name": "Ali Asghar Haddad",
				"gnd": "1068191961"
			}
		],
		"title": "\u06cc\u0627\u0626\u0648\u0631\u0650\u06af"
	},
	"Gehen\u0160ahr\u016bz Ra\u0161\u012bd": {
		"id": "902",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "289",
				"name": "\u0160ahr\u016bz Ra\u0161\u012bd",
				"gnd": "1081376856"
			}
		],
		"title": "\u0642\u062f\u0645 \u0632\u062f\u0646"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentJahid Jahanshahi": {
		"id": "903",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "290",
				"name": "Jahid Jahanshahi",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634\u0646\u0627\u0645\u0647: \u0631\u0626\u06cc\u0633\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631"
	},
	"Wittgensteins NeffeMohammad Reza Mousavi": {
		"id": "904",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "291",
				"name": "Mohammad Reza Mousavi",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0628\u0631\u0627\u062f\u0631\u0632\u0627\u062f\u0647 \u0648\u06cc\u062a\u06af\u0646\u0634\u062a\u0627\u06cc\u0646"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieAbdullah Jamani": {
		"id": "905",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "286",
				"name": "Abdullah Jamani",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0627\u0633\u062a\u0627\u062f\u0627\u0646 \u0628\u0632\u0631\u06af"
	},
	"Holzf\u00e4llenAbdullah Jamani": {
		"id": "906",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "286",
				"name": "Abdullah Jamani",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0686\u0648\u0628 \u0628\u0631\u0647\u0627"
	},
	"Der UntergeherAboozar Ahangar": {
		"id": "907",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "293",
				"name": "Aboozar Ahangar",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0628\u0627\u0632\u0646\u062f\u0647"
	},
	"Der UntergeherAbdullah Jamani": {
		"id": "908",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "286",
				"name": "Abdullah Jamani",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0628\u0627\u0632\u0646\u062f\u0647"
	},
	"Verst\u00f6rungHassan Arab": {
		"id": "909",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "294",
				"name": "Hassan Arab",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0622\u0634\u0641\u062a\u06af\u06cc"
	},
	"KorrekturZainab Armand": {
		"id": "910",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "295",
				"name": "Zainab Armand",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0628\u0627\u0632\u0646\u0648\u06cc\u0633\u06cc"
	},
	"KorrekturAbdullah Jamani": {
		"id": "911",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "286",
				"name": "Abdullah Jamani",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u062a\u0635\u062d\u06cc\u062d"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisAli Asghar Haddad": {
		"id": "912",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "288",
				"name": "Ali Asghar Haddad",
				"gnd": "1068191961"
			}
		],
		"title": "\u062c\u0634\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0628\u0648\u0631\u06cc\u0633"
	},
	"Holzf\u00e4llenMonika Muska\u0142a": {
		"id": "913",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "296",
				"name": "Monika Muska\u0142a",
				"gnd": "141954027"
			}
		],
		"title": "Wycinka. Ekscytacja"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "914",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Wymazywanie. Rozpad"
	},
	"FrostS\u0142awomir B\u0142aut": {
		"id": "915",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "298",
				"name": "S\u0142awomir B\u0142aut",
				"gnd": "115162283"
			}
		],
		"title": "Mr\u00f3z"
	},
	"Das KalkwerkErnest Dyzek": {
		"id": "916",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "299",
				"name": "Ernest Dyzek",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Kalkwerk"
	},
	"KorrekturMarek K\u0119dzierski": {
		"id": "917",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "301",
				"name": "Marek K\u0119dzierski",
				"gnd": "120039753"
			}
		],
		"title": "Korekta"
	},
	"Der UntergeherMarek K\u0119dzierski": {
		"id": "918",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "301",
				"name": "Marek K\u0119dzierski",
				"gnd": "120039753"
			}
		],
		"title": "Przegrany"
	},
	"Wittgensteins NeffeMarek K\u0119dzierski": {
		"id": "919",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "301",
				"name": "Marek K\u0119dzierski",
				"gnd": "120039753"
			}
		],
		"title": "Bratanek Wittgensteina. Przyja\u017a\u0144"
	},
	"WattenGabriela Mycielska": {
		"id": "920",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "302",
				"name": "Gabriela Mycielska",
				"gnd": "127249869"
			}
		],
		"title": "Partyjka Prze\u0142o\u01b6y\u0142a"
	},
	"GehenS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "921",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Chodzenie"
	},
	"AmrasS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "922",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"Verst\u00f6rungS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "923",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Zaburzenie"
	},
	"BetonErnest Dyzek": {
		"id": "924",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "299",
				"name": "Ernest Dyzek",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Beton"
	},
	"JaMonika Muska\u0142a": {
		"id": "925",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "296",
				"name": "Monika Muska\u0142a",
				"gnd": "141954027"
			}
		],
		"title": "Tak"
	},
	"Die BilligesserMonika Muska\u0142a": {
		"id": "926",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "296",
				"name": "Monika Muska\u0142a",
				"gnd": "141954027"
			}
		],
		"title": "Wyjadacze"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzMarek K\u0119dzierski": {
		"id": "927",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "301",
				"name": "Marek K\u0119dzierski",
				"gnd": "120039753"
			}
		],
		"title": "Moje nagrodi"
	},
	"Immanuel KantJacek St. Buras": {
		"id": "928",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "305",
				"name": "Jacek St. Buras",
				"gnd": "120362694"
			}
		],
		"title": "Immanuel Kant"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisMonika Muska\u0142a": {
		"id": "929",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "296",
				"name": "Monika Muska\u0142a",
				"gnd": "141954027"
			}
		],
		"title": "\u015awi\u0119to borysa"
	},
	"Vor dem RuhestandDanuta \u017bmij-Zieli\u0144ska": {
		"id": "930",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "306",
				"name": "Danuta \u017bmij-Zieli\u0144ska",
				"gnd": "1215107900"
			}
		],
		"title": "Przed odej\u015bciem w stan spoczynku"
	},
	"Der WeltverbessererDanuta \u017bmij-Zieli\u0144ska": {
		"id": "931",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "306",
				"name": "Danuta \u017bmij-Zieli\u0144ska",
				"gnd": "1215107900"
			}
		],
		"title": "Naprawiacz \u015bwiata"
	},
	"\u00dcber allen Gipfeln ist RuhJacek St. Buras": {
		"id": "932",
		"work": {
			"id": "29",
			"gnd": "1244933007",
			"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1982,
			"count": 10,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "305",
				"name": "Jacek St. Buras",
				"gnd": "120362694"
			}
		],
		"title": "Na szczytach panuje cisza"
	},
	"Der TheatermacherJacek St. Buras": {
		"id": "933",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "305",
				"name": "Jacek St. Buras",
				"gnd": "120362694"
			}
		],
		"title": "Komediant"
	},
	"Ritter, Dene, VossJacek St. Buras": {
		"id": "934",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "305",
				"name": "Jacek St. Buras",
				"gnd": "120362694"
			}
		],
		"title": "Rodze\u0144stwo"
	},
	"HeldenplatzGrzegorz Matysik": {
		"id": "935",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "307",
				"name": "Grzegorz Matysik",
				"gnd": "1061823695"
			}
		],
		"title": "Plac Bohater\u00f3w"
	},
	"Die Macht der GewohnheitMonika Muska\u0142a": {
		"id": "936",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "296",
				"name": "Monika Muska\u0142a",
				"gnd": "141954027"
			}
		],
		"title": "Si\u0142a przyzwyczajenia"
	},
	"MinettiMonika Muska\u0142a": {
		"id": "937",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "296",
				"name": "Monika Muska\u0142a",
				"gnd": "141954027"
			}
		],
		"title": "Minetti"
	},
	"HeldenplatzJacek St. Buras": {
		"id": "938",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "305",
				"name": "Jacek St. Buras",
				"gnd": "120362694"
			}
		],
		"title": "Plac Bohater\u00f3w"
	},
	"Die JagdgesellschaftMonika Muska\u0142a": {
		"id": "939",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "296",
				"name": "Monika Muska\u0142a",
				"gnd": "141954027"
			}
		],
		"title": "Na polowaniu"
	},
	"Drei TageAnna Wo\u0142kowicz": {
		"id": "940",
		"work": {
			"id": "114",
			"gnd": null,
			"title": "Drei Tage",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 10,
			"first seen": "eng_079"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "308",
				"name": "Anna Wo\u0142kowicz",
				"gnd": "Q117871566"
			}
		],
		"title": "Trzy dni"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "941",
		"work": {
			"id": "61",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 9,
			"first seen": "cze_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann opuszcza Bocum i udaje si\u0119 jako dyrektor Burgtheater do Wiednia"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "942",
		"work": {
			"id": "62",
			"gnd": "124493318X",
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1990,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann kupuje sobie spodnie i idzie ze mn\u0105 na obiad"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "943",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann i Hermann Beil na Sulzwiese"
	},
	"EreignisseS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "944",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Zdarzenia"
	},
	"Der StimmenimitatorJacek St. Buras": {
		"id": "945",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "305",
				"name": "Jacek St. Buras",
				"gnd": "120362694"
			}
		],
		"title": "Na\u015bladowca g\u0142os\u00f3w"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieMarek K\u0119dzierski": {
		"id": "946",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "301",
				"name": "Marek K\u0119dzierski",
				"gnd": "120039753"
			}
		],
		"title": "Dawni mistrzowie. Komedia"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von MahlerMarek K\u0119dzierski": {
		"id": "947",
		"work": {
			"id": "105",
			"gnd": "1219327905",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von Mahler",
			"category": "adaptations",
			"year": 2012,
			"count": 6,
			"first seen": "cze_042"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "301",
				"name": "Marek K\u0119dzierski",
				"gnd": "120039753"
			}
		],
		"title": "Dawni mistrzowie. Komedia rysowana przez Mahlera"
	},
	"Der KellerS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "948",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Suterena. Wyzwolenie"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "949",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Oddech. Decyzja"
	},
	"Die K\u00e4lteS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "950",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Ch\u0142\u00f3d. Izolacja"
	},
	"Die UrsacheS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "951",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Przyczyna"
	},
	"Ein KindS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "952",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Dziecko"
	},
	"Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista FleischmannS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "953",
		"work": {
			"id": "124",
			"gnd": null,
			"title": "Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "fra_037"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Spotkanie. Rozmowy z Krist\u0105 Fleischmann"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen BotschaftErnest Dyzek": {
		"id": "954",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "299",
				"name": "Ernest Dyzek",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Attach\u00e9 ambasady francuskiej. Dziennik wakacyjny, zako\u0144czenie"
	},
	"An der BaumgrenzeS\u0142awa Lisiecka": {
		"id": "955",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "297",
				"name": "S\u0142awa Lisiecka",
				"gnd": "12857688X"
			}
		],
		"title": "Na granicy las\u00f3w"
	},
	"Brief an Erwin Axer": {
		"id": "956",
		"work": {
			"id": "198",
			"gnd": null,
			"title": "Brief an Erwin Axer",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "pol_044"
		},
		"translators": [],
		"title": "List do Erwina Axera"
	},
	"Goethe schtirbtWojciech Kunicki": {
		"id": "957",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "309",
				"name": "Wojciech Kunicki",
				"gnd": "121265501"
			}
		],
		"title": "Goethe \u00f3miera"
	},
	"Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard (excerpt)Marek K\u0119dzierski": {
		"id": "958",
		"work": {
			"id": "179",
			"gnd": null,
			"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard (excerpt)",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "gri_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "301",
				"name": "Marek K\u0119dzierski",
				"gnd": "120039753"
			}
		],
		"title": "Katolicka egzystencja, z rozm\u00f3w z Kurtem Hofmannem"
	},
	"Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann (excerpt)Marek K\u0119dzierski": {
		"id": "959",
		"work": {
			"id": "199",
			"gnd": null,
			"title": "Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann (excerpt)",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "pol_046"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "301",
				"name": "Marek K\u0119dzierski",
				"gnd": "120039753"
			}
		],
		"title": "Spotkanie. Rozmowy z Krist\u0105 Fleischmann"
	},
	"Die M\u00fctzeZbigniew Bochenek": {
		"id": "960",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "312",
				"name": "Zbigniew Bochenek",
				"gnd": "Q9387781"
			}
		],
		"title": "Czapka"
	},
	"Der Schein tr\u00fcgtDanuta \u017bmij-Zieli\u0144ska": {
		"id": "961",
		"work": {
			"id": "23",
			"gnd": "1123599106",
			"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "306",
				"name": "Danuta \u017bmij-Zieli\u0144ska",
				"gnd": "1215107900"
			}
		],
		"title": "Pozory myl\u0105"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisBarbara L. Surowska": {
		"id": "962",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "313",
				"name": "Barbara L. Surowska",
				"gnd": "1089574959"
			}
		],
		"title": "\u015awi\u0119to Borysa"
	},
	"BetonMaria Olema Malheiro": {
		"id": "963",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "315",
				"name": "Maria Olema Malheiro",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Bet\u00e3o"
	},
	"Der UntergeherLeopoldina Almeida": {
		"id": "964",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "316",
				"name": "Leopoldina Almeida",
				"gnd": "138312737"
			}
		],
		"title": "O N\u00e1ufrago"
	},
	"Verst\u00f6rungLeopoldina Almeida": {
		"id": "965",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "316",
				"name": "Leopoldina Almeida",
				"gnd": "138312737"
			}
		],
		"title": "Perturba\u00e7\u00e3o"
	},
	"KorrekturJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "966",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "Correc\u00e7\u00e3o"
	},
	"Wittgensteins NeffeJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "967",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "O sobrinho de Wittgenstein. Uma amizade"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "968",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "Extin\u00e7\u00e3o. Uma derrocada"
	},
	"Der TheatermacherJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "969",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "O fazedor de teatro"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "970",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "Antigos mestres. Com\u00e9dia"
	},
	"Auf der Erde und in der H\u00f6lleJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "971",
		"work": {
			"id": "55",
			"gnd": "1208645420",
			"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
			"category": "poetry",
			"year": 1957,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "Na terra e no inferno"
	},
	"Holzf\u00e4llenJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "972",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "Derrubar \u00e1rvores. Uma irrita\u00e7\u00e3o"
	},
	"FrostBruno Duarte": {
		"id": "973",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "318",
				"name": "Bruno Duarte",
				"gnd": "141122455"
			}
		],
		"title": "Geada"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "974",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "Os Meus Pr\u00e9mios"
	},
	"MinettiJo\u00e3o Barrento": {
		"id": "975",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "319",
				"name": "Jo\u00e3o Barrento",
				"gnd": "121553779"
			}
		],
		"title": "Minetti"
	},
	"Am ZielAnabela Mendes": {
		"id": "976",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "320",
				"name": "Anabela Mendes",
				"gnd": "121903326X"
			}
		],
		"title": "No Alvo"
	},
	"Die Macht der GewohnheitAlberto Pimenta": {
		"id": "977",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "321",
				"name": "Alberto Pimenta",
				"gnd": "17230881X"
			}
		],
		"title": "A For\u00e7a do H\u00e1bito"
	},
	"Einfach kompliziertJo\u00e3o Barrento": {
		"id": "978",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "319",
				"name": "Jo\u00e3o Barrento",
				"gnd": "121553779"
			}
		],
		"title": "Simplesmente Complicado"
	},
	"HeldenplatzFrancisco Lu\u00eds Parreira": {
		"id": "979",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "322",
				"name": "Francisco Lu\u00eds Parreira",
				"gnd": "1234182270"
			}
		],
		"title": "Pra\u00e7a dos her\u00f3is"
	},
	"Die UrsacheJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "980",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "A Causa"
	},
	"Der KellerJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "981",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "A Cave"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "982",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "A Respira\u00e7\u00e3o"
	},
	"Die K\u00e4lteJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "983",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "O Frio"
	},
	"Ein KindJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "984",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "Uma Crian\u00e7a"
	},
	"Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas BernhardJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "985",
		"work": {
			"id": "123",
			"gnd": null,
			"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "fra_036"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "Em conversa com Thomas Bernhard"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentJos\u00e9 Antonio Palma Caetano": {
		"id": "986",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "317",
				"name": "Jos\u00e9 Antonio Palma Caetano",
				"gnd": "110602897"
			}
		],
		"title": "O presidente"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallGabriela Dan\u0163i\u015f": {
		"id": "987",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "323",
				"name": "Gabriela Dan\u0163i\u015f",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Extinc\u0163ie. O destr\u0103mare"
	},
	"FrostGabriela Dan\u0163i\u015f": {
		"id": "988",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "323",
				"name": "Gabriela Dan\u0163i\u015f",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Frig"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieGabriela Dan\u0163i\u015f": {
		"id": "989",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "323",
				"name": "Gabriela Dan\u0163i\u015f",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Vechi mae\u015ftri. Comedie"
	},
	"In hora mortisFlorica Madritsch Marin": {
		"id": "990",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "324",
				"name": "Florica Madritsch Marin",
				"gnd": "128824050"
			}
		],
		"title": "In hora mortis. Ciclu de poeme"
	},
	"Einfach kompliziertFlorica Madritsch Marin": {
		"id": "991",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "324",
				"name": "Florica Madritsch Marin",
				"gnd": "128824050"
			}
		],
		"title": "Simplu complicat"
	},
	"Gedichte (selection)Ioan Evu": {
		"id": "992",
		"work": {
			"id": "211",
			"gnd": null,
			"title": "Gedichte (selection)",
			"category": "poetry",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "rum_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "325",
				"name": "Ioan Evu",
				"gnd": "140531726"
			}
		],
		"title": "Biografia durerii"
	},
	"JaGabriela Dan\u0163i\u015f": {
		"id": "993",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "323",
				"name": "Gabriela Dan\u0163i\u015f",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Da"
	},
	"Der ZimmererMihai Isb\u0103\u0219escu": {
		"id": "994",
		"work": {
			"id": "70",
			"gnd": null,
			"title": "Der Zimmerer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "327",
				"name": "Mihai Isb\u0103\u0219escu",
				"gnd": "133234487"
			}
		],
		"title": "Dulgherul"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieBorisa Khlebnikowa": {
		"id": "995",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "328",
				"name": "Borisa Khlebnikowa",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430. \u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f"
	},
	"FrostVladimira Fadeeva": {
		"id": "996",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "329",
				"name": "Vladimira Fadeeva",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0421\u0442\u0443\u0436\u0430"
	},
	"Die Macht der GewohnheitMichael Rudnitzki": {
		"id": "997",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "330",
				"name": "Michael Rudnitzki",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0421\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u044b\u0447\u043a\u0438"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentMichael Rudnitzki": {
		"id": "998",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "330",
				"name": "Michael Rudnitzki",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"
	},
	"MinettiMichael Rudnitzki": {
		"id": "999",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "330",
				"name": "Michael Rudnitzki",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u041c\u0438\u043d\u0435\u0442\u0442\u0438"
	},
	"Immanuel KantMichael Rudnitzki": {
		"id": "1000",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "330",
				"name": "Michael Rudnitzki",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0418\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b \u041a\u0430\u043d\u0442"
	},
	"Vor dem RuhestandMichael Rudnitzki": {
		"id": "1001",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "330",
				"name": "Michael Rudnitzki",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Ha \u043fo\u043a\u043e\u0439"
	},
	"Der WeltverbessererMichael Rudnitzki": {
		"id": "1002",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "330",
				"name": "Michael Rudnitzki",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0421\u043f\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430"
	},
	"Der Schein tr\u00fcgtMichael Rudnitzki": {
		"id": "1003",
		"work": {
			"id": "23",
			"gnd": "1123599106",
			"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "330",
				"name": "Michael Rudnitzki",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0412\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u043c\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430"
	},
	"Der TheatermacherMichael Rudnitzki": {
		"id": "1004",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "330",
				"name": "Michael Rudnitzki",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u041b\u0438\u0446\u0435\u0434\u0435\u0439"
	},
	"HeldenplatzMichael Rudnitzki": {
		"id": "1005",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "330",
				"name": "Michael Rudnitzki",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432"
	},
	"Midland in StilfsRita Rajt-Kowaljowa": {
		"id": "1006",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "331",
				"name": "Rita Rajt-Kowaljowa",
				"gnd": "1057558192"
			}
		],
		"title": "\u041c\u0438\u0434\u043b\u0435\u043d\u0434 \u0432 \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c\u0444\u0441\u0435"
	},
	"Viktor HalbnarrRita Rajt-Kowaljowa": {
		"id": "1007",
		"work": {
			"id": "75",
			"gnd": "7845728-2",
			"title": "Viktor Halbnarr",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "331",
				"name": "Rita Rajt-Kowaljowa",
				"gnd": "1057558192"
			}
		],
		"title": "\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041f\u043e\u0434\u0443\u0440\u0430\u043a"
	},
	"Der KultererRita Rajt-Kowaljowa": {
		"id": "1008",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "331",
				"name": "Rita Rajt-Kowaljowa",
				"gnd": "1057558192"
			}
		],
		"title": "\u041a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0435\u0440"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen BotschaftRita Rajt-Kowaljowa": {
		"id": "1009",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "331",
				"name": "Rita Rajt-Kowaljowa",
				"gnd": "1057558192"
			}
		],
		"title": "\u0410\u0442\u0442\u0430\u0448\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430"
	},
	"An der BaumgrenzeBorisa Khlebnikowa": {
		"id": "1010",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "328",
				"name": "Borisa Khlebnikowa",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u041d\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435 \u043b\u0435\u0441\u0430"
	},
	"WattenSerafima Schlapoberskaja": {
		"id": "1011",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "332",
				"name": "Serafima Schlapoberskaja",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0430\u043d\u0441"
	},
	"Der WetterfleckRita Rajt-Kowaljowa": {
		"id": "1012",
		"work": {
			"id": "115",
			"gnd": "4734848-3",
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 11,
			"first seen": "eng_091"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "331",
				"name": "Rita Rajt-Kowaljowa",
				"gnd": "1057558192"
			}
		],
		"title": "\u0414\u043e\u0436\u0434\u0435\u0432\u0438\u043a"
	},
	"Die UrsacheRita Rajt-Kowaljowa": {
		"id": "1013",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "331",
				"name": "Rita Rajt-Kowaljowa",
				"gnd": "1057558192"
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430"
	},
	"Der KellerRita Rajt-Kowaljowa": {
		"id": "1014",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "331",
				"name": "Rita Rajt-Kowaljowa",
				"gnd": "1057558192"
			}
		],
		"title": "\u041f\u043e\u0434\u0432\u0430\u043b"
	},
	"Die UrsacheRita Rajt-Kowaljow": {
		"id": "1015",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "335",
				"name": "Rita Rajt-Kowaljow",
				"gnd": "1057558192"
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430: \u043f\u0440\u0438\u043a\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435"
	},
	"Der KellerRita Rajt-Kowaljow": {
		"id": "1016",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "335",
				"name": "Rita Rajt-Kowaljow",
				"gnd": "1057558192"
			}
		],
		"title": "\u041f\u043e\u0434\u0432\u0430\u043b: \u0443\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungVladimira Fadeeva": {
		"id": "1017",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "329",
				"name": "Vladimira Fadeeva",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0414\u044b\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435: \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440"
	},
	"Die K\u00e4lteTat\u02b9jana Aleksandrovna Baskakova": {
		"id": "1018",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "333",
				"name": "Tat\u02b9jana Aleksandrovna Baskakova",
				"gnd": "1017399611"
			}
		],
		"title": "\u0425\u043e\u043b\u043e\u0434: \u0438\u0437\u043e\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
	},
	"Ein KindJewgenija Mikhelevich": {
		"id": "1019",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "334",
				"name": "Jewgenija Mikhelevich",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0420\u0435\u0431\u0435\u043d\u043e\u043a \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0431\u0435\u043d\u043e\u043a"
	},
	"EreignisseV. Cherkasow": {
		"id": "1020",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "336",
				"name": "V. Cherkasow",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f"
	},
	"BetonAnna Matveeva": {
		"id": "1021",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "339",
				"name": "Anna Matveeva",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0411\u0435\u0442\u043e\u043d"
	},
	"Wittgensteins NeffeTat\u02b9jana Aleksandrovna Baskakova": {
		"id": "1022",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "333",
				"name": "Tat\u02b9jana Aleksandrovna Baskakova",
				"gnd": "1017399611"
			}
		],
		"title": "\u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0412\u0438\u0442\u0433\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?A. Slawinskaja": {
		"id": "1023",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "345",
				"name": "A. Slawinskaja",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0422\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f? \u0418\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f?"
	},
	"JauerggJ. Dmitrijewa": {
		"id": "1024",
		"work": {
			"id": "71",
			"gnd": "1024915921",
			"title": "Jauergg",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "346",
				"name": "J. Dmitrijewa",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u042f\u0443\u0440\u0435\u0433\u0433"
	},
	"EreignisseTat\u02b9jana Aleksandrovna Baskakova": {
		"id": "1025",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "333",
				"name": "Tat\u02b9jana Aleksandrovna Baskakova",
				"gnd": "1017399611"
			}
		],
		"title": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f"
	},
	"Der StimmenimitatorAlexej Ognew": {
		"id": "1026",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "338",
				"name": "Alexej Ognew",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0418\u043c\u0438\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432"
	},
	"Wittgensteins NeffeMarinko Radovi\u0107": {
		"id": "1027",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "347",
				"name": "Marinko Radovi\u0107",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Vitgen\u0161tajnov sinovac. Jedno prijateljstvo"
	},
	"Wittgensteins NeffeSanja Karanovi\u0107": {
		"id": "1028",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "348",
				"name": "Sanja Karanovi\u0107",
				"gnd": "1133516378"
			}
		],
		"title": "Vitgen\u0161tajnov ne\u0107ak. Jedno prijateljstvo"
	},
	"FrostBorivoj Grujic": {
		"id": "1029",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "349",
				"name": "Borivoj Grujic",
				"gnd": "1078380821"
			}
		],
		"title": "\u041c\u0440\u0430\u0437"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieJovica A\u0107in": {
		"id": "1030",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "350",
				"name": "Jovica A\u0107in",
				"gnd": "113613555"
			}
		],
		"title": "Stari majstori. Komedija"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieSanja Karanovi\u0107": {
		"id": "1031",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "348",
				"name": "Sanja Karanovi\u0107",
				"gnd": "1133516378"
			}
		],
		"title": "Stari majstori. Komedija"
	},
	"Die UrsacheRelja Dra\u017ei\u0107": {
		"id": "1032",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "351",
				"name": "Relja Dra\u017ei\u0107",
				"gnd": "141036028"
			}
		],
		"title": "Uzrok"
	},
	"Der KellerRelja Dra\u017ei\u0107": {
		"id": "1033",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "351",
				"name": "Relja Dra\u017ei\u0107",
				"gnd": "141036028"
			}
		],
		"title": "Podrum"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungRelja Dra\u017ei\u0107": {
		"id": "1034",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "351",
				"name": "Relja Dra\u017ei\u0107",
				"gnd": "141036028"
			}
		],
		"title": "Dah"
	},
	"Die K\u00e4lteRelja Dra\u017ei\u0107": {
		"id": "1035",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "351",
				"name": "Relja Dra\u017ei\u0107",
				"gnd": "141036028"
			}
		],
		"title": "Hladno\u0107a"
	},
	"Ein KindRelja Dra\u017ei\u0107": {
		"id": "1036",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "351",
				"name": "Relja Dra\u017ei\u0107",
				"gnd": "141036028"
			}
		],
		"title": "Dete"
	},
	"HeldenplatzRelja Dra\u017ei\u0107": {
		"id": "1037",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "351",
				"name": "Relja Dra\u017ei\u0107",
				"gnd": "141036028"
			}
		],
		"title": "Trg heroja"
	},
	"Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista FleischmannNovak Guslov": {
		"id": "1038",
		"work": {
			"id": "124",
			"gnd": null,
			"title": "Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "fra_037"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "352",
				"name": "Novak Guslov",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Razgovori s Tomasom Bernhardom"
	},
	"BetonMirjana Avramovi\u0107": {
		"id": "1039",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "353",
				"name": "Mirjana Avramovi\u0107",
				"gnd": "1227236212"
			}
		],
		"title": "Beton"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von MahlerSanja Karanovi\u0107": {
		"id": "1040",
		"work": {
			"id": "105",
			"gnd": "1219327905",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von Mahler",
			"category": "adaptations",
			"year": 2012,
			"count": 6,
			"first seen": "cze_042"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "348",
				"name": "Sanja Karanovi\u0107",
				"gnd": "1133516378"
			}
		],
		"title": "Stari majstori. Komedija (Mahler)"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallRelja Dra\u017ei\u0107": {
		"id": "1041",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "351",
				"name": "Relja Dra\u017ei\u0107",
				"gnd": "141036028"
			}
		],
		"title": "Brisanje. Raspad"
	},
	"KorrekturSanja Karanovi\u0107": {
		"id": "1042",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "348",
				"name": "Sanja Karanovi\u0107",
				"gnd": "1133516378"
			}
		],
		"title": "Korektura"
	},
	"Das KalkwerkSanja Karanovi\u0107": {
		"id": "1043",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "348",
				"name": "Sanja Karanovi\u0107",
				"gnd": "1133516378"
			}
		],
		"title": "Kre\u010dana"
	},
	"Verst\u00f6rungSanja Karanovi\u0107": {
		"id": "1044",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "348",
				"name": "Sanja Karanovi\u0107",
				"gnd": "1133516378"
			}
		],
		"title": "Poreme\u0107aj"
	},
	"Holzf\u00e4llenBojana Deni\u0107": {
		"id": "1045",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "354",
				"name": "Bojana Deni\u0107",
				"gnd": "1016946325"
			}
		],
		"title": "Se\u010da \u0161ume. Jedno uzbu\u0111enje"
	},
	"Der UntergeherZlatko Krasni": {
		"id": "1046",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "355",
				"name": "Zlatko Krasni",
				"gnd": "115835970"
			}
		],
		"title": "Gubitnik"
	},
	"AmrasSanja Karanovi\u0107": {
		"id": "1047",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "348",
				"name": "Sanja Karanovi\u0107",
				"gnd": "1133516378"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"GehenSanja Karanovi\u0107": {
		"id": "1048",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "348",
				"name": "Sanja Karanovi\u0107",
				"gnd": "1133516378"
			}
		],
		"title": "Hodanje"
	},
	"WattenSanja Karanovi\u0107": {
		"id": "1049",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "348",
				"name": "Sanja Karanovi\u0107",
				"gnd": "1133516378"
			}
		],
		"title": "Vaten. Zaostav\u0161tina"
	},
	"Goethe schtirbtBojana Deni\u0107": {
		"id": "1050",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "354",
				"name": "Bojana Deni\u0107",
				"gnd": "1016946325"
			}
		],
		"title": "Gete na sssamrti"
	},
	"MontaigneBojana Deni\u0107": {
		"id": "1051",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "354",
				"name": "Bojana Deni\u0107",
				"gnd": "1016946325"
			}
		],
		"title": "Montenji"
	},
	"WiedersehenBojana Deni\u0107": {
		"id": "1052",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "354",
				"name": "Bojana Deni\u0107",
				"gnd": "1016946325"
			}
		],
		"title": "Ponovi susret"
	},
	"In Flammen aufgegangenBojana Deni\u0107": {
		"id": "1053",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "354",
				"name": "Bojana Deni\u0107",
				"gnd": "1016946325"
			}
		],
		"title": "Izgorela"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzBojana Deni\u0107": {
		"id": "1054",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "354",
				"name": "Bojana Deni\u0107",
				"gnd": "1016946325"
			}
		],
		"title": "Moje nagrade"
	},
	"Der StimmenimitatorSanja Karanovi\u0107": {
		"id": "1055",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "348",
				"name": "Sanja Karanovi\u0107",
				"gnd": "1133516378"
			}
		],
		"title": "Imitator glasov"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieJuraj Dvorsk\u00fd": {
		"id": "1056",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "356",
				"name": "Juraj Dvorsk\u00fd",
				"gnd": "14026289X"
			}
		],
		"title": "Star\u00ed majstri. Kom\u00e9dia"
	},
	"Holzf\u00e4llenJana Krej\u010dikov\u00e1": {
		"id": "1057",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "357",
				"name": "Jana Krej\u010dikov\u00e1",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "R\u00fabanie lesa. Rozhor\u010denie"
	},
	"Der UntergeherJuraj Dvorsk\u00fd": {
		"id": "1058",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "356",
				"name": "Juraj Dvorsk\u00fd",
				"gnd": "14026289X"
			}
		],
		"title": "Skrachovanec"
	},
	"Der KellerPeter Kubica": {
		"id": "1059",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "358",
				"name": "Peter Kubica",
				"gnd": "102911658X"
			}
		],
		"title": "Pivnica"
	},
	"Holzf\u00e4llenJani Virk": {
		"id": "1060",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Se\u010dnja. Razburjenje"
	},
	"Frost\u0160tefan Vevar": {
		"id": "1061",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "360",
				"name": "\u0160tefan Vevar",
				"gnd": "Q18646326"
			}
		],
		"title": "Mraz"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieJani Virk": {
		"id": "1062",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Stari mojstri. Komedija"
	},
	"Zwei ErzieherJani Virk": {
		"id": "1063",
		"work": {
			"id": "72",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Erzieher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Dva vzojitela"
	},
	"Die M\u00fctzeJani Virk": {
		"id": "1064",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Kapa"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Jani Virk": {
		"id": "1065",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Je to komedija? Je to tragedija? Jauregg"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen BotschaftJani Virk": {
		"id": "1066",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Ata\u0161e na trancoskem veleposlani\u0161tvu"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker KaufmannssohnsJani Virk": {
		"id": "1067",
		"work": {
			"id": "69",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Zlo\u010din innsbru\u0161kega trgovskega sina"
	},
	"Der ZimmererJani Virk": {
		"id": "1068",
		"work": {
			"id": "70",
			"gnd": null,
			"title": "Der Zimmerer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Tesar"
	},
	"An der BaumgrenzeJani Virk": {
		"id": "1069",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Na drevesni meji"
	},
	"Midland in StilfsJani Virk": {
		"id": "1070",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Midland v Stilfsu"
	},
	"Der WetterfleckJani Virk": {
		"id": "1071",
		"work": {
			"id": "115",
			"gnd": "4734848-3",
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 11,
			"first seen": "eng_091"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Pelerina"
	},
	"Am OrtlerJani Virk": {
		"id": "1072",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Ob Ortlerju. Poro\u010dilo iz Gomagoija"
	},
	"Viktor HalbnarrJani Virk": {
		"id": "1073",
		"work": {
			"id": "180",
			"gnd": null,
			"title": "Viktor Halbnarr",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "hun_024"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Viktor Polnori. Zimsa Pravljica"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzUr\u0161ka Brodar": {
		"id": "1074",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "362",
				"name": "Ur\u0161ka Brodar",
				"gnd": "Q114305369"
			}
		],
		"title": "Moje nagrade"
	},
	"In der H\u00f6he. Rettungsversuch, UnsinnSara Marina Virk": {
		"id": "1075",
		"work": {
			"id": "84",
			"gnd": "1158695977",
			"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "cze_030"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "361",
				"name": "Sara Marina Virk",
				"gnd": "101402708X"
			}
		],
		"title": "V vi\u0161avah"
	},
	"AmrasSara Marina Virk": {
		"id": "1076",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "361",
				"name": "Sara Marina Virk",
				"gnd": "101402708X"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"Der ItalienerSara Marina Virk": {
		"id": "1077",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "361",
				"name": "Sara Marina Virk",
				"gnd": "101402708X"
			}
		],
		"title": "Italijan"
	},
	"Der KultererSara Marina Virk": {
		"id": "1078",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "361",
				"name": "Sara Marina Virk",
				"gnd": "101402708X"
			}
		],
		"title": "Kulterer"
	},
	"Wittgensteins NeffeLu\u010dka Jen\u010di\u010d": {
		"id": "1079",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "365",
				"name": "Lu\u010dka Jen\u010di\u010d",
				"gnd": "115212396"
			}
		],
		"title": "Wittgensteinov ne\u010dak. Prijateljstvo"
	},
	"Der UntergeherLu\u010dka Jen\u010di\u010d": {
		"id": "1080",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "365",
				"name": "Lu\u010dka Jen\u010di\u010d",
				"gnd": "115212396"
			}
		],
		"title": "Potonjenec"
	},
	"Der WeltverbessererMojca Kranjc": {
		"id": "1081",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "366",
				"name": "Mojca Kranjc",
				"gnd": "115835970"
			}
		],
		"title": "Izboljs\u030cevalec sveta"
	},
	"Am ZielMojca Kranjc": {
		"id": "1082",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "366",
				"name": "Mojca Kranjc",
				"gnd": "115835970"
			}
		],
		"title": "Na cilju"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienMojca Kranjc": {
		"id": "1083",
		"work": {
			"id": "61",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 9,
			"first seen": "cze_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "366",
				"name": "Mojca Kranjc",
				"gnd": "115835970"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann zapusti Bochum in gre kot direktor Burgtheatra na Dunaj"
	},
	"Der StimmenimitatorMojca Kranjc": {
		"id": "1084",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "366",
				"name": "Mojca Kranjc",
				"gnd": "115835970"
			}
		],
		"title": "Opona\u0161alec glasov"
	},
	"Die Macht der GewohnheitMojca Kranjc": {
		"id": "1085",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "366",
				"name": "Mojca Kranjc",
				"gnd": "115835970"
			}
		],
		"title": "Mo\u010d navade"
	},
	"Der Schein tr\u00fcgtMojca Kranjc": {
		"id": "1086",
		"work": {
			"id": "23",
			"gnd": "1123599106",
			"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "366",
				"name": "Mojca Kranjc",
				"gnd": "115835970"
			}
		],
		"title": "Videz vara"
	},
	"Ritter, Dene, VossKatarina Marinc\u030cic\u030c": {
		"id": "1087",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "367",
				"name": "Katarina Marinc\u030cic\u030c",
				"gnd": "1089854382"
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallDavorin Flis": {
		"id": "1088",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "368",
				"name": "Davorin Flis",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Izbris. Razpad"
	},
	"Die UrsacheLu\u010dka Jen\u010di\u010d": {
		"id": "1089",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "365",
				"name": "Lu\u010dka Jen\u010di\u010d",
				"gnd": "115212396"
			}
		],
		"title": "Vzrok. Nakazovanje"
	},
	"Der KellerLu\u010dka Jen\u010di\u010d": {
		"id": "1090",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "365",
				"name": "Lu\u010dka Jen\u010di\u010d",
				"gnd": "115212396"
			}
		],
		"title": "Klet. Odtegnitev"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungLu\u010dka Jen\u010di\u010d": {
		"id": "1091",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "365",
				"name": "Lu\u010dka Jen\u010di\u010d",
				"gnd": "115212396"
			}
		],
		"title": "Dih. Odlo\u010ditev"
	},
	"Die K\u00e4lteLu\u010dka Jen\u010di\u010d": {
		"id": "1092",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "365",
				"name": "Lu\u010dka Jen\u010di\u010d",
				"gnd": "115212396"
			}
		],
		"title": "Hlad. Izolacija"
	},
	"Ein KindLu\u010dka Jen\u010di\u010d": {
		"id": "1093",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "365",
				"name": "Lu\u010dka Jen\u010di\u010d",
				"gnd": "115212396"
			}
		],
		"title": "Otrok"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisJani Virk": {
		"id": "1094",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "359",
				"name": "Jani Virk",
				"gnd": "Q4022080"
			}
		],
		"title": "Zabava za Borisa"
	},
	"Monologe auf MallorcaMojca Kranjc": {
		"id": "1095",
		"work": {
			"id": "129",
			"gnd": null,
			"title": "Monologe auf Mallorca",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "fra_059"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "366",
				"name": "Mojca Kranjc",
				"gnd": "115835970"
			}
		],
		"title": "Monologi z Mallorce. Thomas Bernhard o sebi"
	},
	"Drei Tage (Auszug)Lu\u010dka Jen\u010di\u010d": {
		"id": "1096",
		"work": {
			"id": "212",
			"gnd": null,
			"title": "Drei Tage (Auszug)",
			"category": null,
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "slw_022"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "365",
				"name": "Lu\u010dka Jen\u010di\u010d",
				"gnd": "115212396"
			}
		],
		"title": "Trije dnevi"
	},
	"Vor dem RuhestandLu\u010dka Jen\u010di\u010d": {
		"id": "1097",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "365",
				"name": "Lu\u010dka Jen\u010di\u010d",
				"gnd": "115212396"
			}
		],
		"title": "Pred upokojitvijo. Komedija o nem\u0161ki du\u0161i"
	},
	"Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas BernhardSara Marina Virk": {
		"id": "1098",
		"work": {
			"id": "118",
			"gnd": null,
			"title": "Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 8,
			"first seen": "eng_096"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "361",
				"name": "Sara Marina Virk",
				"gnd": "101402708X"
			}
		],
		"title": "Andr\u00e9 M\u00fcller v pogovoru s Thomasom Bernhardom"
	},
	"\u00dcber allen Gipfeln ist RuhLado Kralj": {
		"id": "1099",
		"work": {
			"id": "29",
			"gnd": "1244933007",
			"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1982,
			"count": 10,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "369",
				"name": "Lado Kralj",
				"gnd": "1043476903"
			}
		],
		"title": "Po vseh vis\u030cavah je mir"
	},
	"Der TheatermacherBorut Trekman": {
		"id": "1100",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "370",
				"name": "Borut Trekman",
				"gnd": "Q12786235"
			}
		],
		"title": "Komedijant"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Silvija Borovnik": {
		"id": "1101",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "371",
				"name": "Silvija Borovnik",
				"gnd": "1234736527"
			}
		],
		"title": "Je komedija? Je tragedija?"
	},
	"An der BaumgrenzeLu\u010dka Jen\u010di\u010d": {
		"id": "1102",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "365",
				"name": "Lu\u010dka Jen\u010di\u010d",
				"gnd": "115212396"
			}
		],
		"title": "Na drevesni meji"
	},
	"Die M\u00fctzeMira Miladinovi\u0107 Zalaznik": {
		"id": "1103",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "372",
				"name": "Mira Miladinovi\u0107 Zalaznik",
				"gnd": "1063226295"
			}
		],
		"title": "\u010cepica"
	},
	"Thomas Bernhard \u2013 Siegfried Unseld. Der Briefwechsel (excerpt)Miguel S\u00e1enz": {
		"id": "1104",
		"work": {
			"id": "213",
			"gnd": "1210310406",
			"title": "Thomas Bernhard \u2013 Siegfried Unseld. Der Briefwechsel (excerpt)",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "spa_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Correspondencia"
	},
	"Ave VergilMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1105",
		"work": {
			"id": "112",
			"gnd": "1270058894",
			"title": "Ave Vergil",
			"category": "poetry",
			"year": 1981,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Ave Virgilio"
	},
	"In hora mortisMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1106",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "In hora mortis"
	},
	"Unter dem Eisen des MondesMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1107",
		"work": {
			"id": "64",
			"gnd": "1306442915",
			"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Bajo el hierro de la luna"
	},
	"Jean Arthur Rimbaud. Zum 100. GeburtstagMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1108",
		"work": {
			"id": "117",
			"gnd": null,
			"title": "Jean Arthur Rimbaud. Zum 100. Geburtstag",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "eng_094"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "A quel hombre azotado por tempestades"
	},
	"Auf der Erde und in der H\u00f6lleMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1109",
		"work": {
			"id": "55",
			"gnd": "1208645420",
			"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
			"category": "poetry",
			"year": 1957,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "As\u00ed en la tierra como en el infierno"
	},
	"Die Irren, die H\u00e4ftlingeMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1110",
		"work": {
			"id": "111",
			"gnd": "1203737297",
			"title": "Die Irren, die H\u00e4ftlinge",
			"category": "poetry",
			"year": 1962,
			"count": 8,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Los locos Los reclusos"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1111",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Las posesiones"
	},
	"KorrekturMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1112",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Correcci\u00f3n"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1113",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Maestros antiguos. Comedia"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von MahlerEsther Cruz Santaella": {
		"id": "1114",
		"work": {
			"id": "105",
			"gnd": "1219327905",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von Mahler",
			"category": "adaptations",
			"year": 2012,
			"count": 6,
			"first seen": "cze_042"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "374",
				"name": "Esther Cruz Santaella",
				"gnd": "1165093812"
			}
		],
		"title": "Maestros antiguos seg\u00fan Mahler"
	},
	"Verst\u00f6rungMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1115",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Trastorno"
	},
	"Der UntergeherMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1116",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El malogrado"
	},
	"FrostMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1117",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Helada"
	},
	"Wittgensteins NeffeMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1118",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El sobrino de Wittgenstein. Una amistad"
	},
	"BetonMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1119",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Hormig\u00f3n"
	},
	"Holzf\u00e4llenMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1120",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Tala"
	},
	"Das KalkwerkMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1121",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "La calera"
	},
	"JaMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1122",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "S\u00ed"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1123",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Extinci\u00f3n. Un desmoronamiento"
	},
	"In der H\u00f6he. Rettungsversuch, UnsinnMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1124",
		"work": {
			"id": "84",
			"gnd": "1158695977",
			"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "cze_030"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "En las alturas. Tentativa de salvamento, absurdo"
	},
	"AmrasMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1125",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"UngenachMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1126",
		"work": {
			"id": "66",
			"gnd": "1158696477",
			"title": "Ungenach",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 13,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Ungenach"
	},
	"WattenMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1127",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Jugar al watten"
	},
	"GehenMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1128",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Andar"
	},
	"Der ZimmererMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1129",
		"work": {
			"id": "70",
			"gnd": null,
			"title": "Der Zimmerer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El carpintiero"
	},
	"JauerggMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1130",
		"work": {
			"id": "71",
			"gnd": "1024915921",
			"title": "Jauergg",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Jauregg"
	},
	"Zwei ErzieherMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1131",
		"work": {
			"id": "72",
			"gnd": null,
			"title": "Zwei Erzieher",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Dos preceptores"
	},
	"Die M\u00fctzeMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1132",
		"work": {
			"id": "73",
			"gnd": "1140157906",
			"title": "Die M\u00fctze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "La gorra"
	},
	"Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?Miguel S\u00e1enz": {
		"id": "1133",
		"work": {
			"id": "74",
			"gnd": "1078686300",
			"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "\u00bfEs una comedia? \u00bfEs una tragedia?"
	},
	"Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen BotschaftMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1134",
		"work": {
			"id": "76",
			"gnd": null,
			"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Agregado en la Embajada de Francia"
	},
	"Midland in StilfsMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1135",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Midland en Stilfs"
	},
	"Der WetterfleckMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1136",
		"work": {
			"id": "115",
			"gnd": "4734848-3",
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 11,
			"first seen": "eng_091"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El abrigo de loden"
	},
	"Am OrtlerMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1137",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "En el Ortler"
	},
	"EreignisseMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1138",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Acontecimientos"
	},
	"Gro\u00dfer, unbegreiflicher HungerMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1139",
		"work": {
			"id": "92",
			"gnd": null,
			"title": "Gro\u00dfer, unbegreiflicher Hunger",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Hambre grande, inconcebible"
	},
	"Ein junger SchriftstellerMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1140",
		"work": {
			"id": "128",
			"gnd": null,
			"title": "Ein junger Schriftsteller",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "fra_059"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Un joven escritor"
	},
	"Das Verbrechen eines Innsbrucker KaufmannssohnsMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1141",
		"work": {
			"id": "69",
			"gnd": null,
			"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El crimen del hijo de un comerciante de Innsbruck"
	},
	"An der BaumgrenzeMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1142",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "En la linde de los \u00e1rboles"
	},
	"Viktor HalbnarrMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1143",
		"work": {
			"id": "75",
			"gnd": "7845728-2",
			"title": "Viktor Halbnarr",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1966,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "V\u00edctor Seminecio"
	},
	"Goethe schtirbtMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1144",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Goethe se mmmuere"
	},
	"Die BilligesserCarlos Fortea": {
		"id": "1145",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "375",
				"name": "Carlos Fortea",
				"gnd": "11541522X"
			}
		],
		"title": "Los comebarato"
	},
	"MontaigneMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1146",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Montaigne"
	},
	"WiedersehenMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1147",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Reencuentro"
	},
	"In Flammen aufgegangenMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1148",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Ard\u00eda"
	},
	"Der Wahrheit auf der Spur. Reden, Leserbriefe, Interviews, FeuilletonsMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1149",
		"work": {
			"id": "83",
			"gnd": "1214903665",
			"title": "Der Wahrheit auf der Spur. Reden, Leserbriefe, Interviews, Feuilletons",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2010,
			"count": 5,
			"first seen": "cze_028"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "En busca de la verdad. Discursos, cartas de lector, entrevistas, art\u00edculos"
	},
	"Sind Sie gern b\u00f6se? Ein Nachtgespr\u00e4ch zwischen Thomas Bernhard und Peter HammMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1150",
		"work": {
			"id": "188",
			"gnd": null,
			"title": "Sind Sie gern b\u00f6se? Ein Nachtgespr\u00e4ch zwischen Thomas Bernhard und Peter Hamm",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 2,
			"first seen": "ita_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "\u00bfLe gusta ser malvado? Conversaci\u00f3n noctura entre Thomas Bernhard y Peter Hamm en la casa de Bernhard en Ohlsdorf, 1977"
	},
	"Der StimmenimitatorMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1151",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El imititador de voces"
	},
	"Der Ignorant und der WahnsinnigeMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1152",
		"work": {
			"id": "27",
			"gnd": "4485102-9",
			"title": "Der Ignorant und der Wahnsinnige",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1972,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El ignorante y el demente"
	},
	"Die JagdgesellschaftMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1153",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "La partida de caza"
	},
	"Die Macht der GewohnheitMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1154",
		"work": {
			"id": "22",
			"gnd": "4281931-3",
			"title": "Die Macht der Gewohnheit",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 23,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "La fuerza de la costumbre"
	},
	"Der WeltverbessererMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1155",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El reformador des mundo"
	},
	"Einfach kompliziertMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1156",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Simplemente complicado"
	},
	"Der Schein tr\u00fcgtMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1157",
		"work": {
			"id": "23",
			"gnd": "1123599106",
			"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 12,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Las aspariencias enga\u00f1an"
	},
	"Immanuel KantMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1158",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Immanuel Kant"
	},
	"A DodaMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1159",
		"work": {
			"id": "37",
			"gnd": null,
			"title": "A Doda",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Un muerto"
	},
	"MaiandachtMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1160",
		"work": {
			"id": "38",
			"gnd": null,
			"title": "Maiandacht",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 6,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El mes de Mar\u00eda"
	},
	"MatchMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1161",
		"work": {
			"id": "39",
			"gnd": null,
			"title": "Match",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Partido"
	},
	"FreispruchMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1162",
		"work": {
			"id": "40",
			"gnd": null,
			"title": "Freispruch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Absoluci\u00f3n"
	},
	"EisMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1163",
		"work": {
			"id": "41",
			"gnd": null,
			"title": "Eis",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Helados"
	},
	"Der deutsche MittagstischMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1164",
		"work": {
			"id": "49",
			"gnd": "1158674678",
			"title": "Der deutsche Mittagstisch",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 8,
			"first seen": "bul_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Comida alemana"
	},
	"Alles oder nichtsMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1165",
		"work": {
			"id": "43",
			"gnd": null,
			"title": "Alles oder nichts",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Todo o nada"
	},
	"Der Pr\u00e4sidentMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1166",
		"work": {
			"id": "11",
			"gnd": "7600801-0",
			"title": "Der Pr\u00e4sident",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1975,
			"count": 14,
			"first seen": "bra_010"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El presidente"
	},
	"Die Ber\u00fchmtenMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1167",
		"work": {
			"id": "16",
			"gnd": "1162284560",
			"title": "Die Ber\u00fchmten",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1976,
			"count": 7,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Los famosos"
	},
	"\u00dcber allen Gipfeln ist RuhMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1168",
		"work": {
			"id": "29",
			"gnd": "1244933007",
			"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1982,
			"count": 10,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "La paz reina en las cumbres"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1169",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Una fiesta para Boris"
	},
	"Am ZielMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1170",
		"work": {
			"id": "19",
			"gnd": "4362534-4",
			"title": "Am Ziel",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "En la meta"
	},
	"Der TheatermacherMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1171",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El teatrero"
	},
	"Vor dem RuhestandMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1172",
		"work": {
			"id": "18",
			"gnd": "4217797-2",
			"title": "Vor dem Ruhestand",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 20,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Ante la jubilaci\u00f3n (Comedia del alma alemana)"
	},
	"MinettiMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1173",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Minetti"
	},
	"Ritter, Dene, VossMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1174",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"Elisabeth die ZweiteMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1175",
		"work": {
			"id": "24",
			"gnd": "7659613-8",
			"title": "Elisabeth die Zweite",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1987,
			"count": 9,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Isabel II"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1176",
		"work": {
			"id": "61",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 9,
			"first seen": "cze_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann deja Bochum y se va a Viena de director del Burgtheater"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1177",
		"work": {
			"id": "62",
			"gnd": "124493318X",
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1990,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann se compra unos pantalones y luego nos vamos a comer"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1178",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Claus Peymann y Hermann Beil en la Sulzwiese"
	},
	"HeldenplatzMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1179",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Heldenplatz (Plaza de los H\u00e9roes)"
	},
	"Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas BernhardMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1180",
		"work": {
			"id": "123",
			"gnd": null,
			"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "fra_036"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Conversaciones con Thomas Bernhard"
	},
	"Die UrsacheMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1181",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El origen. Una indicaci\u00f3n"
	},
	"Der KellerMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1182",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El s\u00f3tano"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1183",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El aliento"
	},
	"Die K\u00e4lteMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1184",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El fr\u00edo"
	},
	"Ein KindMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1185",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Un ni\u00f1o"
	},
	"Der ItalienerMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1186",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El Italiano"
	},
	"Drei TageMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1187",
		"work": {
			"id": "114",
			"gnd": null,
			"title": "Drei Tage",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 10,
			"first seen": "eng_079"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "Tres dias"
	},
	"Der KultererMiguel S\u00e1enz": {
		"id": "1188",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "373",
				"name": "Miguel S\u00e1enz",
				"gnd": "113071043"
			}
		],
		"title": "El Kulterer"
	},
	"Ritter, Dene, VossNicol\u00e1s Costa": {
		"id": "1189",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "377",
				"name": "Nicol\u00e1s Costa",
				"gnd": "127221085"
			}
		],
		"title": "Almuerzo en casa de Ludwig W."
	},
	"Die verr\u00fcckte MagdalenaRicardo Cordchado": {
		"id": "1190",
		"work": {
			"id": "89",
			"gnd": null,
			"title": "Die verr\u00fcckte Magdalena",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 3,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "379",
				"name": "Ricardo Cordchado",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Magdalena la Loca"
	},
	"Gro\u00dfer, unbegreiflicher HungerRicardo Cordchado": {
		"id": "1191",
		"work": {
			"id": "92",
			"gnd": null,
			"title": "Gro\u00dfer, unbegreiflicher Hunger",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 4,
			"first seen": "cze_031"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "379",
				"name": "Ricardo Cordchado",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Hambre indescriptible"
	},
	"Das KalkwerkMargaretha Holmqvist": {
		"id": "1192",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "381",
				"name": "Margaretha Holmqvist",
				"gnd": "107718731"
			}
		],
		"title": "Kalkbruket"
	},
	"BetonMargaretha Holmqvist": {
		"id": "1193",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "381",
				"name": "Margaretha Holmqvist",
				"gnd": "107718731"
			}
		],
		"title": "Betong"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallMargaretha Holmqvist": {
		"id": "1194",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "381",
				"name": "Margaretha Holmqvist",
				"gnd": "107718731"
			}
		],
		"title": "Utpl\u00e5ning. Ett s\u00f6nderfall"
	},
	"Drei TageDaniel Birnbaum": {
		"id": "1195",
		"work": {
			"id": "114",
			"gnd": null,
			"title": "Drei Tage",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 10,
			"first seen": "eng_079"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "382",
				"name": "Daniel Birnbaum",
				"gnd": "12150011X"
			}
		],
		"title": "Tre dafar"
	},
	"GehenDaniel Birnbaum+Anders Olsson": {
		"id": "1196",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "382",
				"name": "Daniel Birnbaum",
				"gnd": "12150011X"
			},
			{
				"id": "383",
				"name": "Anders Olsson",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "G\u00e5"
	},
	"Einfach kompliziertAnders Olsson": {
		"id": "1197",
		"work": {
			"id": "20",
			"gnd": "1123599505",
			"title": "Einfach kompliziert",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1986,
			"count": 13,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "383",
				"name": "Anders Olsson",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Helt enkelt komplicerat"
	},
	"Wittgensteins NeffeMargaretha Holmqvist": {
		"id": "1198",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "381",
				"name": "Margaretha Holmqvist",
				"gnd": "107718731"
			}
		],
		"title": "Wittgensteins brorson. En v\u00e4nskap"
	},
	"Ave VergilJan Erik Bornlid": {
		"id": "1199",
		"work": {
			"id": "112",
			"gnd": "1270058894",
			"title": "Ave Vergil",
			"category": "poetry",
			"year": 1981,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_060"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Ave Vergilius"
	},
	"AmrasJan Erik Bornlid": {
		"id": "1200",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"UngenachJan Erik Bornlid": {
		"id": "1201",
		"work": {
			"id": "66",
			"gnd": "1158696477",
			"title": "Ungenach",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 13,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Ungenach"
	},
	"WattenJan Erik Bornlid": {
		"id": "1202",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Watten"
	},
	"Die BilligesserJan Erik Bornlid": {
		"id": "1203",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Billig\u00e4terna"
	},
	"Die JagdgesellschaftJan Erik Bornlid": {
		"id": "1204",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Jakts\u00e4llskapet"
	},
	"MinettiJan Erik Bornlid": {
		"id": "1205",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Minetti"
	},
	"Ritter, Dene, VossJan Erik Bornlid": {
		"id": "1206",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"Holzf\u00e4llenJan Erik Bornlid": {
		"id": "1207",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Skogshuggning"
	},
	"KorrekturJan Erik Bornlid": {
		"id": "1208",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Korrigering"
	},
	"FrostJan Erik Bornlid": {
		"id": "1209",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Frost"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieJan Erik Bornlid": {
		"id": "1210",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Gamla m\u00e4stare. Komedi"
	},
	"Verst\u00f6rungJan Erik Bornlid": {
		"id": "1211",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Anst\u00f6t"
	},
	"JaJan Erik Bornlid": {
		"id": "1212",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Ja"
	},
	"GehenJan Erik Bornlid": {
		"id": "1213",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "G\u00e5"
	},
	"Der UntergeherJan Erik Bornlid": {
		"id": "1214",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Underg\u00e5ngaren"
	},
	"HeldenplatzJan Erik Bornlid": {
		"id": "1215",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Heldenplatz"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzJan Erik Bornlid": {
		"id": "1216",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Mina priser"
	},
	"Der StimmenimitatorJan Erik Bornlid": {
		"id": "1217",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "R\u00f6stimitat\u00f6ren"
	},
	"Die UrsacheLars W. Freij": {
		"id": "1218",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "385",
				"name": "Lars W. Freij",
				"gnd": "107890143"
			}
		],
		"title": "Orsaken: En antydan"
	},
	"Der KellerLars W. Freij": {
		"id": "1219",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "385",
				"name": "Lars W. Freij",
				"gnd": "107890143"
			}
		],
		"title": "K\u00e4llaren: En frig\u00f6relse"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungLars W. Freij": {
		"id": "1220",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "385",
				"name": "Lars W. Freij",
				"gnd": "107890143"
			}
		],
		"title": " Andh\u00e4mtningen: Ett avg\u00f6rande"
	},
	"Die K\u00e4lteLars W. Freij": {
		"id": "1221",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "385",
				"name": "Lars W. Freij",
				"gnd": "107890143"
			}
		],
		"title": "Kylan: En isolering"
	},
	"Ein KindLars W. Freij": {
		"id": "1222",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "385",
				"name": "Lars W. Freij",
				"gnd": "107890143"
			}
		],
		"title": "Ett barn"
	},
	"Goethe schtirbtJan Erik Bornlid": {
		"id": "1223",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Goethe d\u00f6\u00f6r"
	},
	"MontaigneJan Erik Bornlid": {
		"id": "1224",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Montaigne"
	},
	"WiedersehenJan Erik Bornlid": {
		"id": "1225",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "\u00c5terseende"
	},
	"In Flammen aufgegangenJan Erik Bornlid": {
		"id": "1226",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "F\u00f6rt\u00e4rt i l\u00e5gor"
	},
	"An der BaumgrenzeJan Erik Bornlid": {
		"id": "1227",
		"work": {
			"id": "77",
			"gnd": "1233642103",
			"title": "An der Baumgrenze",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1967,
			"count": 22,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Vid tr\u00e4dgrensen"
	},
	"Der KultererJan Erik Bornlid": {
		"id": "1228",
		"work": {
			"id": "121",
			"gnd": "4444005-4",
			"title": "Der Kulterer",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1974,
			"count": 13,
			"first seen": "fin_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Kulterer"
	},
	"Der ItalienerJan Erik Bornlid": {
		"id": "1229",
		"work": {
			"id": "116",
			"gnd": "4687798-8",
			"title": "Der Italiener",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 16,
			"first seen": "eng_092"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Italienaren"
	},
	"Midland in StilfsJan Erik Bornlid": {
		"id": "1230",
		"work": {
			"id": "78",
			"gnd": null,
			"title": "Midland in Stilfs",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Midland i Stilfs"
	},
	"Der WetterfleckJan Erik Bornlid": {
		"id": "1231",
		"work": {
			"id": "115",
			"gnd": "4734848-3",
			"title": "Der Wetterfleck",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 11,
			"first seen": "eng_091"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Regncapen"
	},
	"Am OrtlerJan Erik Bornlid": {
		"id": "1232",
		"work": {
			"id": "80",
			"gnd": null,
			"title": "Am Ortler",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 14,
			"first seen": "cze_025"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "P\u00e5 Ortler"
	},
	"Ereignisse (Auszug)Jan Erik Bornlid": {
		"id": "1233",
		"work": {
			"id": "214",
			"gnd": null,
			"title": "Ereignisse (Auszug)",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 1,
			"first seen": "swe_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "Tilldragelser"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienMagnus Lindmann": {
		"id": "1234",
		"work": {
			"id": "61",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 9,
			"first seen": "cze_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "387",
				"name": "Magnus Lindmann",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Claus Peymann l\u00e4mnar Bochum och \u00e5ker till Wien som Burgtheaterchef"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenMagnus Lindmann": {
		"id": "1235",
		"work": {
			"id": "62",
			"gnd": "124493318X",
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1990,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "387",
				"name": "Magnus Lindmann",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Claus Peymann k\u00f6per sig ett par byxor och g\u00e5r ut med mig och \u00e4ter"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseMagnus Lindmann": {
		"id": "1236",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "387",
				"name": "Magnus Lindmann",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Claus Peymann och Hermann Beil p\u00e5 Sulzwiese"
	},
	"Die UrsacheSusanne Wid\u00e9n": {
		"id": "1237",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "386",
				"name": "Susanne Wid\u00e9n",
				"gnd": "1018886249"
			}
		],
		"title": "Orsaken. En antydan"
	},
	"Der KellerSusanne Wid\u00e9n": {
		"id": "1238",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "386",
				"name": "Susanne Wid\u00e9n",
				"gnd": "1018886249"
			}
		],
		"title": "K\u00e4llaren. En frig\u00f6relse"
	},
	"Die K\u00e4lteSusanne Wid\u00e9n": {
		"id": "1239",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "386",
				"name": "Susanne Wid\u00e9n",
				"gnd": "1018886249"
			}
		],
		"title": "Kylan: En isolering"
	},
	"Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista FleischmannJan Erik Bornlid": {
		"id": "1240",
		"work": {
			"id": "124",
			"gnd": null,
			"title": "Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 5,
			"first seen": "fra_037"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "384",
				"name": "Jan Erik Bornlid",
				"gnd": "137299931"
			}
		],
		"title": "\u2013ett m\u00f6te. Samtal med Krista Fleischmann"
	},
	"Wittgensteins NeffeFatih \u00d6zg\u00fcven": {
		"id": "1241",
		"work": {
			"id": "2",
			"gnd": "4509408-1",
			"title": "Wittgensteins Neffe",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1982,
			"count": 53,
			"first seen": "alb_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "388",
				"name": "Fatih \u00d6zg\u00fcven",
				"gnd": "103434453"
			}
		],
		"title": "Wittgenstein'\u0131n Ye\u011feni. Bir Dostluk"
	},
	"Holzf\u00e4llenSezer Duru": {
		"id": "1242",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Odun Kesmek. Bir \u00d6fke"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieSezer Duru": {
		"id": "1243",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Eski Ustalar"
	},
	"Der UntergeherSezer Duru": {
		"id": "1244",
		"work": {
			"id": "5",
			"gnd": "4280472-3",
			"title": "Der Untergeher",
			"category": "novels",
			"year": 1983,
			"count": 57,
			"first seen": "baq_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Bitik Adam"
	},
	"Das KalkwerkEsen Tezel": {
		"id": "1245",
		"work": {
			"id": "48",
			"gnd": "4209488-4",
			"title": "Das Kalkwerk",
			"category": "novels",
			"year": 1970,
			"count": 24,
			"first seen": "bul_015"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "390",
				"name": "Esen Tezel",
				"gnd": "102948354X"
			}
		],
		"title": "Kire\u00e7 Oca\u011f\u0131"
	},
	"BetonSezer Duru": {
		"id": "1246",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Beton"
	},
	"Verst\u00f6rungEsen Tezel": {
		"id": "1247",
		"work": {
			"id": "4",
			"gnd": "4140749-0",
			"title": "Verst\u00f6rung",
			"category": "novels",
			"year": 1967,
			"count": 35,
			"first seen": "aze_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "390",
				"name": "Esen Tezel",
				"gnd": "102948354X"
			}
		],
		"title": "Sars\u0131nt\u0131"
	},
	"UngenachFatih \u00d6zg\u00fcven": {
		"id": "1248",
		"work": {
			"id": "66",
			"gnd": "1158696477",
			"title": "Ungenach",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 13,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "388",
				"name": "Fatih \u00d6zg\u00fcven",
				"gnd": "103434453"
			}
		],
		"title": "Ungenach"
	},
	"GehenSezer Duru": {
		"id": "1249",
		"work": {
			"id": "10",
			"gnd": "4576168-1",
			"title": "Gehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1971,
			"count": 24,
			"first seen": "bra_009"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Y\u00fcr\u00fcmek"
	},
	"JaSezer Duru": {
		"id": "1250",
		"work": {
			"id": "15",
			"gnd": "4738741-5",
			"title": "Ja",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 29,
			"first seen": "bra_016"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Evet"
	},
	"FrostMustafa T\u00fczel": {
		"id": "1251",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "391",
				"name": "Mustafa T\u00fczel",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Don"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallSezer Duru": {
		"id": "1252",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Yok Etme. Bir Par\u00e7alanma"
	},
	"Der StimmenimitatorSezer Duru": {
		"id": "1253",
		"work": {
			"id": "9",
			"gnd": "4525059-5",
			"title": "Der Stimmenimitator",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1978,
			"count": 32,
			"first seen": "bra_008"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Ses Taklit\u00e7isi"
	},
	"Meine Preise. Eine BilanzSezer Duru": {
		"id": "1254",
		"work": {
			"id": "8",
			"gnd": "7846530-8",
			"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2009,
			"count": 27,
			"first seen": "bra_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "\u00d6d\u00fcllerim"
	},
	"Goethe schtirbtFatih \u00d6zg\u00fcven": {
		"id": "1255",
		"work": {
			"id": "51",
			"gnd": "1134906285",
			"title": "Goethe schtirbt",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "388",
				"name": "Fatih \u00d6zg\u00fcven",
				"gnd": "103434453"
			}
		],
		"title": "Goethe \u00d6leyaz\u0131yor"
	},
	"MontaigneFatih \u00d6zg\u00fcven": {
		"id": "1256",
		"work": {
			"id": "52",
			"gnd": null,
			"title": "Montaigne",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "388",
				"name": "Fatih \u00d6zg\u00fcven",
				"gnd": "103434453"
			}
		],
		"title": "Montaigne"
	},
	"WiedersehenFatih \u00d6zg\u00fcven": {
		"id": "1257",
		"work": {
			"id": "53",
			"gnd": null,
			"title": "Wiedersehen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "388",
				"name": "Fatih \u00d6zg\u00fcven",
				"gnd": "103434453"
			}
		],
		"title": "Yeniden G\u00f6r\u00fc\u015fme"
	},
	"In Flammen aufgegangenFatih \u00d6zg\u00fcven": {
		"id": "1258",
		"work": {
			"id": "54",
			"gnd": null,
			"title": "In Flammen aufgegangen",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": null,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_019"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "388",
				"name": "Fatih \u00d6zg\u00fcven",
				"gnd": "103434453"
			}
		],
		"title": "Alev Alev Yand\u0131, K\u00fcl Oldu"
	},
	"AmrasM. Sami T\u00fcrk": {
		"id": "1259",
		"work": {
			"id": "67",
			"gnd": "1045328219",
			"title": "Amras",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1964,
			"count": 20,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "392",
				"name": "M. Sami T\u00fcrk",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Amras"
	},
	"WattenM. Sami T\u00fcrk": {
		"id": "1260",
		"work": {
			"id": "68",
			"gnd": "1147793611",
			"title": "Watten",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1969,
			"count": 17,
			"first seen": "cze_020"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "392",
				"name": "M. Sami T\u00fcrk",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Watten"
	},
	"KorrekturSezer Duru": {
		"id": "1261",
		"work": {
			"id": "65",
			"gnd": "4126723-0",
			"title": "Korrektur",
			"category": "novels",
			"year": 1975,
			"count": 33,
			"first seen": "cze_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "D\u00fczelti"
	},
	"Der Wahrheit auf der Spur. Reden, Leserbriefe, Interviews, FeuilletonsM. Sami T\u00fcrk": {
		"id": "1262",
		"work": {
			"id": "83",
			"gnd": "1214903665",
			"title": "Der Wahrheit auf der Spur. Reden, Leserbriefe, Interviews, Feuilletons",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": 2010,
			"count": 5,
			"first seen": "cze_028"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "392",
				"name": "M. Sami T\u00fcrk",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Hakikatin \u0130zinde. Konu\u015fmalar, Okur Mektuplar\u0131, S\u00f6yle\u015filer, Edebiyat Yaz\u0131lar\u0131"
	},
	"EreignisseAhmet U\u011fur Nalc\u0131o\u011flu": {
		"id": "1263",
		"work": {
			"id": "58",
			"gnd": "1217488685",
			"title": "Ereignisse",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1991,
			"count": 14,
			"first seen": "chi_kurz_004"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "393",
				"name": "Ahmet U\u011fur Nalc\u0131o\u011flu",
				"gnd": "1187984000"
			}
		],
		"title": "Olaylar"
	},
	"Der WeltverbessererAhmet Sar\u0131": {
		"id": "1264",
		"work": {
			"id": "28",
			"gnd": "4636697-0",
			"title": "Der Weltverbesserer",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1979,
			"count": 16,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "394",
				"name": "Ahmet Sar\u0131",
				"gnd": "139907858"
			}
		],
		"title": "D\u00fcnya D\u00fczelticisi"
	},
	"Immanuel KantFatma \u00d6zt\u00fcrk Da\u011fabakan": {
		"id": "1265",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "396",
				"name": "Fatma \u00d6zt\u00fcrk Da\u011fabakan",
				"gnd": "139907440"
			}
		],
		"title": "Immanuel Kant"
	},
	"Ritter, Dene, VossFatma \u00d6zt\u00fcrk Da\u011fabakan": {
		"id": "1266",
		"work": {
			"id": "30",
			"gnd": "4217798-4",
			"title": "Ritter, Dene, Voss",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_005"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "396",
				"name": "Fatma \u00d6zt\u00fcrk Da\u011fabakan",
				"gnd": "139907440"
			}
		],
		"title": "Ritter, Dene, Voss"
	},
	"Unter dem Eisen des MondesArif \u00c7a\u011flar": {
		"id": "1267",
		"work": {
			"id": "64",
			"gnd": "1306442915",
			"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 16,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "397",
				"name": "Arif \u00c7a\u011flar",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Ay\u0131n Demiri Alt\u0131nda"
	},
	"Der Theatermacher\u00d6zdemir Nutku": {
		"id": "1268",
		"work": {
			"id": "13",
			"gnd": "4253712-5",
			"title": "Der Theatermacher",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1984,
			"count": 26,
			"first seen": "bra_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "398",
				"name": "\u00d6zdemir Nutku",
				"gnd": "107830302"
			}
		],
		"title": "Tiyatrocu"
	},
	"HeldenplatzAhmet Arpad": {
		"id": "1269",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "399",
				"name": "Ahmet Arpad",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Kahramanlar Alan\u0131"
	},
	"Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas BernhardSezer Duru": {
		"id": "1270",
		"work": {
			"id": "123",
			"gnd": null,
			"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 7,
			"first seen": "fra_036"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Thomas Bernhard\u2019la Konu\u015fmalar"
	},
	"Die BilligesserEsen Tezel": {
		"id": "1271",
		"work": {
			"id": "82",
			"gnd": "1141917998",
			"title": "Die Billigesser",
			"category": "novellas & short prose",
			"year": 1980,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_027"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "390",
				"name": "Esen Tezel",
				"gnd": "102948354X"
			}
		],
		"title": "Ucuzayiyenler"
	},
	"Ein Fest f\u00fcr BorisFatih \u00d6zg\u00fcven": {
		"id": "1272",
		"work": {
			"id": "25",
			"gnd": "4493036-7",
			"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1970,
			"count": 17,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "388",
				"name": "Fatih \u00d6zg\u00fcven",
				"gnd": "103434453"
			}
		],
		"title": "Boris \u0130\u00e7in Bir \u015e\u00f6len"
	},
	"Die JagdgesellschaftFatih \u00d6zg\u00fcven": {
		"id": "1273",
		"work": {
			"id": "21",
			"gnd": "4520814-1",
			"title": "Die Jagdgesellschaft",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1974,
			"count": 18,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "388",
				"name": "Fatih \u00d6zg\u00fcven",
				"gnd": "103434453"
			}
		],
		"title": "Av Meclisi"
	},
	"MinettiFatih \u00d6zg\u00fcven": {
		"id": "1274",
		"work": {
			"id": "17",
			"gnd": "4487124-7",
			"title": "Minetti",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1977,
			"count": 22,
			"first seen": "bul_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "388",
				"name": "Fatih \u00d6zg\u00fcven",
				"gnd": "103434453"
			}
		],
		"title": "Minetti. Sanat\u00e7\u0131n\u0131n Ya\u015fl\u0131 Bir Adam Olarak Portresi"
	},
	"In hora mortisEfe Murad": {
		"id": "1275",
		"work": {
			"id": "63",
			"gnd": "105004097X",
			"title": "In hora mortis",
			"category": "poetry",
			"year": 1958,
			"count": 18,
			"first seen": "cze_012"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "400",
				"name": "Efe Murad",
				"gnd": "1280573597"
			}
		],
		"title": "In Hora Mortis"
	},
	"Die UrsacheMustafa T\u00fczel": {
		"id": "1276",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "391",
				"name": "Mustafa T\u00fczel",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Neden. Bir De\u011fini"
	},
	"Die UrsacheSezer Duru": {
		"id": "1277",
		"work": {
			"id": "7",
			"gnd": "4392770-1",
			"title": "Die Ursache",
			"category": "autobiography",
			"year": 1975,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Neden. Bir De\u011fini"
	},
	"Der KellerMustafa T\u00fczel": {
		"id": "1278",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "391",
				"name": "Mustafa T\u00fczel",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Mahzen. Bir Vazge\u00e7i\u015f"
	},
	"Der KellerSezer Duru": {
		"id": "1279",
		"work": {
			"id": "59",
			"gnd": "4998706-9",
			"title": "Der Keller",
			"category": "autobiography",
			"year": 1976,
			"count": 49,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Kiler. Bir Ka\u00e7\u0131\u015f"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungEbru Omay": {
		"id": "1280",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "401",
				"name": "Ebru Omay",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Soluk. Bir Karar"
	},
	"Der Atem. Eine EntscheidungSezer Duru": {
		"id": "1281",
		"work": {
			"id": "56",
			"gnd": "4998708-2",
			"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
			"category": "autobiography",
			"year": 1978,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_021"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "Nefes. Bir Karar"
	},
	"Die K\u00e4lteNadide Amasyal\u0131": {
		"id": "1282",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "402",
				"name": "Nadide Amasyal\u0131",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "So\u011fukluk. Bir D\u0131\u015flanma"
	},
	"Die K\u00e4lteSezer Duru": {
		"id": "1283",
		"work": {
			"id": "60",
			"gnd": "7655973-7",
			"title": "Die K\u00e4lte",
			"category": "autobiography",
			"year": 1981,
			"count": 41,
			"first seen": "chi_kurz_007"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "So\u011fuk. Bir Soyutlama"
	},
	"Ein KindKemal Boztepe": {
		"id": "1284",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "403",
				"name": "Kemal Boztepe",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Bir \u00c7ocuk"
	},
	"Ein KindSezer Duru": {
		"id": "1285",
		"work": {
			"id": "50",
			"gnd": "4998709-4",
			"title": "Ein Kind",
			"category": "autobiography",
			"year": 1982,
			"count": 46,
			"first seen": "bul_017"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "389",
				"name": "Sezer Duru",
				"gnd": "135753279"
			}
		],
		"title": "\u00c7ocuk"
	},
	"Alte Meister. Kom\u00f6dieTymofij Havryliv": {
		"id": "1286",
		"work": {
			"id": "1",
			"gnd": "4281932-5",
			"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
			"category": "novels",
			"year": 1985,
			"count": 51,
			"first seen": "alb_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "404",
				"name": "Tymofij Havryliv",
				"gnd": "137196059"
			}
		],
		"title": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0456 \u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0440\u0438"
	},
	"Elisabeth die ZweiteTymofij Havryliv": {
		"id": "1287",
		"work": {
			"id": "24",
			"gnd": "7659613-8",
			"title": "Elisabeth die Zweite",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1987,
			"count": 9,
			"first seen": "bul_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "404",
				"name": "Tymofij Havryliv",
				"gnd": "137196059"
			}
		],
		"title": "\u0415\u043b\u0456\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 II"
	},
	"Immanuel KantTymofij Havryliv": {
		"id": "1288",
		"work": {
			"id": "26",
			"gnd": "1057906050",
			"title": "Immanuel Kant",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1978,
			"count": 15,
			"first seen": "bul_003"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "404",
				"name": "Tymofij Havryliv",
				"gnd": "137196059"
			}
		],
		"title": "\u0406\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0457\u043b \u041a\u0430\u043d\u0442"
	},
	"Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach WienTymofij Havryliv": {
		"id": "1289",
		"work": {
			"id": "61",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 9,
			"first seen": "cze_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "404",
				"name": "Tymofij Havryliv",
				"gnd": "137196059"
			}
		],
		"title": "\u041a\u043b\u044f\u0443\u0441 \u041f\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d\u043d \u043f\u043e\u043a\u0438\u0434\u0430\u0454 \u0411\u043e\u0445\u0443\u043c \u0456 \u0432\u0438\u0440\u0443\u0448\u0430\u0454 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0430\u0434\u0443 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0491\u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0443 \u0443 \u0412\u0456\u0434\u0435\u043d\u044c"
	},
	"Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essenTymofij Havryliv": {
		"id": "1290",
		"work": {
			"id": "62",
			"gnd": "124493318X",
			"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1990,
			"count": 10,
			"first seen": "cze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "404",
				"name": "Tymofij Havryliv",
				"gnd": "137196059"
			}
		],
		"title": "\u041a\u043b\u044f\u0443\u0441 \u041f\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d\u043d \u043a\u0443\u043f\u0443\u0454 \u0448\u0442\u0430\u043d\u0438, \u0456 \u043c\u0438 \u0439\u0434\u0435\u043c\u043e \u0457\u0441\u0442\u0438"
	},
	"Claus Peymann und Hermann Beil auf der SulzwieseTymofij Havryliv": {
		"id": "1291",
		"work": {
			"id": "46",
			"gnd": null,
			"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
			"category": "drama & libretti",
			"year": null,
			"count": 11,
			"first seen": "bul_006"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "404",
				"name": "Tymofij Havryliv",
				"gnd": "137196059"
			}
		],
		"title": "\u041a\u043b\u044f\u0443\u0441 \u041f\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d\u043d \u0456 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d \u0411\u0430\u0439\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0417\u0443\u043b\u044c\u0446\u0432\u0456\u0437\u0435"
	},
	"HeldenplatzTymofij Havryliv": {
		"id": "1292",
		"work": {
			"id": "12",
			"gnd": "4221007-0",
			"title": "Heldenplatz",
			"category": "drama & libretti",
			"year": 1988,
			"count": 30,
			"first seen": "bra_011"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "404",
				"name": "Tymofij Havryliv",
				"gnd": "137196059"
			}
		],
		"title": "\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0457\u0432"
	},
	"FrostIgor Andrushchenko": {
		"id": "1293",
		"work": {
			"id": "47",
			"gnd": "4140750-7",
			"title": "Frost",
			"category": "novels",
			"year": 1963,
			"count": 29,
			"first seen": "bul_013"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "405",
				"name": "Igor Andrushchenko",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0425\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0435\u0447\u0430"
	},
	"Drei TageLesya Kravchenko": {
		"id": "1294",
		"work": {
			"id": "114",
			"gnd": null,
			"title": "Drei Tage",
			"category": "letters, speeches, interviews",
			"year": null,
			"count": 10,
			"first seen": "eng_079"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "406",
				"name": "Lesya Kravchenko",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0422\u0440\u0438 \u0434\u043d\u0456"
	},
	"BetonIqb\u0101l \u1e92af\u0101r": {
		"id": "1295",
		"work": {
			"id": "3",
			"gnd": "4242075-1",
			"title": "Beton",
			"category": "novels",
			"year": 1982,
			"count": 47,
			"first seen": "aze_002"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "407",
				"name": "Iqb\u0101l \u1e92af\u0101r",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u06a9\u0646\u06a9\u0631\u06cc\u0679"
	},
	"Ausl\u00f6schung. Ein ZerfallHo\u00e0ng \u0110\u0103ng L\u00e3nh": {
		"id": "1296",
		"work": {
			"id": "6",
			"gnd": "4201254-5",
			"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
			"category": "novels",
			"year": 1986,
			"count": 44,
			"first seen": "bra_001"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "408",
				"name": "Ho\u00e0ng \u0110\u0103ng L\u00e3nh",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "Di\u1ec7t Vong"
	},
	"Holzf\u00e4llenHo\u00e0ng \u0110\u0103ng L\u00e3nh": {
		"id": "1297",
		"work": {
			"id": "14",
			"gnd": "4447199-3",
			"title": "Holzf\u00e4llen",
			"category": "novels",
			"year": 1984,
			"count": 50,
			"first seen": "bra_014"
		},
		"translators": [
			{
				"id": "408",
				"name": "Ho\u00e0ng \u0110\u0103ng L\u00e3nh",
				"gnd": null
			}
		],
		"title": "\u0110\u1ed1n H\u1ea1"
	}
}
