[
	{
		"signatur": "fra_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Gel",
		"year": 1967,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [1],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_013"
			}
		],
		"id": 1,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041c\u0440\u0430\u0437",
		"year": 1967,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [2],
		"publisher": "Prosveta",
		"images": [
			{
				"id": "ser_003"
			}
		],
		"id": 2,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rum_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Imperiul demonilor. Proza austriac\u0103 modern\u0103 2",
		"year": 1968,
		"year_display": null,
		"language": "ro",
		"contains": [3],
		"publisher": "Editura Pentru Literatura",
		"images": [
			{
				"id": "rum_008"
			}
		],
		"id": 3,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_055",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Gargoyles",
		"year": 1970,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [4],
		"publisher": "Knopf / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_055"
			}
		],
		"id": 4,
		"short_title": null,
		"later": [106, 107, 549]
	},
	{
		"signatur": "fra_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Perturbation",
		"year": 1971,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [5],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_006"
			}
		],
		"id": 5,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_080",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00c8 una commedia? \u00c8 una tragedia?",
		"year": 1971,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [6],
		"publisher": "Adelphiana",
		"publication_details": "1, S. 291-298",
		"images": [
			{
				"id": "ita_080"
			}
		],
		"id": 6,
		"short_title": null,
		"later": [523]
	},
	{
		"signatur": "swe_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kalkbruket",
		"year": 1972,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [7],
		"publisher": "Norstedts",
		"images": [
			{
				"id": "swe_001"
			}
		],
		"id": 7,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The Lime Works",
		"year": 1973,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [8],
		"publisher": "Knopf / RH (US)",
		"images": [
			{
				"id": "eng_029"
			}
		],
		"id": 8,
		"short_title": null,
		"later": [104, 641]
	},
	{
		"signatur": "fra_027",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La pl\u00e2tri\u00e8re",
		"year": 1974,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [9],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_027"
			}
		],
		"id": 9,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Fagy",
		"year": 1974,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [10],
		"publisher": "Eur\u00f3pa",
		"images": [
			{
				"id": "hun_004"
			}
		],
		"id": 10,
		"short_title": null,
		"later": [555]
	},
	{
		"signatur": "eng_101",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Is it a Comedy? Is it a Tragedy?",
		"year": 1975,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [11],
		"publisher": "Dimension",
		"publication_details": "8 1-2, S. 46-57",
		"images": [
			{
				"id": "eng_101"
			},
			{
				"id": "eng_101a"
			}
		],
		"id": 11,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_053",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u015awi\u0119to Borysa",
		"year": 1975,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [12],
		"publisher": "Literatura na \u015awiecie",
		"publication_details": "8/52",
		"images": [
			{
				"id": "pol_053"
			}
		],
		"id": 12,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_068",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The Force of Habit. A Comedy",
		"year": 1976,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [13],
		"publisher": "Heinemann",
		"images": [
			{
				"id": "eng_068"
			}
		],
		"id": 13,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "De kalkfabriek",
		"year": 1977,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [14],
		"publisher": "Uitgeverij De Arbeiderspers",
		"images": [
			{
				"id": "nld_008"
			}
		],
		"id": 14,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_027",
		"erstpublikation": true,
		"title": "De oorzak",
		"year": 1977,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [15],
		"publisher": "Uitgeverij De Arbeiderspers",
		"images": [
			{
				"id": "nld_027"
			}
		],
		"id": 15,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Na drevesni meji",
		"year": 1977,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [16],
		"publisher": "Delo",
		"publication_details": "19/65",
		"images": [],
		"id": 16,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_095",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A Testimony",
		"year": 1978,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [17],
		"publisher": "Chicago Review",
		"publication_details": "29/3, S. 118-124",
		"images": [
			{
				"id": "eng_095"
			},
			{
				"id": "eng_095a"
			}
		],
		"id": 17,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Corrections",
		"year": 1978,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [18],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_011"
			}
		],
		"id": 18,
		"short_title": null,
		"later": [516]
	},
	{
		"signatur": "hun_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Minetti. A m\u0171v\u00e9sz arck\u00e9pe \u00f6regember kor\u00e1bol",
		"year": 1978,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [19],
		"publisher": "Nagyvil\u00e1g",
		"publication_details": "1, S. 70-89",
		"images": [
			{
				"id": "hun_001"
			},
			{
				"id": "hun_001a"
			}
		],
		"id": 19,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Trastorno",
		"year": 1978,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [20],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_017"
			}
		],
		"id": 20,
		"short_title": null,
		"later": [173, 233, 389, 687, 708]
	},
	{
		"signatur": "eng_024",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Correction",
		"year": 1979,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [21],
		"publisher": "Knopf / RH (US)",
		"images": [
			{
				"id": "eng_024"
			}
		],
		"id": 21,
		"short_title": null,
		"later": [52, 180, 453, 640]
	},
	{
		"signatur": "hun_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A hangut\u00e1nz\u00f3 m\u0171v\u00e9sz tan\u00edt\u00e1sai",
		"year": 1979,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [22],
		"publisher": "Nagyvil\u00e1g",
		"publication_details": "11, S. 1613-1616",
		"images": [
			{
				"id": "hun_002"
			},
			{
				"id": "hun_002a"
			}
		],
		"id": 22,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A m\u00e9sz\u00e9get\u0151",
		"year": 1979,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [23],
		"publisher": "Magvet\u0151",
		"images": [
			{
				"id": "hun_006"
			}
		],
		"id": 23,
		"short_title": null,
		"later": [487]
	},
	{
		"signatur": "pol_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mr\u00f3z",
		"year": 1979,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [24],
		"publisher": "Wydawnictwo Poznanskie",
		"images": [
			{
				"id": "pol_005"
			}
		],
		"id": 24,
		"short_title": null,
		"later": [946]
	},
	{
		"signatur": "eng_073",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The Hunting Party",
		"year": 1980,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [25],
		"publisher": "Performing Arts Journal",
		"publication_details": "5/1, S. 101-131",
		"images": [
			{
				"id": "eng_073"
			},
			{
				"id": "eng_073a"
			}
		],
		"id": 25,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_023",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Oui",
		"year": 1980,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [26],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_023"
			}
		],
		"id": 26,
		"short_title": null,
		"later": [331, 333, 568]
	},
	{
		"signatur": "nld_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Het jachtgezelschap & De wereldverbeteraar",
		"year": 1980,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [27, 28],
		"publisher": "Baal",
		"images": [
			{
				"id": "nld_004"
			}
		],
		"id": 27,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Partyjka Prze\u0142o\u01b6y\u0142a",
		"year": 1980,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [29],
		"publisher": "Wydawnictwo Literackie",
		"images": [
			{
				"id": "pol_015"
			}
		],
		"id": 28,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_043",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Na granicy las\u00f3w",
		"year": 1980,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [30],
		"publisher": "Czytelnik",
		"publication_details": "Czy\u017c jest pi\u0119kniejszy kraj... Opowiadania austriackie, S. 168-178",
		"images": [
			{
				"id": "pol_043"
			}
		],
		"id": 29,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_102",
		"erstpublikation": true,
		"title": "At the Timberline",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [31],
		"publisher": "Oswald Wolff / Humanities Press",
		"publication_details": "Anthology of Modern Austrian Literature, S. 187-191",
		"images": [
			{
				"id": "eng_102"
			}
		],
		"id": 30,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'imitateur",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [32],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_028"
			}
		],
		"id": 31,
		"short_title": null,
		"later": [332, 568, 966]
	},
	{
		"signatur": "fra_038",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'origine. Simple indication",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [33],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_038"
			}
		],
		"id": 32,
		"short_title": null,
		"later": [317, 566]
	},
	{
		"signatur": "ita_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Al limite boschivo",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [34, 35, 36],
		"publisher": "Ugo Guanda",
		"images": [
			{
				"id": "ita_015"
			}
		],
		"id": 33,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'Italiano",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [35],
		"publisher": "Ugo Guanda",
		"images": [
			{
				"id": "ita_016"
			}
		],
		"id": 34,
		"short_title": null,
		"later": [488]
	},
	{
		"signatur": "ita_054",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Perturbamento",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [37],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_054"
			}
		],
		"id": 35,
		"short_title": null,
		"later": [223, 302]
	},
	{
		"signatur": "jpn_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u77f3\u7070\u5de5\u5834",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [38],
		"publisher": "Hayakawa",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_011"
			}
		],
		"id": 36,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "De stemmenimitator",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [39],
		"publisher": "Uitgeverij De Arbeiderspers",
		"images": [
			{
				"id": "nld_006"
			}
		],
		"id": 37,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Voor het pensioen. Komedie van de Duitse ziel",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [40],
		"publisher": "Baal",
		"images": [
			{
				"id": "nld_013"
			}
		],
		"id": 38,
		"short_title": null,
		"later": [529]
	},
	{
		"signatur": "pol_051",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Naprawiacz \u015bwiata",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [41],
		"publisher": "Dialog",
		"publication_details": "4, S. 33-79",
		"images": [
			{
				"id": "pol_051"
			}
		],
		"id": 39,
		"short_title": null,
		"later": [421]
	},
	{
		"signatur": "rus_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041c\u0438\u0434\u043b\u0435\u043d\u0434 \u0432 \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c\u0444\u0441\u0435",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [42],
		"publisher": "Khudozhestvennaya Literatura",
		"publication_details": "\u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430, S. 473-490",
		"images": [
			{
				"id": "rus_004"
			}
		],
		"id": 40,
		"short_title": null,
		"later": [63]
	},
	{
		"signatur": "spa_041",
		"erstpublikation": true,
		"title": "S\u00ed",
		"year": 1981,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [43],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_041"
			}
		],
		"id": 41,
		"short_title": null,
		"later": [661, 804]
	},
	{
		"signatur": "eng_080",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The German Lunch Table",
		"year": 1982,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [44],
		"publisher": "Performing Arts Journal",
		"publication_details": "6/1, S. 26-29",
		"images": [
			{
				"id": "eng_080"
			},
			{
				"id": "eng_080a"
			}
		],
		"id": 42,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_089",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The President & Eve of Retirement. Plays and Other Writings",
		"year": 1982,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [45, 46, 47],
		"publisher": "PAJ Publications",
		"images": [
			{
				"id": "eng_089"
			}
		],
		"id": 43,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_023",
		"erstpublikation": true,
		"title": "J\u00e1r\u00e1s",
		"year": 1982,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [48],
		"publisher": "Eur\u00f3pa",
		"publication_details": "Ki volt Edgar Allan? H\u00e9t \u00faj kisreg\u00e9ny Ausztri\u00e1b\u00f3l \u00e9s az NSZK-b\u00f3l, S. 185-258",
		"images": [
			{
				"id": "hun_023"
			}
		],
		"id": 44,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Il pranzo tedesco",
		"year": 1982,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [49],
		"publisher": "il Patalogo",
		"publication_details": "4, S. 233",
		"images": [
			{
				"id": "ita_003"
			}
		],
		"id": 45,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Teatro. Una festa per Boris. La forza dell' abitudine. Il riformatore del mondo. Un colloquio con Thomas Bernhard a cura di Andr\u00e9 M\u00fcller",
		"year": 1982,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [50, 51, 52, 53],
		"publisher": "Ubulibri",
		"images": [
			{
				"id": "ita_019"
			}
		],
		"id": 46,
		"short_title": null,
		"later": [790]
	},
	{
		"signatur": "ita_069",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'origine. Un accenno",
		"year": 1982,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [54],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_069"
			}
		],
		"id": 47,
		"short_title": null,
		"later": [248]
	},
	{
		"signatur": "ita_082",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La Forza dell'Abitudine",
		"year": 1982,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [51],
		"publisher": "i testi / gli spettacoli",
		"publication_details": "6",
		"images": [
			{
				"id": "ita_082"
			},
			{
				"id": "ita_082a"
			}
		],
		"id": 48,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Vorst",
		"year": 1982,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [55],
		"publisher": "Uitgeverij De Arbeiderspers",
		"images": [
			{
				"id": "nld_001"
			}
		],
		"id": 49,
		"short_title": null,
		"later": [439]
	},
	{
		"signatur": "nld_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh. Een dag uit het leven van een duitse schrijver rond 1980",
		"year": 1982,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [56],
		"publisher": "International Theatre Bookshop",
		"images": [
			{
				"id": "nld_014"
			}
		],
		"id": 50,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0414\u0438\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435\u0442\u043e",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [57],
		"publisher": "Narodna Kultura",
		"images": [
			{
				"id": "bul_021"
			}
		],
		"id": 51,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_025",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [21],
		"title": "Correction",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [21],
		"publisher": "Aventura / Vintage",
		"images": [
			{
				"id": "eng_025"
			}
		],
		"id": 52,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_075",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Appearances Are Deceiving",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [58],
		"publisher": "Theater",
		"publication_details": "15/1, S. 31-51",
		"images": [
			{
				"id": "eng_075"
			},
			{
				"id": "eng_075a"
			}
		],
		"id": 53,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_041",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La cave. Un retrait",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [59],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_041"
			}
		],
		"id": 54,
		"short_title": null,
		"later": [455]
	},
	{
		"signatur": "fra_043",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Le souffle. Une d\u00e9cision",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [60],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_043"
			}
		],
		"id": 55,
		"short_title": null,
		"later": [567]
	},
	{
		"signatur": "fra_060",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La Force de l'habitude",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [61],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_060"
			}
		],
		"id": 56,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_069",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Minetti. Portrait de l'artiste en viel homme",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [62],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_069"
			}
		],
		"id": 57,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_087",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Manie de pers\u00e9cution",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [63],
		"publisher": "Th\u00e9\u00e2tre/Public",
		"publication_details": "50",
		"images": [],
		"id": 58,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ja",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [64],
		"publisher": "Ugo Guanda",
		"images": [
			{
				"id": "ita_011"
			}
		],
		"id": 59,
		"short_title": null,
		"later": [460, 702]
	},
	{
		"signatur": "ita_039",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La partita a carte",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [65],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_039"
			}
		],
		"id": 60,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_034",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Suterena. Wyzwolenie",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [66],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_034"
			}
		],
		"id": 61,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_035",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Oddech. Decyzja",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [67],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_035"
			}
		],
		"id": 62,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_005",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [40],
		"title": "\u0418\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435. \u0420\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b \u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [68, 69, 70, 71, 72, 42, 73, 74, 75],
		"publisher": "Raduga",
		"images": [
			{
				"id": "rus_005"
			}
		],
		"id": 63,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041f\u043e\u0434\u0432\u0430\u043b",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [75],
		"publisher": "Inostranka Literatura",
		"publication_details": "11, S. 42-88",
		"images": [
			{
				"id": "rus_014"
			}
		],
		"id": 64,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Correcci\u00f3n",
		"year": 1983,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [76],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_009"
			}
		],
		"id": 65,
		"short_title": null,
		"later": [255]
	},
	{
		"signatur": "cze_043",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Dech. Jedno rozhodnut\u00ed",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [77],
		"publisher": "Odeon",
		"images": [
			{
				"id": "cze_043"
			}
		],
		"id": 66,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Concrete",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [78],
		"publisher": "Knopf (US)",
		"images": [
			{
				"id": "eng_012"
			},
			{
				"id": "eng_012a"
			}
		],
		"id": 67,
		"short_title": null,
		"later": [68, 103, 152, 638, 722, 889]
	},
	{
		"signatur": "eng_103",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [67],
		"title": "Concrete",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [78],
		"publisher": "J.M. Dent & Sons (UK)",
		"images": [
			{
				"id": "eng_103"
			}
		],
		"id": 68,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "est_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "K\u00fclm",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "et",
		"contains": [79],
		"publisher": "Eesti Raamat",
		"images": [
			{
				"id": "est_001"
			}
		],
		"id": 69,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_045",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Le froid. Une mise en quarantaine",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [80],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_045"
			}
		],
		"id": 70,
		"short_title": null,
		"later": [699]
	},
	{
		"signatur": "fra_047",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Un enfant",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [81],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_047"
			}
		],
		"id": 71,
		"short_title": null,
		"later": [277, 816]
	},
	{
		"signatur": "fra_067",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'Ignorant et le fou",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [82],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_067"
			}
		],
		"id": 72,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Teatro II. La brigata d e i cacciatori. Minetti. Alla meta",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [83, 84, 85],
		"publisher": "Ubulibri",
		"images": [
			{
				"id": "ita_021"
			}
		],
		"id": 73,
		"short_title": null,
		"later": [791]
	},
	{
		"signatur": "ita_034",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La fornace",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [86],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_034"
			}
		],
		"id": 74,
		"short_title": null,
		"later": [221, 1000]
	},
	{
		"signatur": "ita_071",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La cantina. Una via di scampo",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [87],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_071"
			}
		],
		"id": 75,
		"short_title": null,
		"later": [283]
	},
	{
		"signatur": "nld_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Der domkop en de gek",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [88],
		"publisher": "International Theatre Bookshop",
		"images": [
			{
				"id": "nld_003"
			}
		],
		"id": 76,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_033",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Een kind",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [89],
		"publisher": "Uitgeverij De Arbeiderspers",
		"images": [
			{
				"id": "nld_033"
			}
		],
		"id": 77,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_025",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Po vseh vis\u030cavah je mir",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [90],
		"publisher": "Primorsko dramsko gledalis\u030cc\u030ce",
		"images": [],
		"id": 78,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_038",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La calera",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [91],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_038"
			}
		],
		"id": 79,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_060",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El imititador de voces",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [92],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_060"
			}
		],
		"id": 80,
		"short_title": null,
		"later": [391, 662, 748]
	},
	{
		"signatur": "spa_076",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El origen",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [93],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_076"
			}
		],
		"id": 81,
		"short_title": null,
		"later": [663]
	},
	{
		"signatur": "spa_077",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El s\u00f3tano",
		"year": 1984,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [94],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_077"
			}
		],
		"id": 82,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Gathering Evidence. A Memoir",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [95, 96, 97, 98, 99],
		"publisher": "Knopf / RH (US)",
		"images": [
			{
				"id": "eng_009"
			}
		],
		"id": 83,
		"short_title": null,
		"later": [276, 452, 671]
	},
	{
		"signatur": "fra_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "B\u00e9ton",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [100],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_021"
			}
		],
		"id": 84,
		"short_title": null,
		"later": [486]
	},
	{
		"signatur": "fra_025",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Le neveu de Wittgenstein. Un amiti\u00e9",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [101],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_025"
			}
		],
		"id": 85,
		"short_title": null,
		"later": [213, 568]
	},
	{
		"signatur": "fra_065",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Les Apparences sont trompeuses",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [102],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_065"
			}
		],
		"id": 86,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_051",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Il soccombente",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [103],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_051"
			}
		],
		"id": 87,
		"short_title": null,
		"later": [88, 381, 459]
	},
	{
		"signatur": "ita_052",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [87],
		"title": "Il soccombente",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [103],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_052"
			}
		],
		"id": 88,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u30b7\u30c6\u30a3\u30eb\u30d5\u30b9\u8fb2\u5834\u306e\u30df\u30c3\u30c9\u30e9\u30f3\u30c9",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [104],
		"publisher": "Hakusuisha",
		"publication_details": "\u30c9\u30a4\u30c4\u5e7b\u60f3\u5c0f\u8aac\u5091\u4f5c\u96c6, S. 232-258",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_021"
			}
		],
		"id": 89,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El nebot de Wittgenstein. Una amistat",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [105],
		"publisher": "Editorial Emp\u00faries",
		"images": [
			{
				"id": "kat_001"
			}
		],
		"id": 90,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Historietes inexemplars (L'imitador de veus)",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [106],
		"publisher": "Editorial Emp\u00faries",
		"images": [
			{
				"id": "kat_003"
			}
		],
		"id": 91,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_037",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Schijn bedriegt",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [107],
		"publisher": "International Theatre Bookshop",
		"images": [
			{
				"id": "nld_037"
			}
		],
		"id": 92,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Betong",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [108],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_003"
			}
		],
		"id": 93,
		"short_title": null,
		"later": [571]
	},
	{
		"signatur": "pol_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kalkwerk",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [109],
		"publisher": "Wydawnictwo Literackie",
		"images": [
			{
				"id": "pol_007"
			}
		],
		"id": 94,
		"short_title": null,
		"later": [653]
	},
	{
		"signatur": "pol_036",
		"erstpublikation": false,
		"title": "Suterena. Oddech",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [66, 67],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [],
		"id": 95,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_052",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Pozory myl\u0105",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [110],
		"publisher": "Dialog",
		"publication_details": "12, S. 34-86",
		"images": [
			{
				"id": "pol_052"
			}
		],
		"id": 96,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_030",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u010cepica",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [111],
		"publisher": "Nova revija",
		"publication_details": "4, S. 331-337",
		"images": [],
		"id": 97,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El malogrado",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [112],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_022"
			}
		],
		"id": 98,
		"short_title": null,
		"later": [174, 347, 559, 688]
	},
	{
		"signatur": "spa_026",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Helada",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [113],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_026"
			}
		],
		"id": 99,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_078",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El aliento",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [114],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_078"
			}
		],
		"id": 100,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_079",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El fr\u00edo",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [115],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_079"
			}
		],
		"id": 101,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Betong",
		"year": 1985,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [116],
		"publisher": "Norstedts",
		"images": [
			{
				"id": "swe_002"
			}
		],
		"id": 102,
		"short_title": null,
		"later": [1029]
	},
	{
		"signatur": "eng_014",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [67],
		"title": "Concrete",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [78],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_014"
			}
		],
		"id": 103,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_031",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [8],
		"title": "The Lime Works",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [8],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_031"
			}
		],
		"id": 104,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_047",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgenstein's Nephew",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [117],
		"publisher": "Quartet Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_047"
			}
		],
		"id": 105,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_056",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [4],
		"title": "Gargoyles",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [4],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_056"
			}
		],
		"id": 106,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_100",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [4],
		"title": "Gargoyles",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [4],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_100"
			}
		],
		"id": 107,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_030",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Le naufrag\u00e9",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [118],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_030"
			}
		],
		"id": 108,
		"short_title": null,
		"later": [264]
	},
	{
		"signatur": "fra_062",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Le Faiseur de th\u00e9\u00e2tre",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [119],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_062"
			}
		],
		"id": 109,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_077",
		"erstpublikation": true,
		"title": "T\u00e9n\u00e8bres. Textes, discours, entretien",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [120, 121, 122, 123, 124, 125, 126],
		"publisher": "\u00c9ditions Maurice Nadeau",
		"images": [
			{
				"id": "fra_077"
			}
		],
		"id": 110,
		"short_title": null,
		"later": [568]
	},
	{
		"signatur": "ita_032",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Gelo",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [127],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_032"
			}
		],
		"id": 111,
		"short_title": null,
		"later": [595, 1036]
	},
	{
		"signatur": "nld_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Amras",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [128],
		"publisher": "Uitgeverij De Arbeiderspers",
		"images": [
			{
				"id": "nld_007"
			}
		],
		"id": 112,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Orsaken. En antydan",
		"year": 1986,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [129],
		"publisher": "Alba",
		"images": [
			{
				"id": "swe_029"
			}
		],
		"id": 113,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_039",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Woodcutters",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [130],
		"publisher": "Knopf / RH (US)",
		"images": [
			{
				"id": "eng_039"
			}
		],
		"id": 114,
		"short_title": null,
		"later": [154, 642, 672, 891]
	},
	{
		"signatur": "fra_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Des arbres \u00e0 abattre. Une irritation",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [131],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_014"
			}
		],
		"id": 115,
		"short_title": null,
		"later": [330]
	},
	{
		"signatur": "fra_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Amras et autres r\u00e9cits",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [132, 133, 134, 135, 136, 137, 138, 139, 140, 141, 142, 143, 144, 145],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_016"
			}
		],
		"id": 116,
		"short_title": null,
		"later": [122, 568]
	},
	{
		"signatur": "fra_054",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Au but",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [146],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_054"
			}
		],
		"id": 117,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_055",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Avant la retraite. Une com\u00e9die de l'\u00e2me allemande",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [147],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_055"
			}
		],
		"id": 118,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_074",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Po\u00e8mes",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [148, 149],
		"publisher": "\u00c9ditions S\u00e9guier",
		"images": [
			{
				"id": "fra_074"
			}
		],
		"id": 119,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_075",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'Italien / Trois jours",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [150, 151],
		"publisher": "\u00c9ditions Arcane",
		"publication_details": "17",
		"images": [
			{
				"id": "fra_075"
			}
		],
		"id": 120,
		"short_title": null,
		"later": [568, 965]
	},
	{
		"signatur": "fra_076",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kulterer",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [152],
		"publisher": "\u00c9ditions Arcane",
		"publication_details": "17",
		"images": [
			{
				"id": "fra_076"
			}
		],
		"id": 121,
		"short_title": null,
		"later": [965]
	},
	{
		"signatur": "fra_085",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [116],
		"title": "Thomas Bernhard",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [153, 154, 155, 156, 157, 158, 159, 160],
		"publisher": "\u00c9ditions Arcane",
		"publication_details": "17 (Cahiers l\u2019Envers du miroir)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_085"
			}
		],
		"id": 122,
		"short_title": null,
		"later": [433]
	},
	{
		"signatur": "gri_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u039c\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc\u03bd",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [161],
		"publisher": "Axios/B",
		"images": [
			{
				"id": "gri_002"
			}
		],
		"id": 123,
		"short_title": null,
		"later": [124, 125, 319, 593]
	},
	{
		"signatur": "gri_032",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [123],
		"title": "\u039c\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc\u03bd",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [161],
		"publisher": "Axios/B",
		"images": [
			{
				"id": "gri_032"
			}
		],
		"id": 124,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_035",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [123],
		"title": "\u039c\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc\u03bd",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [161],
		"publisher": "Axios/B",
		"images": [
			{
				"id": "gri_035"
			}
		],
		"id": 125,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Az erd\u0151hat\u00e1ron",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [162, 163, 164, 165, 166, 167],
		"publisher": "Eur\u00f3pa",
		"images": [
			{
				"id": "hun_019"
			}
		],
		"id": 126,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_063",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'imitatore di voci",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [168],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_063"
			}
		],
		"id": 127,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_037",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ch\u0142\u00f3d. Izolacja",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [169],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_037"
			}
		],
		"id": 128,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Vitgen\u0161tajnov sinovac. Jedno prijateljstvo",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [170],
		"publisher": "Bratstvo Jedinstvo",
		"images": [
			{
				"id": "ser_001"
			}
		],
		"id": 129,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_049",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Relatos",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [171, 172, 173, 174],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_049"
			}
		],
		"id": 130,
		"short_title": null,
		"later": [626, 627, 854]
	},
	{
		"signatur": "spa_064",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Teatro. El ignorante y el demente. La partida de caza. La fuerza de la costumbre",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [175, 176, 177],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_064"
			}
		],
		"id": 131,
		"short_title": null,
		"later": [205, 477, 748]
	},
	{
		"signatur": "spa_080",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Un ni\u00f1o",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [178],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_080"
			}
		],
		"id": 132,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_084",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Tinieblas. Relato autobiogr\u00e1fico, discursos, textos, entrevista",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [179, 180, 181, 182, 183, 184],
		"publisher": "Gedisa",
		"images": [
			{
				"id": "spa_084"
			}
		],
		"id": 133,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_030",
		"erstpublikation": true,
		"title": "K\u00e4llaren. En frig\u00f6relse",
		"year": 1987,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [185],
		"publisher": "Alba",
		"images": [
			{
				"id": "swe_030"
			}
		],
		"id": 134,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_040",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Cutting Timber. An Irritation",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [186],
		"publisher": "Quartet Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_040"
			}
		],
		"id": 135,
		"short_title": null,
		"later": [263]
	},
	{
		"signatur": "fra_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Claus Peymann s'ach\u00e8te un pantalon et vient manger avec moi",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [187],
		"publisher": "Th\u00e9\u00e2tre en Europe",
		"publication_details": "19, S. 58-65",
		"images": [
			{
				"id": "fra_001"
			},
			{
				"id": "fra_001a"
			}
		],
		"id": 136,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ma\u00eetres anciens. Com\u00e9die",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [188],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_017"
			}
		],
		"id": 137,
		"short_title": null,
		"later": [517]
	},
	{
		"signatur": "fra_035",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Je te salue Virigile",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [189],
		"publisher": "Gallimard",
		"images": [
			{
				"id": "fra_035"
			}
		],
		"id": 138,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_059",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ev\u00e9nements",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [190, 191, 192, 193, 194, 195, 196],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_059"
			}
		],
		"id": 139,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_061",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La Soci\u00e9t\u00e9 de chasse",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [197],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_061"
			}
		],
		"id": 140,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_071",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Simplement compliqu\u00e9",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [198],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_071"
			}
		],
		"id": 141,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Minetti. Un retrat de l'artista vell",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [199],
		"publisher": "Institut del teatre de la disputaci\u00f3 de Bareclona",
		"images": [
			{
				"id": "kat_006"
			}
		],
		"id": 142,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_040",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Minetti. Een portret van de kunstenaar als oude man",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [200],
		"publisher": "Perdu",
		"images": [],
		"id": 143,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_042",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ritter, Dene, Voss",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [201],
		"publisher": "Het Nationale Toneel",
		"images": [
			{
				"id": "nld_042"
			}
		],
		"id": 144,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "O N\u00e1ufrago",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [202],
		"publisher": "Rel\u00f3gio d'\u00c1gua",
		"images": [
			{
				"id": "por_003"
			}
		],
		"id": 145,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0420\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [203],
		"publisher": "Raduga",
		"publication_details": "\u041f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, S. 439-528",
		"images": [
			{
				"id": "rus_010"
			}
		],
		"id": 146,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ave Virgilio",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [204],
		"publisher": "Ediciones Pen\u00ednsula / Edicions",
		"publication_details": "62",
		"images": [
			{
				"id": "spa_002"
			}
		],
		"id": 147,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El sobrino de Wittgenstein. Una amistad",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [205],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_029"
			}
		],
		"id": 148,
		"short_title": null,
		"later": [390, 749]
	},
	{
		"signatur": "spa_034",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Tala",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [206],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_034"
			}
		],
		"id": 149,
		"short_title": null,
		"later": [445, 577, 710]
	},
	{
		"signatur": "swe_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgensteins brorson. En v\u00e4nskap",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [207],
		"publisher": "Norstedts",
		"images": [
			{
				"id": "swe_007"
			}
		],
		"id": 150,
		"short_title": null,
		"later": [689]
	},
	{
		"signatur": "swe_031",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Andh\u00e4mtningen. Ett avg\u00f6rande",
		"year": 1988,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [208],
		"publisher": "Alba",
		"images": [
			{
				"id": "swe_031"
			}
		],
		"id": 151,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_015",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [67],
		"title": "Concrete",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [78],
		"publisher": "Quartet Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_015"
			}
		],
		"id": 152,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Old Masters. A Comedy",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [209],
		"publisher": "Quartet Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_020"
			}
		],
		"id": 153,
		"short_title": null,
		"later": [237, 639, 930]
	},
	{
		"signatur": "eng_041",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [114],
		"title": "Woodcutters",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [130],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_041"
			}
		],
		"id": 154,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_048",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgenstein's Nephew",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [210],
		"publisher": "Knopf / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_048"
			}
		],
		"id": 155,
		"short_title": null,
		"later": [181, 611, 724, 892]
	},
	{
		"signatur": "fra_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Perturbation",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [211],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_007"
			}
		],
		"id": 156,
		"short_title": null,
		"later": [456]
	},
	{
		"signatur": "fra_056",
		"erstpublikation": true,
		"title": "D\u00e9jeuner chez Wittgenstein",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [212],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_056"
			}
		],
		"id": 157,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_058",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Emmanuel Kant",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [213],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_058"
			}
		],
		"id": 158,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u039f \u03b1\u03bd\u03b9\u03c8\u03b9\u03cc\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u0392\u03b9\u03c4\u03b3\u03ba\u03b5\u03bd\u03c3\u03c4\u03ac\u03b9\u03bd. \u039c\u03b9\u03b1 \u03c6\u03b9\u03bb\u03af\u03b1",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [214],
		"publisher": "Hestias",
		"images": [
			{
				"id": "gri_013"
			}
		],
		"id": 159,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_034",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0397 \u0391\u039d\u0391\u03a3\u0391",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [215],
		"publisher": "Tram",
		"publication_details": "3 / 9-10, S. 40-45",
		"images": [
			{
				"id": "gri_034"
			}
		],
		"id": 160,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Heldenplatz",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [216],
		"publisher": "Nagyvil\u00e1g",
		"publication_details": "8, S. 1182-1210",
		"images": [
			{
				"id": "hun_003"
			},
			{
				"id": "hun_003a"
			}
		],
		"id": 161,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Conversazioni di Thomas Bernhard. A cura di Kurt Hofmann",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [217],
		"publisher": "Ugo Guanda",
		"images": [
			{
				"id": "ita_018"
			}
		],
		"id": 162,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_037",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Amras",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [218],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_037"
			}
		],
		"id": 163,
		"short_title": null,
		"later": [522, 897]
	},
	{
		"signatur": "ita_046",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Eventi",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [219, 220],
		"publisher": "SE",
		"images": [
			{
				"id": "ita_046"
			}
		],
		"id": 164,
		"short_title": null,
		"later": [415]
	},
	{
		"signatur": "ita_056",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Il nipote di Wittgenstein. Un' amicizia",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [221],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_056"
			}
		],
		"id": 165,
		"short_title": null,
		"later": [969]
	},
	{
		"signatur": "ita_073",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Il respiro. Una decisione",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [222],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_073"
			}
		],
		"id": 166,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Trasbals",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [223],
		"publisher": "Edicions B",
		"images": [
			{
				"id": "kat_014"
			}
		],
		"id": 167,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_027",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La for\u00e7a del costum",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [224],
		"publisher": "\u200eEdicions Tres i Quatre",
		"images": [
			{
				"id": "kat_027"
			}
		],
		"id": 168,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgensteins nev\u00f8. Et vennskap",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [225],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_001"
			}
		],
		"id": 169,
		"short_title": null,
		"later": [740]
	},
	{
		"signatur": "slw_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Vzrok. Nakazovanje",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [226],
		"publisher": "Mohorjeva",
		"images": [
			{
				"id": "slw_015"
			}
		],
		"id": 170,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_026",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Komedijant",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [227],
		"publisher": "Primorsko dramsko gledalis\u030cc\u030ce",
		"images": [],
		"id": 171,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Je komedija? Je tragedija?",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [228],
		"publisher": "Srce in oko",
		"publication_details": "7, S. 440-442",
		"images": [],
		"id": 172,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_018",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [20],
		"title": "Trastorno",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [20],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_018"
			}
		],
		"id": 173,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_023",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [98],
		"title": "El malogrado",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [112],
		"publisher": "C\u00edrculo de Lectores",
		"images": [
			{
				"id": "spa_023"
			}
		],
		"id": 174,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_031",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Hormig\u00f3n",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [229],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_031"
			}
		],
		"id": 175,
		"short_title": null,
		"later": [709, 776, 920]
	},
	{
		"signatur": "spa_055",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Los comebarato",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [230],
		"publisher": "C\u00e1tedra",
		"images": [
			{
				"id": "spa_055"
			}
		],
		"id": 176,
		"short_title": null,
		"later": [711]
	},
	{
		"signatur": "swe_032",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kylan: En isolering",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [231],
		"publisher": "Alba",
		"images": [
			{
				"id": "swe_032"
			}
		],
		"id": 177,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgenstein'\u0131n Ye\u011feni. Bir Dostluk",
		"year": 1989,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [232],
		"publisher": "Metis",
		"images": [
			{
				"id": "tur_001"
			}
		],
		"id": 178,
		"short_title": null,
		"later": [541]
	},
	{
		"signatur": "slw_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Klet. Odtegnitev",
		"year": 1989,
		"year_display": "1989/99",
		"language": "sl",
		"contains": [233],
		"publisher": "Mohorjeva",
		"images": [
			{
				"id": "slw_016"
			}
		],
		"id": 179,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_026",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [21],
		"title": "Correction",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [21],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_026"
			}
		],
		"id": 180,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_049",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [155],
		"title": "Wittgenstein's Nephew",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [210],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_049"
			}
		],
		"id": 181,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_053",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The Cheap-Eaters",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [234],
		"publisher": "Quartet Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_053"
			}
		],
		"id": 182,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_064",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Histrionics. Three Plays",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [235, 236, 237],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_064"
			}
		],
		"id": 183,
		"short_title": null,
		"later": [210]
	},
	{
		"signatur": "fra_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Extinction. Un effondrement",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [238],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_003"
			}
		],
		"id": 184,
		"short_title": null,
		"later": [374, 613]
	},
	{
		"signatur": "fra_036",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Entretiens avec Thomas Bernhard. Je n'insulte vraiment personne",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [239],
		"publisher": "Gallimard (Le table rond)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_036"
			}
		],
		"id": 185,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_050",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'origine - La cave - Le souffle - Le froid - Un enfant",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [33, 59, 60, 80, 81],
		"publisher": "Gallimard (Biblos)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_050"
			}
		],
		"id": 186,
		"short_title": null,
		"later": [568]
	},
	{
		"signatur": "fra_064",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Le R\u00e9formateur",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [240],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_064"
			}
		],
		"id": 187,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_070",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Place des h\u00e9ros",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [241],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_070"
			}
		],
		"id": 188,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgenstein unoka\u00f6ccse",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [242],
		"publisher": "Magvet\u0151",
		"images": [
			{
				"id": "hun_008"
			}
		],
		"id": 189,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Claus Peymann compra un paio di pantaloni e viene a mangiare con me e altri Dramoletti",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [243, 244, 245, 246, 247, 248, 249],
		"publisher": "Ubulibri",
		"images": [
			{
				"id": "ita_002"
			}
		],
		"id": 190,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "In alto. Tentativo di salvezza, nonsenso",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [250],
		"publisher": "Ugo Guanda",
		"images": [
			{
				"id": "ita_014"
			}
		],
		"id": 191,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_043",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Cemento",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [251],
		"publisher": "SE",
		"images": [
			{
				"id": "ita_043"
			}
		],
		"id": 192,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_061",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A colpi d'ascia. Una irritazione",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [252],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_061"
			}
		],
		"id": 193,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u30f4\u30a3\u30c8\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u7525",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [253],
		"publisher": "Ongaku no Tomosha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_002"
			}
		],
		"id": 194,
		"short_title": null,
		"later": [899]
	},
	{
		"signatur": "kat_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A les altures. Intent de salvaci\u00f3, bestieses",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [254],
		"publisher": "Edicions de la Magrana",
		"images": [
			{
				"id": "kat_009"
			}
		],
		"id": 195,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_025",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'origen. Una insinuacio",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [255],
		"publisher": "Edhasa",
		"images": [
			{
				"id": "kat_025"
			}
		],
		"id": 196,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Muizen, ratten en dagloners",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [256],
		"publisher": "de Prom",
		"images": [
			{
				"id": "nld_012"
			}
		],
		"id": 197,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Tr\u00e6r som faller. En opphisselse",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [257],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_005"
			}
		],
		"id": 198,
		"short_title": null,
		"later": [417, 740]
	},
	{
		"signatur": "pol_050",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Komediant",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [258],
		"publisher": "Dialog",
		"publication_details": "2, S. 25-95",
		"images": [
			{
				"id": "pol_050"
			}
		],
		"id": 199,
		"short_title": null,
		"later": [498, 983]
	},
	{
		"signatur": "por_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Bet\u00e3o",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [259],
		"publisher": "Edi\u00e7\u00f5es",
		"publication_details": "70",
		"images": [
			{
				"id": "por_001"
			}
		],
		"id": 200,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Perturba\u00e7\u00e3o",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [260],
		"publisher": "Rel\u00f3gio d'\u00c1gua",
		"images": [
			{
				"id": "por_005"
			}
		],
		"id": 201,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Minetti. No Alvo",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [261, 262],
		"publisher": "Cotovia",
		"images": [
			{
				"id": "por_015"
			}
		],
		"id": 202,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slk_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "R\u00fabanie lesa. Rozhor\u010denie",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "sk",
		"contains": [263],
		"publisher": "Slovensk\u00fd spisovatel'",
		"images": [
			{
				"id": "slk_002"
			}
		],
		"id": 203,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Maestros antiguos. Comedia",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [264],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_012"
			}
		],
		"id": 204,
		"short_title": null,
		"later": [388, 474, 803]
	},
	{
		"signatur": "spa_065",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [131],
		"title": "Teatro",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [175, 176, 177],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_065"
			}
		],
		"id": 205,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_033",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ett barn",
		"year": 1990,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [265],
		"publisher": "Alba",
		"images": [
			{
				"id": "swe_033"
			}
		],
		"id": 206,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00c1rvores abatidas. Uma provoca\u00e7\u00e3o",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [266],
		"publisher": "Rocco",
		"images": [
			{
				"id": "bra_014"
			}
		],
		"id": 207,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_032",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The Loser",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [267],
		"publisher": "Knopf / RH (US)",
		"images": [
			{
				"id": "eng_032"
			}
		],
		"id": 208,
		"short_title": null,
		"later": [238, 261, 315, 547, 723, 890]
	},
	{
		"signatur": "eng_058",
		"erstpublikation": true,
		"title": "On the Mountain. Rescue attempt, nonsense",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [268],
		"publisher": "The Marlboro Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_058"
			}
		],
		"id": 209,
		"short_title": null,
		"later": [262]
	},
	{
		"signatur": "eng_065",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [183],
		"title": "Histrionics. Three Plays",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [235, 236, 237],
		"publisher": "Quartet Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_065"
			}
		],
		"id": 210,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_069",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Yes",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [269],
		"publisher": "Quartet Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_069"
			}
		],
		"id": 211,
		"short_title": null,
		"later": [239]
	},
	{
		"signatur": "eng_092",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The Italian",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [270],
		"publisher": "Ariadne Press",
		"publication_details": "Relationships. An Anthology of Contemporary Austrian Prose, S. 67-75",
		"images": [
			{
				"id": "eng_092"
			}
		],
		"id": 212,
		"short_title": null,
		"later": [485]
	},
	{
		"signatur": "fra_026",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [85],
		"title": "Le neveu de Wittgenstein. Un amiti\u00e9",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [101],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_026"
			}
		],
		"id": 213,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_032",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Dans le hauteurs. Tentative de sauventage, non-sens",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [271],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_032"
			}
		],
		"id": 214,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_057",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Dramuscules",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [272, 194, 273, 274, 275, 276, 277, 278, 279],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_057"
			}
		],
		"id": 215,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u03a1\u03af\u03c4\u03c4\u03b5\u03c1, \u039d\u03c4\u03ad\u03bd\u03b5, \u03a6\u03bf\u03c2",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [280, 214, 281, 282, 283, 284],
		"publisher": "I Nea Skini",
		"images": [
			{
				"id": "gri_007"
			}
		],
		"id": 216,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05db\u05d5\u05d7\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d4\u05e8\u05d2\u05dc",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [285],
		"publisher": "Beit Zvi",
		"images": [
			{
				"id": "heb_002"
			}
		],
		"id": 217,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05d1\u05d8\u05d5\u05df",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [286],
		"publisher": "Kibutz Poalim",
		"images": [
			{
				"id": "heb_003"
			}
		],
		"id": 218,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ave Virgilio",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [287],
		"publisher": "Ugo Guanda",
		"images": [
			{
				"id": "ita_009"
			}
		],
		"id": 219,
		"short_title": null,
		"later": [845]
	},
	{
		"signatur": "ita_023",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Teatro III. L'apparenza inganna. Ritter, Dene, Voss. Semplicemente complicato",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [288, 289, 290],
		"publisher": "Ubulibri",
		"images": [
			{
				"id": "ita_023"
			}
		],
		"id": 220,
		"short_title": null,
		"later": [820]
	},
	{
		"signatur": "ita_035",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [74],
		"title": "La fornace",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [86],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_035"
			}
		],
		"id": 221,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_074",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Il freddo. Una segragazione",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [291],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_074"
			}
		],
		"id": 222,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_083",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [35],
		"title": "Perturbamento",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [37],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_083"
			}
		],
		"id": 223,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ud63c\ub780. \ud55c\uc544\uc774",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [292, 293],
		"publisher": "Bumwoosa",
		"images": [],
		"id": 224,
		"short_title": null,
		"later": [362]
	},
	{
		"signatur": "nld_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Het jachtgezelschap",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [294],
		"publisher": "International Theatre & Film Books",
		"images": [
			{
				"id": "nld_005"
			}
		],
		"id": 225,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Oude meesters",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [295],
		"publisher": "Uitgeverij De Arbeiderspers",
		"images": [
			{
				"id": "nld_009"
			}
		],
		"id": 226,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Op de hoogte. Reddingspoging, onzin",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [296],
		"publisher": "de Prom",
		"images": [
			{
				"id": "nld_011"
			}
		],
		"id": 227,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Vertellingen",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [297, 298, 299, 300, 301, 302, 303, 304, 305, 306, 307, 308],
		"publisher": "Bert Bakker",
		"images": [
			{
				"id": "nld_015"
			}
		],
		"id": 228,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_039",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Heldenplatz",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [309],
		"publisher": "International Theatre & Film Books",
		"images": [
			{
				"id": "nld_039"
			}
		],
		"id": 229,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Gamle mestere. Komedie",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [310],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_002"
			}
		],
		"id": 230,
		"short_title": null,
		"later": [740]
	},
	{
		"signatur": "pol_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Bratanek Wittgensteina. Przyja\u017a\u0144",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [311],
		"publisher": "Literatura na \u015awiecie: \u00bbThomas Bernhard\u00ab",
		"publication_details": "6/239, S. 21-115",
		"images": [
			{
				"id": "pol_012"
			},
			{
				"id": "pol_012a"
			}
		],
		"id": 231,
		"short_title": null,
		"later": [343, 912]
	},
	{
		"signatur": "por_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A For\u00e7a do H\u00e1bito. Simplesmente Complicado",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [312, 313],
		"publisher": "Cotovia",
		"images": [
			{
				"id": "por_016"
			}
		],
		"id": 232,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_086",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [20],
		"title": "Trastorno",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [20],
		"publisher": "Alfaguara (Mexico)",
		"images": [
			{
				"id": "spa_086"
			}
		],
		"id": 233,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Helt enkelt komplicerat och andra texter",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [314, 315, 316],
		"publisher": "Norstedts",
		"images": [
			{
				"id": "swe_006"
			}
		],
		"id": 234,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ukr_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0422\u0440\u0438 \u0434\u043d\u0456",
		"year": 1991,
		"year_display": null,
		"language": "uk",
		"contains": [317],
		"publisher": "Vsesvit",
		"publication_details": "4/748, S. 174-178",
		"images": [
			{
				"id": "ukr_005"
			},
			{
				"id": "ukr_005a"
			}
		],
		"id": 235,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "O sobrinho de Wittgenstein. Uma amizade",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [318],
		"publisher": "Rocco",
		"images": [
			{
				"id": "bra_012"
			}
		],
		"id": 236,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_021",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [153],
		"title": "Old Masters. A Comedy",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [209],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_021"
			}
		],
		"id": 237,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_033",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [208],
		"title": "The Loser",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [267],
		"publisher": "Quartet Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_033"
			}
		],
		"id": 238,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_070",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [211],
		"title": "Yes",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [269],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_070"
			}
		],
		"id": 239,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_063",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Le Pr\u00e9sident",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [319],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_063"
			}
		],
		"id": 240,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u03a7\u0391\u0399\u03a1\u0395 \u0392\u0399\u03a1\u0393\u0399\u039b\u0399\u0395",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [284],
		"publisher": "Diagonios",
		"images": [
			{
				"id": "gri_001"
			}
		],
		"id": 241,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_030",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u03a4\u03bf \u03b1\u03c3\u03b2\u03b5\u03c3\u03c4\u03bf\u03ba\u03ac\u03bc\u03b9\u03bd\u03bf",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [320],
		"publisher": "Kanaki",
		"images": [
			{
				"id": "gri_030"
			}
		],
		"id": 242,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_036",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0397 \u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03b7 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c3\u03c5\u03bd\u03ae\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [321],
		"publisher": "Teatro Tis Anoxis",
		"images": [
			{
				"id": "gri_036"
			}
		],
		"id": 243,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A menthetetlen",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [322],
		"publisher": "Eur\u00f3pa",
		"images": [
			{
				"id": "hun_009"
			}
		],
		"id": 244,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_030",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Egy gyerek megindul",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [323],
		"publisher": "Ab Ovo",
		"images": [
			{
				"id": "hun_030"
			}
		],
		"id": 245,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Piazza degli eroi",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [324],
		"publisher": "Garzanti",
		"images": [
			{
				"id": "ita_004"
			}
		],
		"id": 246,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_058",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Antichi maestri. Commedia",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [325],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_058"
			}
		],
		"id": 247,
		"short_title": null,
		"later": [898]
	},
	{
		"signatur": "ita_070",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [47],
		"title": "L'origine. Un accenno",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [54],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_070"
			}
		],
		"id": 248,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u7834\u6ec5\u8005 \u30b0\u30ec\u30f3\u30fb\u30b0\u30fc\u30eb\u30c9\u3092\u898b\u3064\u3081\u3066",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [326],
		"publisher": "Ongaku no Tomosha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_001"
			}
		],
		"id": 249,
		"short_title": null,
		"later": [899]
	},
	{
		"signatur": "kat_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El malaguanyat",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [327],
		"publisher": "Edicions Proa",
		"images": [
			{
				"id": "kat_016"
			}
		],
		"id": 250,
		"short_title": null,
		"later": [304]
	},
	{
		"signatur": "nld_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "De neef van Wittgenstein. Een vriendschap",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [328],
		"publisher": "de Prom",
		"images": [
			{
				"id": "nld_010"
			}
		],
		"id": 251,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Utslettelse. En oppl\u00f8sning",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [329],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_007"
			}
		],
		"id": 252,
		"short_title": null,
		"later": [530]
	},
	{
		"signatur": "rus_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0422\u0440\u0430\u0433\u0435\u0434\u0438\u044f? \u0418\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f?",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [330],
		"publisher": "University of St. Petersburg",
		"publication_details": "\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0432 \u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430",
		"images": [
			{
				"id": "rus_015"
			}
		],
		"id": 253,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Dih. Odlo\u010ditev",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [331],
		"publisher": "Mohorjeva",
		"images": [
			{
				"id": "slw_017"
			}
		],
		"id": 254,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_008",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [65],
		"title": "Correcci\u00f3n",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [76],
		"publisher": "Debate",
		"images": [
			{
				"id": "spa_008"
			}
		],
		"id": 255,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_044",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Extinci\u00f3n. Un desmoronamiento",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [332],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_044"
			}
		],
		"id": 256,
		"short_title": null,
		"later": [776, 921]
	},
	{
		"signatur": "spa_047",
		"erstpublikation": true,
		"title": "En las alturas. Tentativa de salvamento, absurdo",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [333],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_047"
			}
		],
		"id": 257,
		"short_title": null,
		"later": [853]
	},
	{
		"signatur": "tur_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Odun Kesmek. Bir \u00d6fke",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [334],
		"publisher": "Simavi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_003"
			}
		],
		"id": 258,
		"short_title": null,
		"later": [394, 693]
	},
	{
		"signatur": "tur_042",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Tiyatrocu",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [335],
		"publisher": "\u0130leri Kitabevi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_042"
			}
		],
		"id": 259,
		"short_title": null,
		"later": [395]
	},
	{
		"signatur": "tur_043",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kahramanlar Alan\u0131",
		"year": 1992,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [336],
		"publisher": "Can",
		"images": [
			{
				"id": "tur_043"
			}
		],
		"id": 260,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_035",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [208],
		"title": "The Loser",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [267],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_035"
			}
		],
		"id": 261,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_059",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [209],
		"title": "On the Mountain",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [268],
		"publisher": "Quartet Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_059"
			}
		],
		"id": 262,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_097",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [135],
		"title": "Cutting Timber. An Irritation",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [186],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_097"
			}
		],
		"id": 263,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_031",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [108],
		"title": "Le naufrag\u00e9",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [118],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_031"
			}
		],
		"id": 264,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_037",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Entretiens avec Krista Fleischmann",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [337],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_037"
			}
		],
		"id": 265,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_088",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Anthologie bilingue de la po\u00e9sie allemande",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [338, 339, 340],
		"publisher": "\u00c9ditions Gallimard (Biblioth\u00e8que de la Pl\u00e9iade)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_088"
			}
		],
		"id": 266,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05e8\u05d9\u05d8\u05e8, \u05d3\u05d9\u05d9\u05e0\u05d4, \u05e4\u05d5\u05e1",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [341],
		"publisher": "Beit Zvi",
		"images": [
			{
				"id": "heb_015"
			}
		],
		"id": 267,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_026",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Egy okkal t\u00f6bb. K\u00f6zel\u00edt\u00e9si k\u00eds\u00e9rlet",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [342],
		"publisher": "Ab Ovo",
		"images": [
			{
				"id": "hun_026"
			}
		],
		"id": 268,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_036",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ungenach",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [343],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_036"
			}
		],
		"id": 269,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ubc8c\ubaa9\uafbc",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [344],
		"publisher": "Hyeondaemihaksa",
		"images": [
			{
				"id": "kor_020"
			}
		],
		"id": 270,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Se\u010dnja. Razburjenje",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [345],
		"publisher": "Zalo\u017eba",
		"images": [
			{
				"id": "slw_001"
			}
		],
		"id": 271,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_050",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El carpintero y otros relatos",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [346, 347, 348, 349, 350, 351, 352, 353, 354],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_050"
			}
		],
		"id": 272,
		"short_title": null,
		"later": [626, 854]
	},
	{
		"signatur": "swe_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Utpl\u00e5ning. Ett s\u00f6nderfall",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [355],
		"publisher": "Norstedts",
		"images": [
			{
				"id": "swe_004"
			}
		],
		"id": 273,
		"short_title": null,
		"later": [805]
	},
	{
		"signatur": "tur_050",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Neden. Bir De\u011fini",
		"year": 1993,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [356],
		"publisher": "Mitos",
		"images": [
			{
				"id": "tur_050"
			}
		],
		"id": 274,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sta\u0159\u00ed mist\u0159i. Komedie",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [357],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_005"
			}
		],
		"id": 275,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_010",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [83],
		"title": "Gathering Evidence. A Memoir",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [95, 96, 97, 98, 99],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_010"
			}
		],
		"id": 276,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_048",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [71],
		"title": "Un enfant",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [81],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_048"
			}
		],
		"id": 277,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_068",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ma\u00eetre. La journ\u00e9e d'un po\u00e8te allemand vers 1980",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [358],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_068"
			}
		],
		"id": 278,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u03a0\u03b1\u03bb\u03b9\u03bf\u03af \u03b4\u03ac\u03c3\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03b9. \u039a\u03c9\u03bc\u03c9\u03b4\u03af\u03b1",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [359],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_016"
			}
		],
		"id": 279,
		"short_title": null,
		"later": [865]
	},
	{
		"signatur": "hun_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Irt\u00e1s. Indulatm\u0171",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [360],
		"publisher": "Ferenczy",
		"images": [
			{
				"id": "hun_010"
			}
		],
		"id": 280,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_025",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A t\u00fal\u00e9l\u0151 f\u00f6ljegyz\u00e9se",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [361, 362],
		"publisher": "\u00daj Mand\u00e1tum",
		"images": [
			{
				"id": "hun_025"
			}
		],
		"id": 281,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_027",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Egy h\u00e1traarc. (A pince)",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [363],
		"publisher": "Ab Ovo",
		"images": [
			{
				"id": "hun_027"
			}
		],
		"id": 282,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_072",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [75],
		"title": "La cantina. Una via di scampo",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [87],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_072"
			}
		],
		"id": 283,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_075",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Un bambino",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [364],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_075"
			}
		],
		"id": 284,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A la meta",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [365],
		"publisher": "Institut del teatre de la disputaci\u00f3 de Bareclona",
		"images": [
			{
				"id": "kat_012"
			}
		],
		"id": 285,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_038",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Elisabeth II",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [366],
		"publisher": "International Theatre & Film Books",
		"images": [
			{
				"id": "nld_038"
			}
		],
		"id": 286,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Havaristen",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [367],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_009"
			}
		],
		"id": 287,
		"short_title": null,
		"later": [740]
	},
	{
		"signatur": "nor_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Bitterhetens ild",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [368],
		"publisher": "J. W. Cappelens",
		"images": [
			{
				"id": "nor_020"
			},
			{
				"id": "nor_020a"
			}
		],
		"id": 288,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Izbris. Razpad",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [369],
		"publisher": "Obzorja",
		"images": [
			{
				"id": "slw_014"
			}
		],
		"id": 289,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Hlad. Izolacija",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [370],
		"publisher": "Mohorjeva",
		"images": [
			{
				"id": "slw_018"
			}
		],
		"id": 290,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Pred upokojitvijo",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [371, 372],
		"publisher": "MGL Drama Lubljana",
		"publication_details": "S. 5-8 / 27-84",
		"images": [
			{
				"id": "slw_022"
			}
		],
		"id": 291,
		"short_title": null,
		"later": [802]
	},
	{
		"signatur": "tur_052",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mahzen. Bir Vazge\u00e7i\u015f",
		"year": 1994,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [373],
		"publisher": "Mitos",
		"images": [
			{
				"id": "tur_052"
			}
		],
		"id": 292,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgensteins nev\u00f8. Et venskab",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [374],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "dan_014"
			}
		],
		"id": 293,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Extinction",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [375],
		"publisher": "Knopf (US) / Quartet Books (UK)",
		"images": [
			{
				"id": "eng_001"
			},
			{
				"id": "eng_001a"
			},
			{
				"id": "eng_002a"
			}
		],
		"id": 294,
		"short_title": null,
		"later": [314, 316, 670, 721, 888]
	},
	{
		"signatur": "eng_081",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The Voice Impersonator",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [376],
		"publisher": "William Drenttel",
		"images": [
			{
				"id": "eng_081"
			}
		],
		"id": 295,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_026",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0391\u03c5\u03c4\u03bf\u03b2\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [377, 378, 379, 380, 381],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_026"
			}
		],
		"id": 296,
		"short_title": null,
		"later": [894]
	},
	{
		"signatur": "gri_037",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u03a3\u03c4\u03bf\u03bd \u03c0\u03c1\u03bf\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [382],
		"publisher": "\u039a\u0398\u0392\u0395",
		"images": [
			{
				"id": "gri_037"
			}
		],
		"id": 297,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Beton",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [383],
		"publisher": "Ferenczy",
		"images": [
			{
				"id": "hun_011"
			}
		],
		"id": 298,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Nagy leveg\u0151. (Egy d\u00f6nt\u00e9s)",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [384],
		"publisher": "Ab Ovo",
		"images": [
			{
				"id": "hun_028"
			}
		],
		"id": 299,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Elk\u00fcl\u00f6n\u00edt\u00e9s. (A hideg)",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [385],
		"publisher": "Ab Ovo",
		"images": [
			{
				"id": "hun_029"
			}
		],
		"id": 300,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_030",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Correzione",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [386],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_030"
			}
		],
		"id": 301,
		"short_title": null,
		"later": [733]
	},
	{
		"signatur": "ita_055",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [35],
		"title": "Perturbamento",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [37],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_055"
			}
		],
		"id": 302,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Nou salms. In hora mortis",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [387, 388],
		"publisher": "Eumo Editorial / Caf\u00e8 Central",
		"images": [
			{
				"id": "kat_005"
			}
		],
		"id": 303,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_017",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [250],
		"title": "El malaguanyat",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [327],
		"publisher": "Edicions Proa",
		"images": [
			{
				"id": "kat_017"
			}
		],
		"id": 304,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\uc601\uc6c5\uad11\uc7a5",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [389],
		"publisher": "Yejin",
		"images": [],
		"id": 305,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_026",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Et barn",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [390],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_026"
			}
		],
		"id": 306,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Himmlers f\u00f8dselsdag. En komedie om den tyske sjel",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [391],
		"publisher": "Rogaland Theater",
		"images": [],
		"id": 307,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Immanuel Kant",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [392],
		"publisher": "Dialog",
		"publication_details": "11, S.38-97",
		"images": [
			{
				"id": "pol_022"
			}
		],
		"id": 308,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u044b\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430. \u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f",
		"year": 1995,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [393],
		"publisher": "Medium",
		"publication_details": "\u0410\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b 5, S. 5-208",
		"images": [
			{
				"id": "rus_001"
			}
		],
		"id": 309,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_036",
		"erstpublikation": true,
		"title": "D\u00fcnya D\u00fczelticisi",
		"year": 1995,
		"year_display": "1995?",
		"language": "tr",
		"contains": [394],
		"publisher": "Fen-Edebiyat Fak\u00fcltesi / Edebiyat Kesimi / Alman Dili ve Edebiyat\u0131 B\u00f6l\u00f6m\u00fc",
		"images": [
			{
				"id": "tur_036"
			}
		],
		"id": 310,
		"short_title": null,
		"later": [580]
	},
	{
		"signatur": "bra_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "O n\u00e1ufrago",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [395],
		"publisher": "Companhia das Letras",
		"images": [
			{
				"id": "bra_004"
			}
		],
		"id": 311,
		"short_title": null,
		"later": [543]
	},
	{
		"signatur": "cze_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgenstein\u016fv synovec. O jednom p\u0159\u00e1telstv\u00ed",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [396],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_008"
			}
		],
		"id": 312,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_048",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Z rozhovor\u016f s Thomasem Bernhardem",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [397],
		"publisher": "Sv\u011bt a divadlo",
		"publication_details": "1, S. 118-128",
		"images": [
			{
				"id": "cze_048"
			}
		],
		"id": 313,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_003",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [294],
		"title": "Extinction",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [375],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_003"
			}
		],
		"id": 314,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_034",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [208],
		"title": "The Loser",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [267],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_034"
			}
		],
		"id": 315,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_098",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [294],
		"title": "Extinction",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [375],
		"publisher": "Penguin RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_098"
			}
		],
		"id": 316,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_040",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [32],
		"title": "L'origine. Simple indication",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [33],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_040"
			}
		],
		"id": 317,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_072",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Une f\u00eate pour Boris",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [398],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_072"
			}
		],
		"id": 318,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_003",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [123],
		"title": "\u039c\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc\u03bd",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [161],
		"publisher": "Hestias",
		"images": [
			{
				"id": "gri_003"
			}
		],
		"id": 319,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u039e\u03cd\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7. \u0388\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b5\u03b8\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [399],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_020"
			}
		],
		"id": 320,
		"short_title": null,
		"later": [867]
	},
	{
		"signatur": "heb_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05d0\u05d7\u05d9\u05d9\u05e0\u05d5 \u05e9\u05dc \u05d5\u05d9\u05d8\u05d2\u05e0\u05e9\u05d8\u05d9\u05d9\u05df. \u05e1\u05d9\u05e4\u05d5\u05e8\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d9\u05d3\u05d9\u05d3\u05d5\u05ea",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [400],
		"publisher": "Am Oved",
		"images": [
			{
				"id": "heb_001"
			}
		],
		"id": 321,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Korrekt\u00fara",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [401],
		"publisher": "Ferenczy",
		"images": [
			{
				"id": "hun_012"
			}
		],
		"id": 322,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_048",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Estinzione. Uno sfacelo",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [402],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_048"
			}
		],
		"id": 323,
		"short_title": null,
		"later": [324, 937]
	},
	{
		"signatur": "ita_049",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [323],
		"title": "Estinzione. Uno sfacelo",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [402],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_049"
			}
		],
		"id": 324,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00c5rsaken. En antydning",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [403],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_022"
			}
		],
		"id": 325,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_023",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kjelleren. En unndragelse",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [404],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_023"
			}
		],
		"id": 326,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "urd_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u06a9\u0646\u06a9\u0631\u06cc\u0679",
		"year": 1996,
		"year_display": null,
		"language": "ur",
		"contains": [405],
		"publisher": "Austrian Embassy Lahore",
		"images": [
			{
				"id": "urd_001"
			}
		],
		"id": 327,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_044",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Obrys jednoho \u017eivota",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [406, 407, 77, 408, 409],
		"publisher": "Mlad\u00e1 Fronta",
		"images": [
			{
				"id": "cze_044"
			}
		],
		"id": 328,
		"short_title": null,
		"later": [585]
	},
	{
		"signatur": "eng_082",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The Voice Imitator",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [410],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_082"
			}
		],
		"id": 329,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_015",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [115],
		"title": "Des arbres \u00e0 abattre. Une irritation",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [131],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_015"
			}
		],
		"id": 330,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_024",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [26],
		"title": "Oui",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [26],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_024"
			}
		],
		"id": 331,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_029",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [31],
		"title": "L'imitateur (choix) / Der Stimmenimitator (Auswahl)",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [32],
		"publisher": "Gallimard (Folio bilingue)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_029"
			}
		],
		"id": 332,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_081",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [26],
		"title": "Oui",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [26],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_081"
			}
		],
		"id": 333,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "In hora mortis",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [411],
		"publisher": "Jelenkor",
		"images": [
			{
				"id": "hun_014"
			}
		],
		"id": 334,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_085",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Cemento",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [251],
		"publisher": "SE",
		"images": [
			{
				"id": "ita_085"
			}
		],
		"id": 335,
		"short_title": null,
		"later": [490]
	},
	{
		"signatur": "kor_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ube44\ud2b8\uac90\uc288\ud0c0\uc778\uc758 \uc870\uce74. \uc5b4\ub5a4 \uc6b0\uc815",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [412],
		"publisher": "Hyeonamsa",
		"images": [
			{
				"id": "kor_003"
			}
		],
		"id": 336,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\uc61b \uac70\uc7a5\ub4e4. \ud76c\uadf9",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [413],
		"publisher": "Hyeonamsa",
		"images": [
			{
				"id": "kor_006"
			}
		],
		"id": 337,
		"short_title": null,
		"later": [768]
	},
	{
		"signatur": "nld_035",
		"erstpublikation": true,
		"title": "In een tapijt van water",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [414, 415, 416, 417, 418],
		"publisher": "Atlas",
		"images": [
			{
				"id": "nld_035"
			},
			{
				"id": "nld_035a"
			},
			{
				"id": "nld_035b"
			}
		],
		"id": 338,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ritter, Dene, Voss",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [419],
		"publisher": "Samlaget",
		"images": [
			{
				"id": "nor_021"
			}
		],
		"id": 339,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_024",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Pusten. En avgj\u00f8relse",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [420],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_024"
			}
		],
		"id": 340,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_025",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kulden. En isolasjon",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [421],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_025"
			}
		],
		"id": 341,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u062c\u0634\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0628\u0648\u0631\u06cc\u0633",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [422],
		"publisher": "Tajrobeh",
		"images": [
			{
				"id": "per_017"
			}
		],
		"id": 342,
		"short_title": null,
		"later": [945]
	},
	{
		"signatur": "pol_013",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [231],
		"title": "Bratanek Wittgensteina. Przyja\u017a\u0144",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [311],
		"publisher": "Oficyna Literacka",
		"images": [
			{
				"id": "pol_013"
			}
		],
		"id": 343,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Trzy dni",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [423],
		"publisher": "Literatura na \u015awiecie: \u00bbAustriacy Hrabal\u00ab",
		"publication_details": "1-2/306-307",
		"images": [
			{
				"id": "pol_028"
			}
		],
		"id": 344,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u042f\u0443\u0440\u0435\u0433\u0433",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [424],
		"publisher": "Neva",
		"publication_details": "6",
		"images": [
			{
				"id": "rus_016"
			}
		],
		"id": 345,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_051",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Acontecimientos y relatos",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [425, 426, 427, 428, 429, 430, 431],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_051"
			}
		],
		"id": 346,
		"short_title": null,
		"later": [626]
	},
	{
		"signatur": "spa_089",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [98],
		"title": "El malogrado",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [112],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_089"
			}
		],
		"id": 347,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_054",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Soluk. Bir Karar",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [432],
		"publisher": "Mitos",
		"images": [
			{
				"id": "tur_054"
			}
		],
		"id": 348,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_056",
		"erstpublikation": true,
		"title": "So\u011fukluk. Bir D\u0131\u015flanma",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [433],
		"publisher": "Mitos",
		"images": [
			{
				"id": "tur_056"
			}
		],
		"id": 349,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_058",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Bir \u00c7ocuk",
		"year": 1997,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [434],
		"publisher": "Mitos",
		"images": [
			{
				"id": "tur_058"
			}
		],
		"id": 350,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041d\u0430 \u0437\u0435\u043c\u044f\u0442\u0430 \u0438 \u0432 \u0430\u0434\u0430",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [435],
		"publisher": "Poesie",
		"images": [
			{
				"id": "bul_020"
			}
		],
		"id": 351,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Korektura",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [436],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_013"
			}
		],
		"id": 352,
		"short_title": null,
		"later": [605, 610]
	},
	{
		"signatur": "cze_036",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ritter, Dene, Voss. Jednodu\u0161e komplikovan\u011b. Al\u017eb\u011bta II",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [437, 438, 439],
		"publisher": "Pallata",
		"images": [
			{
				"id": "cze_036"
			}
		],
		"id": 353,
		"short_title": null,
		"later": [885]
	},
	{
		"signatur": "cze_038",
		"erstpublikation": true,
		"title": "hry I",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [440, 441, 442, 443, 444],
		"publisher": "N\u00e1rodn\u00ed divadlo",
		"images": [
			{
				"id": "cze_038"
			}
		],
		"id": 354,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_074",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Claus Peymann and Hermann Beil on Sulzwiese",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [445],
		"publisher": "Conjunctions",
		"publication_details": "31, S. 232-250",
		"images": [
			{
				"id": "eng_074"
			},
			{
				"id": "eng_074a"
			}
		],
		"id": 355,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u039f\u03b9 \u03c6\u03c4\u03b7\u03bd\u03bf\u03c6\u03b1\u03b3\u03ac\u03b4\u03b5\u03c2",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [446],
		"publisher": "Nisides",
		"images": [
			{
				"id": "gri_006"
			}
		],
		"id": 356,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0394\u03b9\u03cc\u03c1\u03b8\u03c9\u03c3\u03b7",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [447],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_022"
			}
		],
		"id": 357,
		"short_title": null,
		"later": [868]
	},
	{
		"signatur": "gri_024",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u039f \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c5\u03c7\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [448],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_024"
			}
		],
		"id": 358,
		"short_title": null,
		"later": [869]
	},
	{
		"signatur": "hun_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "R\u00e9gi mesterek. Kom\u00e9dia",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [449],
		"publisher": "Palatinus",
		"images": [
			{
				"id": "hun_013"
			}
		],
		"id": 359,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A sz\u00ednh\u00e1zcsin\u00e1l\u00f3",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [450, 451, 452, 453, 216],
		"publisher": "Palatinus",
		"images": [
			{
				"id": "hun_021"
			}
		],
		"id": 360,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\uc9c0\ud558\uc2e4. \ud558\ub098\uc758 \ud0c8\ucd9c",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [454],
		"publisher": "Bumwoosa",
		"images": [
			{
				"id": "kor_015"
			}
		],
		"id": 361,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_017",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [224],
		"title": "\ud55c \uc544\uc774",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [293],
		"publisher": "Bumwoosa",
		"images": [
			{
				"id": "kor_017"
			}
		],
		"id": 362,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kro_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Imitator glasova",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [455],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_006"
			}
		],
		"id": 363,
		"short_title": null,
		"later": [466]
	},
	{
		"signatur": "pol_038",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Autobiografie",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [456, 66, 67, 169, 457],
		"publisher": "Wydawnictwo Literackie",
		"images": [
			{
				"id": "pol_038"
			}
		],
		"id": 364,
		"short_title": null,
		"later": [683, 914]
	},
	{
		"signatur": "spa_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "In hora mortis. Bajo el hierro de la luna",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [458, 459],
		"publisher": "DVD ediciones",
		"images": [
			{
				"id": "spa_003"
			}
		],
		"id": 365,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_073",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Heldenplatz (Plaza de los H\u00e9roes)",
		"year": 1998,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [460],
		"publisher": "Hiru Teatro",
		"images": [
			{
				"id": "spa_073"
			}
		],
		"id": 366,
		"short_title": null,
		"later": [834]
	},
	{
		"signatur": "bra_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Perturba\u00e7\u00e3o",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [461],
		"publisher": "Rocco",
		"images": [
			{
				"id": "bra_003"
			}
		],
		"id": 367,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Claus Peymann opou\u0161t\u00ed Bochum a jde jako \u0159editel Burgtheatru do V\u00eddn\u011b",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [462],
		"publisher": "Sv\u011bt a divadlo",
		"publication_details": "2, S. 108-113",
		"images": [
			{
				"id": "cze_001"
			},
			{
				"id": "cze_001a"
			}
		],
		"id": 368,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Vyhlazen\u00ed. Rozpad",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [463],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_003"
			}
		],
		"id": 369,
		"short_title": null,
		"later": [757]
	},
	{
		"signatur": "cze_032",
		"erstpublikation": true,
		"title": "M\u00fdcen\u00ed. Roz\u010dilen\u00ed",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [464],
		"publisher": "Mlad\u00e1 Fronta",
		"images": [
			{
				"id": "cze_032"
			}
		],
		"id": 370,
		"short_title": null,
		"later": [609, 610]
	},
	{
		"signatur": "cze_039",
		"erstpublikation": true,
		"title": "hry II",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [465, 466, 467, 468, 469],
		"publisher": "N\u00e1rodn\u00ed divadlo",
		"images": [
			{
				"id": "cze_039"
			}
		],
		"id": 371,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_066",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Heldenplatz",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [470],
		"publisher": "Conjunctions",
		"publication_details": "33, S. 307-408",
		"images": [
			{
				"id": "eng_066"
			}
		],
		"id": 372,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_077",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Walking",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [471],
		"publisher": "Conjunctions",
		"publication_details": "32, S. 7-66",
		"images": [
			{
				"id": "eng_077"
			},
			{
				"id": "eng_077a"
			}
		],
		"id": 373,
		"short_title": null,
		"later": [782]
	},
	{
		"signatur": "fra_005",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [184],
		"title": "Extinction. Un effondrement",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [238],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_005"
			}
		],
		"id": 374,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_066",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Les C\u00e9l\u00e8bres. \u00c9lisabeth II",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [472, 473],
		"publisher": "L'Arche",
		"images": [
			{
				"id": "fra_066"
			}
		],
		"id": 375,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_038",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u03a0\u03c1\u03b9\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03b1\u03c0\u03bf\u03c7\u03ce\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7. \u039c\u03b9\u03b1 \u03ba\u03c9\u03bc\u03c9\u03b4\u03af\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03b3\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae\u03c2 \u03c8\u03c5\u03c7\u03ae\u03c2",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [474],
		"publisher": "Theatrik\u00ed Etair\u00eda Pr\u00e1xi",
		"images": [
			{
				"id": "gri_038"
			},
			{
				"id": "gri_038a"
			}
		],
		"id": 376,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05d4\u05dc\u05d3\u05e0\u05e4\u05dc\u05d0\u05e5. \u05e9\u05e0\u05d9 \u05de\u05d7\u05d6\u05d5\u05ea",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [475, 476],
		"publisher": "Schocken",
		"images": [
			{
				"id": "heb_004"
			}
		],
		"id": 377,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05de\u05d7\u05d9\u05e7\u05d4. \u05d4\u05ea\u05e4\u05d5\u05e8\u05e8\u05d5\u05ea",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [477],
		"publisher": "Schocken",
		"images": [
			{
				"id": "heb_005"
			}
		],
		"id": 378,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05d9\u05dc\u05d3",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [478],
		"publisher": "Ha-Me\u2019orer",
		"images": [
			{
				"id": "heb_006"
			}
		],
		"id": 379,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_025",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Teatro IV. L'ignorante e il folle. Immanuel Kant. Prima della pensione",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [479, 480, 481],
		"publisher": "Ubulibri",
		"images": [
			{
				"id": "ita_025"
			}
		],
		"id": 380,
		"short_title": null,
		"later": [870]
	},
	{
		"signatur": "ita_053",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [87],
		"title": "Il soccombente",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [103],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_053"
			}
		],
		"id": 381,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_081",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Goethe \"muore\"",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [482],
		"publisher": "Almanacchi nuovi",
		"publication_details": "1, S. 116-128",
		"images": [
			{
				"id": "ita_081"
			}
		],
		"id": 382,
		"short_title": null,
		"later": [523]
	},
	{
		"signatur": "kor_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ud638\ud761",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [483],
		"publisher": "Bumwoosa",
		"images": [
			{
				"id": "kor_016"
			}
		],
		"id": 383,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ubcf4\ub9ac\uc2a4\ub97c \uc704\ud55c \ud30c\ud2f0",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [484],
		"publisher": "Sungkyunkwan University Press",
		"images": [
			{
				"id": "kor_018"
			}
		],
		"id": 384,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "lit_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Grimzd\u0117jas",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "lt",
		"contains": [485],
		"publisher": "Alma Littera",
		"images": [
			{
				"id": "lit_001"
			}
		],
		"id": 385,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0412\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0431\u043c\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b. St\u00fccke",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [486, 487, 488, 489, 490, 491, 492, 493, 494],
		"publisher": "Ad Marginem",
		"images": [
			{
				"id": "rus_003"
			}
		],
		"id": 386,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Otrok",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [495],
		"publisher": "Mohorjeva",
		"images": [
			{
				"id": "slw_019"
			}
		],
		"id": 387,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_013",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [204],
		"title": "Maestros antiguos. Comedia",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [264],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_013"
			}
		],
		"id": 388,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_019",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [20],
		"title": "Trastorno",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [20],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_019"
			}
		],
		"id": 389,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_030",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [148],
		"title": "El sobrino de Wittgenstein. Una amistad",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [205],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_030"
			}
		],
		"id": 390,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_062",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [80],
		"title": "El imititador de voces",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [92],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_062"
			}
		],
		"id": 391,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_085",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Almuerzo en casa de Ludwig W.",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [496],
		"publisher": "Adriana Hidalogo",
		"images": [
			{
				"id": "spa_085"
			}
		],
		"id": 392,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_092",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Thomas Bernhard: Dos Cuentos",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [497, 498],
		"publisher": "Cronica dominical",
		"publication_details": "3/129, 20.06.1999",
		"images": [],
		"id": 393,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_004",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [258],
		"title": "Odun Kesmek. Bir \u00d6fke",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [334],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_004"
			}
		],
		"id": 394,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_041",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [259],
		"title": "Tiyatrocu",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [335],
		"publisher": "Mitos Boyut",
		"images": [
			{
				"id": "tur_041"
			}
		],
		"id": 395,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ukr_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0456 \u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0440\u0438. \u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0456\u044f. \u0415\u043b\u0456\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 II. \u041a\u0430\u0442\u043c\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0456\u0457",
		"year": 1999,
		"year_display": null,
		"language": "uk",
		"contains": [499, 500],
		"publisher": "Lileja-NV",
		"images": [
			{
				"id": "ukr_001"
			},
			{
				"id": "ukr_001b"
			}
		],
		"id": 396,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Extin\u00e7\u00e3o. Uma derrocada",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [501],
		"publisher": "Companhia das Letras",
		"images": [
			{
				"id": "bra_001"
			}
		],
		"id": 397,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "T\u0159i novely",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [502, 503, 504],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_020"
			}
		],
		"id": 398,
		"short_title": null,
		"later": [583]
	},
	{
		"signatur": "eng_071",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Minetti",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [505],
		"publisher": "Theater",
		"publication_details": "30/1, S. 57-87",
		"images": [
			{
				"id": "eng_071"
			},
			{
				"id": "eng_071a"
			}
		],
		"id": 399,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "geo_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "MISSING publication title of geo_008",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "ka",
		"contains": [506],
		"publisher": "???",
		"images": [
			{
				"id": "geo_008"
			}
		],
		"id": 400,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u039f \u039c\u03af\u03bc\u03bf\u03c2 \u03c4\u03c9\u03bd \u03c6\u03c9\u03bd\u03ce\u03bd. 104 \u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b5\u03c2",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [507],
		"publisher": "Agra",
		"images": [
			{
				"id": "gri_014"
			}
		],
		"id": 401,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_060",
		"erstpublikation": true,
		"title": "I mangia a poco",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [508],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_060"
			}
		],
		"id": 402,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_024",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u7167\u3089\u3057\u51fa\u3055\u308c\u305f\u6226\u5f8c\u30c9\u30a4\u30c4 \u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30d2\u30ca\u30fc\u8cde\u8a18\u5ff5\u8b1b\u6f14\u96c6  1951-1999",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [509],
		"publisher": "JInshuin",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_024"
			}
		],
		"id": 403,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Pla\u00e7a dels Herois",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [510],
		"publisher": "Edicions Proa",
		"images": [
			{
				"id": "kat_008"
			}
		],
		"id": 404,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "O sobrinho de Wittgenstein. Uma amizade",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [511],
		"publisher": "Ass\u00edrio & Alvim",
		"images": [
			{
				"id": "por_007"
			}
		],
		"id": 405,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Na terra e no inferno",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [512],
		"publisher": "Ass\u00edrio & Alvim",
		"images": [
			{
				"id": "por_011"
			}
		],
		"id": 406,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0421\u0442\u0443\u0436\u0430",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [513],
		"publisher": "Symposium",
		"images": [
			{
				"id": "rus_002"
			}
		],
		"id": 407,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_071",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ante la jubilaci\u00f3n (Comedia del alma alemana). Minetti. Ritter, Dene, Voss",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [514, 515, 516],
		"publisher": "Hiru Teatro",
		"images": [
			{
				"id": "spa_071"
			}
		],
		"id": 408,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Bitik Adam",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [517],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_007"
			}
		],
		"id": 409,
		"short_title": null,
		"later": [713, 950]
	},
	{
		"signatur": "tur_044",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Thomas Bernhard\u2019la Konu\u015fmalar",
		"year": 2000,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [518],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_044"
			}
		],
		"id": 410,
		"short_title": null,
		"later": [714]
	},
	{
		"signatur": "cze_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Claus Peymann si kupuje kalhoty a jdese mnou na ob\u011bd",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [519],
		"publisher": "Sv\u011bt a divadlo",
		"publication_details": "5, S. 122-130",
		"images": [
			{
				"id": "cze_002"
			},
			{
				"id": "cze_002a"
			}
		],
		"id": 411,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Beton",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [520],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_010"
			}
		],
		"id": 412,
		"short_title": null,
		"later": [481]
	},
	{
		"signatur": "cze_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Soumrak du\u0161\u00ed",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [521, 522, 523],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_012"
			},
			{
				"id": "cze_012a"
			},
			{
				"id": "cze_012b"
			},
			{
				"id": "cze_012c"
			}
		],
		"id": 413,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_037",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Portr\u00e9t um\u011blce jako star\u00e9ho mu\u017ee. Minetti",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [440],
		"publisher": "N\u00e1rodn\u00ed divadlo",
		"images": [
			{
				"id": "cze_037"
			}
		],
		"id": 414,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_047",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [164],
		"title": "Eventi",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [219, 220],
		"publisher": "SE",
		"images": [
			{
				"id": "ita_047"
			}
		],
		"id": 415,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_086",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Montaigne. Un racconto",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [524],
		"publisher": "Nuova corrente",
		"publication_details": "127, S. 7-17",
		"images": [
			{
				"id": "ita_086"
			}
		],
		"id": 416,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_006",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [198],
		"title": "Tr\u00e6r som faller. En opphisselse",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [257],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_006"
			}
		],
		"id": 417,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Teatermakeren. Ganske enkelt komplisiert",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [525, 526],
		"publisher": "Bokvennen",
		"images": [
			{
				"id": "nor_014"
			}
		],
		"id": 418,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u06cc\u0627\u0626\u0648\u0631\u0650\u06af",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [527],
		"publisher": "Tajrobeh",
		"publication_details": "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0647\u200c \u0646\u0627\u0645\u0631\u0626\u06cc: \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0647\u200c \u06f4\u06f5 \u062f\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u06a9\u0648\u062a\u0627\u0647 \u0627\u0632 \u06f2\u06f6 \u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u0647\u200c \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc\u200c\u0632\u0628\u0627\u0646",
		"images": [
			{
				"id": "per_004"
			}
		],
		"id": 419,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Beton",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [528],
		"publisher": "Oficyna Wydawnictwo ATUT",
		"images": [
			{
				"id": "pol_018"
			}
		],
		"id": 420,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_023",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [39],
		"title": "Dramaty 1. \u015awi\u0119to borysa. Immanuel Kant. Przed odej\u015bciem w stan spoczynku. Naprawiacz \u015bwiata",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [529, 392, 530, 41],
		"publisher": "Wydawnictwo Literackie",
		"images": [
			{
				"id": "pol_023"
			}
		],
		"short_title": "Dramaty 1",
		"id": 421,
		"later": [947]
	},
	{
		"signatur": "ser_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Stari majstori. Komedija",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [531],
		"publisher": "Stylos",
		"images": [
			{
				"id": "ser_004"
			}
		],
		"id": 422,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ritter, Dene, Voss",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [532],
		"publisher": "SNG Drama Ljubljana",
		"images": [],
		"id": 423,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Monologi z Mallorce. Thomas Bernhard o sebi",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [533],
		"publisher": "SNG Drama Lubljana",
		"publication_details": "S. 9-14",
		"images": [],
		"id": 424,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_067",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El reformador des mundo. Simplemente complicado. Las aspariencias enga\u00f1an",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [534, 535, 536],
		"publisher": "Hiru Teatro",
		"images": [
			{
				"id": "spa_067"
			}
		],
		"id": 425,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_070",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Una fiesta para Boris. En la meta. El teatrero",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [537, 538, 539],
		"publisher": "Hiru Teatro",
		"images": [
			{
				"id": "spa_070"
			}
		],
		"id": 426,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_082",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El Italiano",
		"year": 2001,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [540, 541],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_082"
			}
		],
		"id": 427,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0421\u0442\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435 \u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438. \u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [542],
		"publisher": "KX",
		"images": [
			{
				"id": "bul_007"
			}
		],
		"id": 428,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u044a\u0442 \u043d\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0433\u0435\u043d\u0449\u0430\u0439\u043d. \u0415\u0434\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u0441\u0442\u0432\u043e",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [543],
		"publisher": "Atlantis KL",
		"images": [
			{
				"id": "bul_009"
			}
		],
		"id": 429,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Dramolette von Thomas Bernhard. \u0415\u0434\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u043d\u0438\u043f\u0438\u0435\u0441\u0438 o\u0442 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [544, 545, 546, 547],
		"publisher": "Antos",
		"images": [
			{
				"id": "bul_016"
			}
		],
		"id": 430,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Imit\u00e1tor hlas\u016f",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [548],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_022"
			}
		],
		"id": 431,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_023",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ztroskotanec",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [549],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_023"
			}
		],
		"id": 432,
		"short_title": null,
		"later": [606, 610]
	},
	{
		"signatur": "fra_084",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [122],
		"title": "Thomas Bernhard",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [153, 550, 551, 552, 553, 554],
		"publisher": "Minerve",
		"images": [
			{
				"id": "fra_084"
			}
		],
		"id": 433,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05d4\u05de\u05e8\u05ea\u05e3. \u05d4\u05d9\u05de\u05dc\u05d8\u05d5\u05ea",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [555],
		"publisher": "Ha-Me\u2019orer",
		"images": [
			{
				"id": "heb_007"
			}
		],
		"id": 434,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05d4\u05e1\u05d9\u05d1\u05d4. \u05e8\u05de\u05d6",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [556],
		"publisher": "Ha-Me\u2019orer",
		"images": [
			{
				"id": "heb_008"
			}
		],
		"id": 435,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_040",
		"erstpublikation": true,
		"title": "In hora mortis",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [557],
		"publisher": "SE",
		"images": [
			{
				"id": "ita_040"
			}
		],
		"id": 436,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El comediant",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [558],
		"publisher": "Edicions",
		"publication_details": "62",
		"images": [
			{
				"id": "kat_015"
			}
		],
		"id": 437,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ud63c\ub780",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [559],
		"publisher": "Bumwoosa",
		"images": [
			{
				"id": "kor_002"
			}
		],
		"id": 438,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_002",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [49],
		"title": "Vorst",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [55],
		"publisher": "Atlas",
		"images": [
			{
				"id": "nld_002"
			}
		],
		"id": 439,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Amras",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [560],
		"publisher": "Bokvennen",
		"images": [
			{
				"id": "nor_015"
			}
		],
		"id": 440,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Przegrany",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [561],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_010"
			}
		],
		"id": 441,
		"short_title": null,
		"later": [911]
	},
	{
		"signatur": "pol_027",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Na polowaniu. Portret artysty z czas\u00f3w staro\u015bci. Si\u0142a przyzwycajenia",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [562, 563, 564],
		"publisher": "Ksi\u0119garnia Akademicka",
		"images": [
			{
				"id": "pol_027"
			}
		],
		"id": 442,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rum_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "In hora mortis. Ciclu de poeme",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "ro",
		"contains": [565],
		"publisher": "Editura C\u00e3l\u00e3uza",
		"images": [
			{
				"id": "rum_004"
			}
		],
		"id": 443,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rum_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Simplu complicat",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "ro",
		"contains": [566],
		"publisher": "Editura C\u00e3l\u00e3uza",
		"images": [
			{
				"id": "rum_005"
			}
		],
		"id": 444,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_035",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [149],
		"title": "Tala",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [206],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_035"
			}
		],
		"id": 445,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Eski Ustalar",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [567],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_006"
			}
		],
		"id": 446,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_035",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Olaylar",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [568],
		"publisher": "Babil Yay\u0131nlar\u0131",
		"images": [
			{
				"id": "tur_035"
			}
		],
		"id": 447,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ukr_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0406\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u0457\u043b \u041a\u0430\u043d\u0442 \u0442\u0430 \u0456\u043d\u0448\u0456 \u043f\u2019\u0454\u0441\u0438",
		"year": 2002,
		"year_display": null,
		"language": "uk",
		"contains": [569, 570, 571, 572],
		"publisher": "Lileja-NV",
		"images": [
			{
				"id": "ukr_002"
			}
		],
		"id": 448,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044a\u0442. \u041f\u0438\u0435\u0441\u0438",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [573, 574, 575, 576],
		"publisher": "Pygmalion",
		"images": [
			{
				"id": "bul_003"
			}
		],
		"id": 449,
		"short_title": null,
		"later": [630, 631]
	},
	{
		"signatur": "bul_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041a\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0435\u0446\u044a\u0442",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [577],
		"publisher": "Atlantis KL",
		"images": [
			{
				"id": "bul_010"
			}
		],
		"id": 450,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_025",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Je to komedie? Je to trag\u00e9die? Pov\u00eddky",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [578, 579, 580, 581, 582, 583, 584, 585, 586, 587, 588, 589, 590],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_025"
			}
		],
		"id": 451,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_011",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [83],
		"title": "Gathering Evidence. A Memoir",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [95, 96, 97, 98, 99],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_011"
			}
		],
		"id": 452,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_027",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [21],
		"title": "Correction",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [21],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_027"
			}
		],
		"id": 453,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_076",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Three Novellas",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [591, 592, 471],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_076"
			}
		],
		"id": 454,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_042",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [54],
		"title": "La cave. Un retrait",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [59],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_042"
			}
		],
		"id": 455,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_079",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [156],
		"title": "Perturbation",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [211],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_079"
			}
		],
		"id": 456,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "geo_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u10e1\u10d0\u10e0\u10d3\u10d0\u10e4\u10d8",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "ka",
		"contains": [593],
		"publisher": "Arili",
		"images": [
			{
				"id": "geo_003"
			}
		],
		"id": 457,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0391\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2. M\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [594],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_018"
			}
		],
		"id": 458,
		"short_title": null,
		"later": [866]
	},
	{
		"signatur": "ita_005",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [87],
		"title": "Il soccombente",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [103],
		"publisher": "La Biblioteca di Repubblica",
		"images": [
			{
				"id": "ita_005"
			}
		],
		"id": 459,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_012",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [59],
		"title": "Ja",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [64],
		"publisher": "Ugo Guanda",
		"images": [
			{
				"id": "ita_012"
			}
		],
		"id": 460,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_041",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Thomas Bernhard: Un incontro. Conversazioni con Krista Fleischmann",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [595],
		"publisher": "SE",
		"images": [
			{
				"id": "ita_041"
			}
		],
		"id": 461,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\uc2b5\uad00\uc758 \ud798. \uc601\uc6c5\uad11\uc7a5",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [596, 597],
		"publisher": "Mokwon University Press",
		"images": [
			{
				"id": "kor_010"
			}
		],
		"id": 462,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\uc6d0\uc778",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [598],
		"publisher": "Bumwoosa",
		"images": [
			{
				"id": "kor_014"
			}
		],
		"id": 463,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kro_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgensteinov ne\u0107ak. Jedno prijateljstvo",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [599],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_001"
			}
		],
		"id": 464,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kro_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Trg heroja",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [600, 601, 602, 603],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_004"
			}
		],
		"id": 465,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kro_005",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [363],
		"title": "Imitator glasova",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [455],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_005"
			}
		],
		"id": 466,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "G\u00e5",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [604],
		"publisher": "Spartacus",
		"images": [
			{
				"id": "nor_012"
			}
		],
		"id": 467,
		"short_title": null,
		"later": [907]
	},
	{
		"signatur": "nor_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Billigspiserne",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [605],
		"publisher": "Bokvennen",
		"images": [
			{
				"id": "nor_016"
			}
		],
		"id": 468,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ja",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [606],
		"publisher": "Bokvennen",
		"images": [
			{
				"id": "nor_018"
			}
		],
		"id": 469,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ved m\u00e5let",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [607],
		"publisher": "Samlaget",
		"images": [
			{
				"id": "nor_028"
			}
		],
		"id": 470,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Antigos mestres. Com\u00e9dia",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [608],
		"publisher": "Ass\u00edrio & Alvim",
		"images": [
			{
				"id": "por_010"
			}
		],
		"id": 471,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0412\u0438\u0442\u0433\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [609],
		"publisher": "Inostranka Literatura",
		"publication_details": "2: \u00bb\u043d\u0435\u0438\u0441\u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f\u00ab",
		"images": [
			{
				"id": "rus_012"
			}
		],
		"id": 472,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Correcci\u00f3n",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [76],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_010"
			}
		],
		"id": 473,
		"short_title": null,
		"later": [773]
	},
	{
		"signatur": "spa_014",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [204],
		"title": "Maestros antiguos. Comedia",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [264],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_014"
			}
		],
		"id": 474,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_027",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Helada",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [113],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_027"
			}
		],
		"id": 475,
		"short_title": null,
		"later": [774]
	},
	{
		"signatur": "spa_039",
		"erstpublikation": true,
		"title": "La calera",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [91],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_039"
			}
		],
		"id": 476,
		"short_title": null,
		"later": [775]
	},
	{
		"signatur": "spa_066",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [131],
		"title": "El ignorante y el demente. La partida de caza. La fuerza del costumbre",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [175, 176, 177],
		"publisher": "Hiru Teatro",
		"images": [
			{
				"id": "spa_066"
			}
		],
		"id": 477,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_023",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ses Taklit\u00e7isi",
		"year": 2003,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [610],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_023"
			}
		],
		"id": 478,
		"short_title": null,
		"later": [1032]
	},
	{
		"signatur": "bul_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0412\u0438\u0434\u0438\u043c\u043e\u0442\u043e \u043c\u0430\u043c\u0438. \u041f\u0438\u0435\u0441\u0438",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [611, 612, 613, 614],
		"publisher": "Pygmalion",
		"images": [
			{
				"id": "bul_002"
			}
		],
		"id": 479,
		"short_title": null,
		"later": [630, 631]
	},
	{
		"signatur": "cze_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sta\u0159\u00ed mist\u0159i. Komedie",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [357],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_006"
			}
		],
		"id": 480,
		"short_title": null,
		"later": [810]
	},
	{
		"signatur": "cze_011",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [412],
		"title": "Beton",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [520],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_011"
			}
		],
		"id": 481,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ano",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [615],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_015"
			}
		],
		"id": 482,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Rozru\u0161en\u00ed",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [616],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_017"
			}
		],
		"id": 483,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_087",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Over All the Mountain Tops",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [617],
		"publisher": "Ariadne Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_087"
			}
		],
		"id": 484,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_093",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [212],
		"title": "Austrian Identities. Twentieth-Century Short Fiction",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [270, 618],
		"publisher": "Ariadne Press",
		"publication_details": "Austrian Identities. Twentieth-Century Short Fiction, S. 120-126 / 127-136",
		"images": [
			{
				"id": "eng_093"
			}
		],
		"id": 485,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_022",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [84],
		"title": "B\u00e9ton",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [100],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_022"
			}
		],
		"id": 486,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_007",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [23],
		"title": "A m\u00e9sz\u00e9get\u0151",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [23],
		"publisher": "Cartaphilus",
		"images": [
			{
				"id": "hun_007"
			}
		],
		"id": 487,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_017",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [34],
		"title": "L'Italiano",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [35],
		"publisher": "Ugo Guanda",
		"images": [
			{
				"id": "ita_017"
			}
		],
		"id": 488,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_027",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Teatro V. Il Presidente. Il teatrante. Elisabetta II",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [619, 620, 621],
		"publisher": "Ubulibri",
		"images": [
			{
				"id": "ita_027"
			}
		],
		"id": 489,
		"short_title": null,
		"later": [896]
	},
	{
		"signatur": "ita_044",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [335],
		"title": "Cemento",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [251],
		"publisher": "SE",
		"images": [
			{
				"id": "ita_044"
			}
		],
		"id": 490,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u6d88\u53bb (1)",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [622],
		"publisher": "Misuzu Shobo",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_006"
			}
		],
		"id": 491,
		"short_title": null,
		"later": [821]
	},
	{
		"signatur": "jpn_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u6d88\u53bb (2)",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [622],
		"publisher": "Misuzu Shobo",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_007"
			}
		],
		"id": 492,
		"short_title": null,
		"later": [821]
	},
	{
		"signatur": "jpn_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "DeLi. Deutsche Literatur 3: \u00bb\u7279\u96c6\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u00ab",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [623, 624],
		"publisher": "DeLi. Deutsche Literatur",
		"publication_details": "3, S. 9-33 / 46-118",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_022"
			}
		],
		"id": 493,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kro_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Podrum",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [625],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_011"
			}
		],
		"id": 494,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Forstyrrelse",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [626],
		"publisher": "Bokvennen",
		"images": [
			{
				"id": "nor_017"
			}
		],
		"id": 495,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0646\u0645\u0627\u06cc\u0634\u0646\u0627\u0645\u0647: \u0631\u0626\u06cc\u0633\u200c\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [627],
		"publisher": "Dagur",
		"images": [
			{
				"id": "per_006"
			}
		],
		"id": 496,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wymazywanie. Rozpad",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [628],
		"publisher": "Wydawnictwo W.A.B.",
		"images": [
			{
				"id": "pol_003"
			}
		],
		"id": 497,
		"short_title": null,
		"later": [982]
	},
	{
		"signatur": "pol_024",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [199],
		"title": "Dramaty 2. Na szczytach panuje cisza. Komediant. Rodze\u0144stwo. Plac Bohater\u00f3w",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [629, 258, 630, 631],
		"publisher": "Wydawnictwo Literackie",
		"images": [
			{
				"id": "pol_024"
			}
		],
		"id": 498,
		"short_title": null,
		"later": [983]
	},
	{
		"signatur": "pol_042",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Attach\u00e9 ambasady francuskiej. Dziennik wakacyjny, zako\u0144czenie",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [632],
		"publisher": "Odra",
		"publication_details": "7-8, S. 65-67",
		"images": [
			{
				"id": "pol_042"
			}
		],
		"id": 499,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Extin\u00e7\u00e3o. Uma derrocada",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [633],
		"publisher": "Ass\u00edrio & Alvim",
		"images": [
			{
				"id": "por_008"
			}
		],
		"id": 500,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "O fazedor de teatro",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [634],
		"publisher": "Ass\u00edrio & Alvim",
		"images": [
			{
				"id": "por_009"
			}
		],
		"id": 501,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rum_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Da",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "ro",
		"contains": [635],
		"publisher": "Editura Paralela",
		"publication_details": "45",
		"images": [
			{
				"id": "rum_007"
			}
		],
		"id": 502,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Izboljs\u030cevalec sveta",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [636],
		"publisher": "SNG Drama Lubljana",
		"images": [],
		"id": 503,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Na cilju",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [637],
		"publisher": "SNG Drama Lubljana",
		"images": [],
		"id": 504,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Underg\u00e5ngaren",
		"year": 2004,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [638],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_021"
			}
		],
		"id": 505,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ara_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0635\u062f\u0627\u0642\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0628\u0646 \u0634\u0642\u064a\u0642 \u0641\u064a\u062a\u063a\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "ar",
		"contains": [639],
		"publisher": "Al-Mada",
		"images": [
			{
				"id": "ara_001"
			}
		],
		"id": 506,
		"short_title": null,
		"later": [884]
	},
	{
		"signatur": "bul_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041f\u0440\u043e\u0447\u0443\u0442\u0438\u0442\u0435. \u041f\u0438\u0435\u0441\u0438",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [640, 641, 642, 643, 644],
		"publisher": "Pygmalion",
		"images": [
			{
				"id": "bul_001"
			}
		],
		"id": 507,
		"short_title": null,
		"later": [630, 631]
	},
	{
		"signatur": "cze_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgenstein\u016fv synovec. O jednom p\u0159\u00e1telstv\u00ed",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [396],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_009"
			}
		],
		"id": 508,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ch\u016fze",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [645],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_016"
			}
		],
		"id": 509,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "V\u00e1penka",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [646],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_019"
			}
		],
		"id": 510,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_047",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Od jedn\u00e9 katastrofy k dal\u0161\u00ed / U\u017e tady budu jen kr\u00e1tce",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [647, 648],
		"publisher": "Revolver Revue",
		"publication_details": "59, S. 181-188 / S. 231-238",
		"images": [
			{
				"id": "cze_047"
			}
		],
		"id": 511,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "G\u00e5ende",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [649],
		"publisher": "Basilisk",
		"images": [
			{
				"id": "dan_001"
			}
		],
		"id": 512,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_083",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Prosa",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [650],
		"publisher": "University of Sidney",
		"images": [
			{
				"id": "eng_083"
			}
		],
		"id": 513,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_086",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The World-Fixer",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [651],
		"publisher": "Ariadne Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_086"
			}
		],
		"id": 514,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Les Mange-pas-chere",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [652],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_008"
			}
		],
		"id": 515,
		"short_title": null,
		"later": [565, 568, 864]
	},
	{
		"signatur": "fra_012",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [18],
		"title": "Corrections",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [18],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_012"
			}
		],
		"id": 516,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_018",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [137],
		"title": "Ma\u00eetres anciens. Com\u00e9die",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [188],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_018"
			}
		],
		"id": 517,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_031",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u039f \u03ac\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a4\u03cc\u03bc\u03b1\u03c2 \u039c\u03c0\u03ad\u03c1\u03bd\u03c7\u03b1\u03c1\u03bd\u03c4",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [653, 654, 655],
		"publisher": "Narkissos",
		"images": [
			{
				"id": "gri_031"
			}
		],
		"id": 518,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kiolt\u00e1s. Boml\u00e1sreg\u00e9ny",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [656],
		"publisher": "Kalligram",
		"images": [
			{
				"id": "hun_016"
			}
		],
		"id": 519,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A Hold kardja alatt. \u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tt versek",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [657, 658, 659, 660, 661, 662],
		"publisher": "Napk\u00fat",
		"images": [
			{
				"id": "hun_020"
			},
			{
				"id": "hun_020a"
			}
		],
		"id": 520,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "isl_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Steinsteypa",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "is",
		"contains": [663],
		"publisher": "Bjartur",
		"images": [
			{
				"id": "isl_001"
			}
		],
		"id": 521,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_042",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [163],
		"title": "Amras",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [218],
		"publisher": "SE",
		"images": [
			{
				"id": "ita_042"
			}
		],
		"id": 522,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_079",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [6, 382],
		"title": "Thomas Bernhard una commedia una tragedia",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [664, 6, 482],
		"publisher": "Aut Aut",
		"publication_details": "325, S. 8-16 / S. 17-21 / S. 22-31",
		"images": [
			{
				"id": "ita_079"
			}
		],
		"id": 523,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u3075\u3061\u306a\u3057\u5e3d \u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u77ed\u7bc7\u96c6",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [665, 666, 667, 668, 669, 670, 671, 672, 673, 674, 675],
		"publisher": "Kashiwa Shobo",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_014"
			}
		],
		"id": 524,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kro_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Gubitnik",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [676],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_002"
			}
		],
		"id": 525,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kro_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Midland na Stilfsu. Da",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [677, 678, 679, 680],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_003"
			}
		],
		"id": 526,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kro_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Uzrok",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [681],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_009"
			}
		],
		"id": 527,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "lit_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Senieji meistrai",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "lt",
		"contains": [682],
		"publisher": "Pasvir\u0119s pasaulis",
		"images": [
			{
				"id": "lit_003"
			}
		],
		"id": 528,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_036",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [38],
		"title": "Voor het pensioen. Komedie van de Duitse ziel",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [40],
		"publisher": "International Theatre & Film Books",
		"images": [
			{
				"id": "nld_036"
			}
		],
		"id": 529,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_008",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [252],
		"title": "Utslettelse",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [329],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_008"
			}
		],
		"id": 530,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_027",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Nitten \u00e5r",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [403, 404, 420, 421, 390],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_027"
			}
		],
		"id": 531,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_031",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Dawni mistrzowie. Komedia",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [683],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_031"
			}
		],
		"id": 532,
		"short_title": null,
		"later": [655]
	},
	{
		"signatur": "pol_044",
		"erstpublikation": true,
		"title": "List do Erwina Axera",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [684],
		"publisher": "Notatnik Teatralny",
		"publication_details": "36-37, S. 209",
		"images": [
			{
				"id": "pol_044"
			}
		],
		"id": 533,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rum_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Vechi mae\u015ftri. Comedie",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "ro",
		"contains": [685],
		"publisher": "Editura Paralela",
		"publication_details": "45",
		"images": [
			{
				"id": "rum_003"
			}
		],
		"id": 534,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [686],
		"publisher": "\u041a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0432 & creativity",
		"images": [
			{
				"id": "rus_017"
			}
		],
		"id": 535,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Beton",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [687],
		"publisher": "Alexandria Press",
		"images": [
			{
				"id": "ser_009"
			}
		],
		"id": 536,
		"short_title": null,
		"later": [770]
	},
	{
		"signatur": "slk_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Pivnica",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "sk",
		"contains": [688],
		"publisher": "SSS",
		"images": [
			{
				"id": "slk_004"
			}
		],
		"id": 537,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_068",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Immanuel Kant y Comida alemana que include los dramolette: Un muerto. El mes de Mar\u00eda. Partido. Absoluci\u00f3n. Helados. Comida alemana. Todo o nada",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [689, 690, 691, 692, 693, 694, 695, 696],
		"publisher": "Hiru Teatro",
		"images": [
			{
				"id": "spa_068"
			}
		],
		"id": 538,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_069",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El presidente. Los famosos. La paz reina en las cumbres",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [697, 698, 699],
		"publisher": "Hiru Teatro",
		"images": [
			{
				"id": "spa_069"
			}
		],
		"id": 539,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_072",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Isabel II y Tres dramolette: Claus Peymann deja Bochum y se va a Viena de director del Burgtheater. Claus Peymann se compra unos pantalones y luego nos vamos a comer. Claus Peymann y Hermann Beil en la Sulzwiese",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [700, 701, 702, 703],
		"publisher": "Hiru Teatro",
		"images": [
			{
				"id": "spa_072"
			}
		],
		"short_title": "Isabel II y Tres dramolette",
		"id": 540
	},
	{
		"signatur": "tur_002",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [178],
		"title": "Wittgenstein'\u0131n Ye\u011feni. Bir Dostluk",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [232],
		"publisher": "Metis",
		"images": [
			{
				"id": "tur_002"
			}
		],
		"id": 541,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Yok Etme. Bir Par\u00e7alanma",
		"year": 2005,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [704],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_021"
			}
		],
		"id": 542,
		"short_title": null,
		"later": [835]
	},
	{
		"signatur": "bra_005",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [311],
		"title": "O n\u00e1ufrago",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [395],
		"publisher": "Companhia das Letras",
		"images": [
			{
				"id": "bra_005"
			}
		],
		"id": 543,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Origem",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [705],
		"publisher": "Companhia das Letras",
		"images": [
			{
				"id": "bra_006"
			}
		],
		"id": 544,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "chi_kurz_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Alte Meister und weitere drei Werke von Thomas Bernhard. \u5386\u4ee3\u5927\u5e08. \u4f2f\u6069\u54c8\u5fb7\u4f5c\u54c1\u9009",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "zh_hans",
		"contains": [706, 707, 708, 709],
		"publisher": "SDX Joint Publishing",
		"images": [
			{
				"id": "chi_kurz_004"
			}
		],
		"id": 545,
		"short_title": null,
		"later": [715]
	},
	{
		"signatur": "cze_027",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Konzumenti levn\u00fdch j\u00eddel",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [710],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_027"
			}
		],
		"id": 546,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_037",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [208],
		"title": "The Loser",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [267],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_037"
			}
		],
		"id": 547,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_045",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Frost",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [711],
		"publisher": "Knopf / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_045"
			}
		],
		"id": 548,
		"short_title": null,
		"later": [587]
	},
	{
		"signatur": "eng_057",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [4],
		"title": "Gargoyles",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [4],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_057"
			}
		],
		"id": 549,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_063",
		"erstpublikation": true,
		"title": "In Hora Mortis. Under the Iron of the Moon",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [712, 713],
		"publisher": "Princeton Universtiy Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_063"
			}
		],
		"id": 550,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u039f \u03b1\u03bd\u03b1\u03bc\u03bf\u03c1\u03c6\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c5",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [714],
		"publisher": "Etaireia Mnimi Theatrou",
		"images": [
			{
				"id": "gri_029"
			}
		],
		"id": 551,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05d4\u05d8\u05d5\u05d1\u05e2",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [715],
		"publisher": "Babel",
		"images": [
			{
				"id": "heb_009"
			}
		],
		"id": 552,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05d4\u05e0\u05e9\u05d9\u05de\u05d4. \u05d4\u05d7\u05dc\u05d8\u05d4",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [716],
		"publisher": "Dvir Gallery",
		"images": [
			{
				"id": "heb_010"
			}
		],
		"id": 553,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05d4\u05e7\u05d5\u05e8. \u05d1\u05d9\u05d3\u05d5\u05d3",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [717],
		"publisher": "Dvir Gallery",
		"images": [
			{
				"id": "heb_011"
			}
		],
		"id": 554,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_005",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [10],
		"title": "Fagy",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [10],
		"publisher": "Cartaphilus",
		"images": [
			{
				"id": "hun_005"
			}
		],
		"id": 555,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Megzavarod\u00e1s",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [718],
		"publisher": "Kalligram",
		"images": [
			{
				"id": "hun_015"
			}
		],
		"id": 556,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Em conversa com Thomas Bernhard",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [719],
		"publisher": "Ass\u00edrio & Alvim",
		"images": [
			{
				"id": "por_019"
			}
		],
		"id": 557,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0412\u0441\u0435 \u0432\u043e \u043c\u043d\u0435\u2026",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [720, 721, 722, 723, 203],
		"publisher": "Ivan Limbakh",
		"images": [
			{
				"id": "rus_006"
			}
		],
		"id": 558,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_024",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [98],
		"title": "El malogrado",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [112],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_024"
			}
		],
		"id": 559,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_075",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Conversaciones con Thomas Bernhard",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [724],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_075"
			}
		],
		"id": 560,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Don",
		"year": 2006,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [725],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_020"
			}
		],
		"id": 561,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0418\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435. \u0415\u0434\u043d\u043e \u0440\u0430\u0437\u043f\u0430\u0434\u0430\u043d\u0435",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [726],
		"publisher": "Atlantis KL",
		"images": [
			{
				"id": "bul_008"
			}
		],
		"id": 562,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mr\u00e1z",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [727],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_018"
			}
		],
		"id": 563,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Hakkuu. Muuan mielenkuohu",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [728],
		"publisher": "Teos",
		"images": [
			{
				"id": "fin_011"
			}
		],
		"id": 564,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_010",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [515],
		"title": "Les Mange-pas-chere",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [652],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_010"
			}
		],
		"id": 565,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_039",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [32],
		"title": "L'origine. Simple indication",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [33],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_039"
			}
		],
		"id": 566,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_044",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [55],
		"title": "Le souffle. Une d\u00e9cision",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [60],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_044"
			}
		],
		"id": 567,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_051",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [120, 186, 116, 26, 31, 515, 85, 110],
		"title": "R\u00e9cits (1971-1982)",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [151, 33, 59, 60, 80, 81, 145, 26, 32, 652, 101, 729],
		"publisher": "Gallimard (Quarto)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_051"
			}
		],
		"id": 568,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_031",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00d6n\u00e9letrajzi \u00edr\u00e1sok",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [730, 731, 732, 384, 385],
		"publisher": "Ab Ovo",
		"images": [
			{
				"id": "hun_031"
			}
		],
		"id": 569,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Tres dramolette de Thomas Bernhard",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [733, 734, 735],
		"publisher": "Arola Editors",
		"images": [
			{
				"id": "kat_010"
			}
		],
		"id": 570,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_004",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [93],
		"title": "Betong",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [108],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_004"
			}
		],
		"id": 571,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_049",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Czapka",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [736],
		"publisher": "Odra",
		"publication_details": "2",
		"images": [
			{
				"id": "pol_049"
			}
		],
		"id": 572,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Correc\u00e7\u00e3o",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [737],
		"publisher": "Fim de S\u00e9culo",
		"images": [
			{
				"id": "por_006"
			}
		],
		"id": 573,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Derrubar \u00e1rvores. Uma irrita\u00e7\u00e3o",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [738],
		"publisher": "Ass\u00edrio & Alvim",
		"images": [
			{
				"id": "por_012"
			}
		],
		"id": 574,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Stari mojstri. Komedija",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [739],
		"publisher": "Beletrina",
		"images": [
			{
				"id": "slw_003"
			}
		],
		"id": 575,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgensteinov ne\u010dak. Prijateljstvo",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [740],
		"publisher": "Mohorjeva",
		"images": [
			{
				"id": "slw_007"
			}
		],
		"id": 576,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_036",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [149],
		"title": "Tala",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [206],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_036"
			}
		],
		"id": 577,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Skogshuggning",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [741],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_012"
			}
		],
		"id": 578,
		"short_title": null,
		"later": [750]
	},
	{
		"signatur": "tur_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Beton",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [742],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_012"
			}
		],
		"id": 579,
		"short_title": null,
		"later": [1015]
	},
	{
		"signatur": "tur_037",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [310],
		"title": "D\u00fcnya D\u00fczelticisi",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [394],
		"publisher": "De Ki",
		"images": [
			{
				"id": "tur_037"
			}
		],
		"id": 580,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_038",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Immanuel Kant",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [743],
		"publisher": "De Ki",
		"images": [
			{
				"id": "tur_038"
			}
		],
		"id": 581,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_039",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ritter, Dene, Voss",
		"year": 2007,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [744],
		"publisher": "De Ki",
		"images": [
			{
				"id": "tur_039"
			}
		],
		"id": 582,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_021",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [398],
		"title": "Mou\u0161lov\u00e1n\u00ed a jin\u00e9 pr\u00f3zy",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [502, 503, 504],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_021"
			}
		],
		"id": 583,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_026",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Je to komedie? Je to trag\u00e9die? Pov\u00eddky",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [578, 579, 580, 581, 582, 583, 584, 585, 586, 587, 588, 589, 590],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_026"
			}
		],
		"id": 584,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_045",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [328],
		"title": "Obrys jednoho \u017eivota",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [406, 407, 77, 408, 409],
		"publisher": "Mlad\u00e1 Fronta",
		"images": [
			{
				"id": "cze_045"
			}
		],
		"id": 585,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Underg\u00e6ngeren",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [745],
		"publisher": "Basilisk",
		"images": [
			{
				"id": "dan_002"
			}
		],
		"id": 586,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_046",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [548],
		"title": "Frost",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [711],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_046"
			}
		],
		"id": 587,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_090",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Claus Peymann Buys Himself a Pair of Pants and Joins Me for Lunch",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [746],
		"publisher": "n+1",
		"publication_details": "7: \u00bbCorrection\u00ab, S. 107-126",
		"images": [
			{
				"id": "eng_090"
			}
		],
		"id": 588,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Betoni",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [747],
		"publisher": "Lurra Editions",
		"images": [
			{
				"id": "fin_001"
			}
		],
		"id": 589,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_078",
		"erstpublikation": true,
		"title": "LEXI/textes 12. IN\u00c9DITS et commentaire",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [748, 749],
		"publisher": "LEXI/textes",
		"publication_details": "12. IN\u00c9DITS et commentaires, S. 148 / S. 150-151",
		"images": [
			{
				"id": "fra_078"
			},
			{
				"id": "fra_078a"
			},
			{
				"id": "fra_080a"
			}
		],
		"id": 590,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "geo_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u10dd\u10e0\u10d8 \u10d0\u10e6\u10db\u10d6\u10e0\u10d3\u10d4\u10da\u10d8",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "ka",
		"contains": [750],
		"publisher": "Arili",
		"publication_details": "21.02.2008 (online under http://arilimag.ge/%e1%83%97%e1%83%9d%c2%ad%e1%83%9b%e1%83%90%e1%83%a1-%e1%83%91%e1%83%94%e1%83%a0%c2%ad%e1%83%9c%c2%ad%e1%83%b0%e1%83%90%e1%83%a0%c2%ad%e1%83%93%e1%83%98-2/)",
		"images": [],
		"id": 591,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "geo_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u10e5\u10e3\u00ad\u10d3\u10d8",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "ka",
		"contains": [751],
		"publisher": "Arili",
		"publication_details": "01.03.2008 (online under http://arilimag.ge/%e1%83%97%e1%83%9d%c2%ad%e1%83%9b%e1%83%90%e1%83%a1-%e1%83%91%e1%83%94%e1%83%a0%c2%ad%e1%83%9c%c2%ad%e1%83%b0%e1%83%90%e1%83%a0%c2%ad%e1%83%93%e1%83%98/)",
		"images": [],
		"id": 592,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_033",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [123],
		"title": "\u039c\u03c0\u03b5\u03c4\u03cc\u03bd",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [161],
		"publisher": "Hestias",
		"images": [
			{
				"id": "gri_033"
			}
		],
		"id": 593,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Az olasz f\u00e9rfi",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [752, 753, 754, 755],
		"publisher": "Kalligram",
		"images": [
			{
				"id": "hun_018"
			}
		],
		"id": 594,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_033",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [111],
		"title": "Gelo",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [127],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_033"
			}
		],
		"id": 595,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u30d8\u30eb\u30c7\u30f3\u30d7\u30e9\u30c3\u30c4",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [756],
		"publisher": "Ronsosha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_012"
			}
		],
		"id": 596,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u5ea7\u9577\u30d6\u30eb\u30b9\u30b3\u30f3",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [757],
		"publisher": "Ronsosha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_013"
			}
		],
		"id": 597,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_024",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'origen",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [758],
		"publisher": "Edicions del Salobre",
		"images": [
			{
				"id": "kat_024"
			}
		],
		"id": 598,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\uc18c\uba78",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [759],
		"publisher": "Hyeonamsa",
		"images": [
			{
				"id": "kor_011"
			}
		],
		"id": 599,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "O presidente",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [760],
		"publisher": "Livros de Areia",
		"images": [
			{
				"id": "por_020"
			}
		],
		"id": 600,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mo\u010d navade",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [761, 762, 763],
		"publisher": "SNG Drama Lubljana",
		"publication_details": "3, S. 17-68",
		"images": [
			{
				"id": "slw_011"
			}
		],
		"id": 601,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ukr_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041f\u043b\u043e\u0449\u0430 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0457\u0432",
		"year": 2008,
		"year_display": null,
		"language": "uk",
		"contains": [764],
		"publisher": "Klasyka",
		"images": [
			{
				"id": "ukr_003"
			}
		],
		"id": 602,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "baq_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Alferrikaldua",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "eu",
		"contains": [765],
		"publisher": "Alberdania & Elkar",
		"images": [
			{
				"id": "baq_001"
			}
		],
		"id": 603,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "O imitador de vozes",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [766],
		"publisher": "Companhia das Letras",
		"images": [
			{
				"id": "bra_008"
			}
		],
		"id": 604,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_014",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [352],
		"title": "Korektura",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [436],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_014"
			}
		],
		"id": 605,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_024",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [432],
		"title": "Ztroskotanec",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [549],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_024"
			}
		],
		"id": 606,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Moje ceny",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [767],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_029"
			}
		],
		"id": 607,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_030",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Na v\u00fd\u0161in\u00e1ch. Pokus o z\u00e1chranu, nesmysl",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [768],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_030"
			}
		],
		"id": 608,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_033",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [370],
		"title": "M\u00fdcen\u00ed. Roz\u010dilen\u00ed",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [464],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_033"
			}
		],
		"id": 609,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_034",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [352, 432, 370],
		"title": "Korektura. Ztroskotanec. M\u00fdcen\u00ed",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [436, 549, 464],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_034"
			}
		],
		"id": 610,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_050",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [155],
		"title": "Wittgenstein's Nephew",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [210],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_050"
			}
		],
		"id": 611,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Haaskio",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [769],
		"publisher": "Teos",
		"images": [
			{
				"id": "fin_010"
			}
		],
		"id": 612,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_004",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [184],
		"title": "Extinction. Un effondrement",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [238],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_004"
			}
		],
		"id": 613,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_082",
		"erstpublikation": false,
		"title": "Points de vue d'un incorrigible redresseur de torts",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [770],
		"publisher": "europe. revue litt\u00e9raire mensuelle",
		"publication_details": "87/959 \"Thomas Bernhard\", S. 18-22",
		"images": [
			{
				"id": "fra_082"
			}
		],
		"id": 614,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "D\u00edjaim",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [771],
		"publisher": "Kalligram",
		"images": [
			{
				"id": "hun_017"
			}
		],
		"id": 615,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_064",
		"erstpublikation": true,
		"title": "I miei premi",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [772],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_064"
			}
		],
		"id": 616,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_026",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El soterrani",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [773],
		"publisher": "Edicions del Salobre",
		"images": [
			{
				"id": "kat_026"
			}
		],
		"id": 617,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ubaa8\uc790. \ud1a0\ub9c8\uc2a4 \ubca0\ub978\ud558\ub974\ud2b8 \ub2e8\ud3b8\uc120",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [774, 775, 776, 777, 778, 779, 780, 781, 782, 783],
		"publisher": "Moonji",
		"images": [
			{
				"id": "kor_008"
			}
		],
		"id": 618,
		"short_title": null,
		"later": [941]
	},
	{
		"signatur": "nld_034",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mijn prijzen",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [784],
		"publisher": "Atlas",
		"images": [
			{
				"id": "nld_034"
			}
		],
		"id": 619,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Zaburzenie",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [785],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_017"
			}
		],
		"id": 620,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_046",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kwartalnik Artystyczny 62/2: \u00bbTerytorium Bernharda\u00ab",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [786, 787],
		"publisher": "Kwartalnik Artystyczny",
		"publication_details": "62/2: \u00bbTerytorium Bernharda\u00ab, S. 18-34",
		"images": [
			{
				"id": "pol_046"
			},
			{
				"id": "pol_046a"
			}
		],
		"id": 621,
		"short_title": null,
		"later": [656]
	},
	{
		"signatur": "pol_047",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kwartalnik Artystyczny 63/3: \u00bbBernhard. Ciag dalszy\u00ab",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [788, 789, 790, 791, 792, 793, 794, 795, 796, 797, 798, 799, 800, 801, 802],
		"publisher": "Kwartalnik Artystyczny",
		"publication_details": "63/3: \u00bbBernhard. Ciag dalszy\u00ab, S. 16-65",
		"images": [
			{
				"id": "pol_047"
			},
			{
				"id": "pol_047a"
			}
		],
		"id": 622,
		"short_title": null,
		"later": [654, 682, 742]
	},
	{
		"signatur": "por_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Os Meus Pr\u00e9mios",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [803],
		"publisher": "Quetzal",
		"images": [
			{
				"id": "por_014"
			}
		],
		"id": 623,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rum_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Biografia durerii",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "ro",
		"contains": [804],
		"publisher": "Editura C\u00e3l\u00e3uza",
		"images": [
			{
				"id": "rum_006"
			},
			{
				"id": "rum_006a"
			}
		],
		"id": 624,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mis premios",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [805],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_006"
			}
		],
		"id": 625,
		"short_title": null,
		"later": [852, 919]
	},
	{
		"signatur": "spa_052",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [272, 130, 346],
		"title": "Relatos",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [349, 350, 352, 172, 173, 429],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_052"
			}
		],
		"id": 626,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_054",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [130],
		"title": "Amras",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [171],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_054"
			}
		],
		"id": 627,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_081",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Relatos autobiogr\u00e1ficos. El origen, El s\u00f3tano, El aliento, El fr\u00edo, Un ni\u00f1o",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [93, 94, 114, 115, 178],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_081"
			}
		],
		"id": 628,
		"short_title": null,
		"later": [1028]
	},
	{
		"signatur": "tur_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Y\u00fcr\u00fcmek \u00b7 Evet",
		"year": 2009,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [806, 807],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_018"
			}
		],
		"id": 629,
		"short_title": null,
		"later": [953]
	},
	{
		"signatur": "bul_004",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [507, 479, 449],
		"title": "\u0421\u044a\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0438\u0435\u0441\u0438. \u0442\u043e\u043c 1",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [573, 808, 611, 612, 574, 640, 641, 575, 642],
		"publisher": "Riva",
		"images": [
			{
				"id": "bul_004"
			}
		],
		"id": 630,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_005",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [507, 479, 449],
		"title": "\u0421\u044a\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0438\u0435\u0441\u0438. \u0442\u043e\u043c 2",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [809, 810, 643, 613, 576, 811, 644, 614, 812],
		"publisher": "Riva",
		"images": [
			{
				"id": "bul_005"
			}
		],
		"id": 631,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0421\u044a\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438 \u043f\u0438\u0435\u0441\u0438. \u0442\u043e\u043c 3",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [813, 814, 815, 816, 817, 818, 819, 820, 821, 822, 823, 824, 825, 826, 827, 828],
		"publisher": "Riva",
		"images": [
			{
				"id": "bul_006"
			}
		],
		"id": 632,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041c\u043e\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [829],
		"publisher": "Atlantis KL",
		"images": [
			{
				"id": "bul_011"
			}
		],
		"id": 633,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "chi_kurz_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\u7684\u4f84\u5b50",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "zh_hans",
		"contains": [830, 831, 832],
		"publisher": "Shanghai People's Publishing House",
		"images": [
			{
				"id": "chi_kurz_001"
			}
		],
		"id": 634,
		"short_title": null,
		"later": [755]
	},
	{
		"signatur": "cze_031",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Velk\u00fd, nepochopiteln\u00fd hlad",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [833, 834, 835, 836, 837, 838, 839, 840, 841, 842, 843, 844, 845, 846, 847, 848],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_031"
			}
		],
		"id": 635,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_040",
		"erstpublikation": true,
		"title": "hry III",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [849, 850, 851, 852, 853, 854, 855, 856],
		"publisher": "N\u00e1rodn\u00ed divadlo",
		"images": [
			{
				"id": "cze_040"
			}
		],
		"id": 636,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "My Prizes. An Accounting",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [857],
		"publisher": "Knopf / RH (US)",
		"images": [
			{
				"id": "eng_008"
			}
		],
		"id": 637,
		"short_title": null,
		"later": [671]
	},
	{
		"signatur": "eng_016",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [67],
		"title": "Concrete",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [78],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_016"
			}
		],
		"id": 638,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_023",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [153],
		"title": "Old Masters. A Comedy",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [209],
		"publisher": "Penguin RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_023"
			}
		],
		"id": 639,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_028",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [21],
		"title": "Correction",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [21],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_028"
			}
		],
		"id": 640,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_030",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [8],
		"title": "The Lime Works",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [8],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_030"
			}
		],
		"id": 641,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_042",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [114],
		"title": "Woodcutters",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [130],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_042"
			}
		],
		"id": 642,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_067",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Heldenplatz",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [858],
		"publisher": "Oberon Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_067"
			}
		],
		"id": 643,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_084",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Prose",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [859, 860, 861, 862, 863, 864, 865],
		"publisher": "Seagull Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_084"
			}
		],
		"id": 644,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_096",
		"erstpublikation": true,
		"title": "A Conversation. Thomas Bernhard and Andr\u00e9 M\u00fcller",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [866],
		"publisher": "Conjunctions",
		"publication_details": "55, S. 329-362",
		"images": [
			{
				"id": "eng_096"
			},
			{
				"id": "eng_096a"
			}
		],
		"id": 645,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mes prix litt\u00e9raires",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [867],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_019"
			}
		],
		"id": 646,
		"short_title": null,
		"later": [676]
	},
	{
		"signatur": "gal_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Na meta",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "gl",
		"contains": [868],
		"publisher": "Difusora",
		"images": [
			{
				"id": "gal_001"
			}
		],
		"id": 647,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u03a4\u03b1 \u03b2\u03c1\u03b1\u03b2\u03b5\u03af\u03b1 \u03bc\u03bf\u03c5",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [869],
		"publisher": "Hestias",
		"images": [
			{
				"id": "gri_012"
			}
		],
		"id": 648,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05de\u05d9\u05d9\u05e1\u05d8\u05e8\u05d9\u05dd \u05d3\u05d2\u05d5\u05dc\u05d9\u05dd. \u05e7\u05d5\u05de\u05d3\u05d9\u05d4",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [870],
		"publisher": "Babel",
		"images": [
			{
				"id": "heb_012"
			}
		],
		"id": 649,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u53e4\u5178\u7d75\u753b\u306e\u5de8\u5320\u305f\u3061",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [871],
		"publisher": "Ronsosha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_004"
			}
		],
		"id": 650,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sota el ferro de la lluna",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [872],
		"publisher": "\u200eLleonard Muntaner",
		"images": [
			{
				"id": "kat_020"
			}
		],
		"id": 651,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mine priser",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [873],
		"publisher": "Bokvennen",
		"images": [
			{
				"id": "nor_019"
			}
		],
		"id": 652,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_008",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [94],
		"title": "Kalkwerk",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [109],
		"publisher": "Officyna Wydawnictwo",
		"images": [
			{
				"id": "pol_008"
			}
		],
		"id": 653,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_020",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [622],
		"title": "Moje nagrodi",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [874],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_020"
			}
		],
		"id": 654,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_032",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [532],
		"title": "Dawni mistrzowie. Komedia",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [683],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_032"
			}
		],
		"id": 655,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_041",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [621],
		"title": "Spotkanie. Rozmowy z Krist\u0105 Fleischmann",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [875],
		"publisher": "PIW Pa\u0144stwowy Instytut Wydawniczy",
		"images": [
			{
				"id": "pol_041"
			}
		],
		"id": 656,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0434 \u0442\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0431\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [876, 877, 878],
		"publisher": "Inostranka Literatura",
		"publication_details": "2",
		"images": [
			{
				"id": "rus_013"
			}
		],
		"id": 657,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Autobiografski spisi",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [879, 880, 881, 882, 883],
		"publisher": "Futura Publikacije",
		"images": [
			{
				"id": "ser_006"
			}
		],
		"id": 658,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Potonjenec",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [884],
		"publisher": "Mohorjeva",
		"images": [
			{
				"id": "slw_008"
			}
		],
		"id": 659,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "As\u00ed en la tierra como en el infierno. Ave Virgilio. Los locos Los reclusos",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [885, 886, 204, 887],
		"publisher": "La u\u00d1a RoTa",
		"images": [
			{
				"id": "spa_004"
			}
		],
		"id": 660,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_042",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [41],
		"title": "S\u00ed",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [43],
		"publisher": "Anagrama / La P\u00e1gina (Argentina)",
		"images": [
			{
				"id": "spa_042"
			}
		],
		"id": 661,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_063",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [80],
		"title": "El imititador de voces",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [92],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_063"
			}
		],
		"id": 662,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_091",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [81],
		"title": "El origen",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [93],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_091"
			}
		],
		"id": 663,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Gamla m\u00e4stare. Komedi",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [888],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_017"
			}
		],
		"id": 664,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_025",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00d6d\u00fcllerim",
		"year": 2010,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [889],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_025"
			}
		],
		"id": 665,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Meus pr\u00eamios",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [890],
		"publisher": "Companhia das Letras",
		"images": [
			{
				"id": "bra_007"
			}
		],
		"id": 666,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_035",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ud\u00e1losti a jin\u00e9 pr\u00f3zy",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [891, 892, 893, 894, 895, 896],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_035"
			}
		],
		"id": 667,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_041",
		"erstpublikation": true,
		"title": "hry IV",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [897, 898, 899, 900, 901, 902, 903, 904, 905, 906, 462, 519, 907],
		"publisher": "N\u00e1rodn\u00ed divadlo",
		"images": [
			{
				"id": "cze_041"
			}
		],
		"id": 668,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00c5rsagen. En antydning",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [908],
		"publisher": "Sisyfos",
		"images": [
			{
				"id": "dan_007"
			}
		],
		"id": 669,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_004",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [294],
		"title": "Extinction",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [375],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_004"
			}
		],
		"id": 670,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_007",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [83, 637],
		"title": "Gathering Evidence. A Memoir and My Prizes",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [95, 96, 97, 98, 99, 857],
		"publisher": "Vintage / RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_007"
			}
		],
		"id": 671,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_043",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [114],
		"title": "Woodcutters",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [130],
		"publisher": "Faber & Faber",
		"images": [
			{
				"id": "eng_043"
			}
		],
		"id": 672,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_088",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Victor Halfwit. A Winter's Tale",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [909],
		"publisher": "Seagull Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_088"
			}
		],
		"id": 673,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Syy",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [910],
		"publisher": "Lurra Editions",
		"images": [
			{
				"id": "fin_005"
			}
		],
		"id": 674,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kellari. Vet\u00e4ytyminen",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [911],
		"publisher": "Lurra Editions",
		"images": [
			{
				"id": "fin_006"
			}
		],
		"id": 675,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_020",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [646],
		"title": "Mes prix litt\u00e9raires",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [867],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_020"
			}
		],
		"id": 676,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_076",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Autobiografia",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [54, 87, 222, 291, 364],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_076"
			}
		],
		"id": 677,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mestres antics. Com\u00e8dia",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [912],
		"publisher": "C\u00f3mplices",
		"images": [
			{
				"id": "kat_013"
			}
		],
		"id": 678,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ubab0\ub77d\ud558\ub294 \uc790",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [913],
		"publisher": "Munhakdongne",
		"images": [
			{
				"id": "kor_001"
			}
		],
		"id": 679,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kro_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Brisanje. Raspad",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [914],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_008"
			}
		],
		"id": 680,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "mkd_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "C\u0435\u0447\u0435\u045a\u0435 \u0448\u0443\u043c\u0430. E\u0434\u043d\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0430",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "mk",
		"contains": [915],
		"publisher": "Blesok",
		"images": [
			{
				"id": "mkd_001"
			}
		],
		"id": 681,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_001",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [622],
		"title": "Wycinka. Ekscytacja",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [798],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_001"
			}
		],
		"id": 682,
		"short_title": null,
		"later": [981]
	},
	{
		"signatur": "pol_039",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [364],
		"title": "Autobiografie",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [456, 66, 67, 169, 457],
		"publisher": "Wydawnictwo Czarne",
		"images": [
			{
				"id": "pol_039"
			}
		],
		"id": 683,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Gubitnik",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [916],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_017"
			}
		],
		"id": 684,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Gete na sssamrti. Moje nagrade",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [917, 918, 919, 920],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_021"
			}
		],
		"id": 685,
		"short_title": null,
		"later": [850]
	},
	{
		"signatur": "slk_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Skrachovanec",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "sk",
		"contains": [921],
		"publisher": "Kalligram",
		"images": [
			{
				"id": "slk_003"
			}
		],
		"id": 686,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_020",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [20],
		"title": "Trastorno",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [20],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_020"
			}
		],
		"id": 687,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_025",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [98],
		"title": "El malogrado",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [112],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_025"
			}
		],
		"id": 688,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_008",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [150],
		"title": "Wittgensteins brorson. En v\u00e4nskap",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [207],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_008"
			}
		],
		"id": 689,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Heldenplatz",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [922],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_022"
			}
		],
		"id": 690,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_023",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mina priser",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [923],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_023"
			}
		],
		"id": 691,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_025",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sj\u00e4lvbiografierna",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [924, 925, 926, 927, 928],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_025"
			}
		],
		"id": 692,
		"short_title": null,
		"later": [1013]
	},
	{
		"signatur": "tur_005",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [258],
		"title": "Odun Kesmek. Bir \u00d6fke",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [334],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_005"
			}
		],
		"id": 693,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_030",
		"erstpublikation": true,
		"title": "D\u00fczelti",
		"year": 2011,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [929],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_030"
			}
		],
		"id": 694,
		"short_title": null,
		"later": [881, 1016]
	},
	{
		"signatur": "bul_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0421\u0435\u0447. \u0415\u0434\u043d\u0430 \u0432\u044a\u0437\u0431\u0443\u0434\u0430",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [930],
		"publisher": "Atlantis KL",
		"images": [
			{
				"id": "bul_012"
			}
		],
		"id": 695,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "K\u00e6lderen. En unddragelse",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [931],
		"publisher": "Sisyfos",
		"images": [
			{
				"id": "dan_008"
			}
		],
		"id": 696,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Hengitys. P\u00e4\u00e4t\u00f6s",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [932],
		"publisher": "Lurra Editions",
		"images": [
			{
				"id": "fin_007"
			}
		],
		"id": 697,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kylmyys. Eristys",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [933],
		"publisher": "Lurra Editions",
		"images": [
			{
				"id": "fin_008"
			}
		],
		"id": 698,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_046",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [70],
		"title": "Le froid. Une mise en quarantaine",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [80],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_046"
			}
		],
		"id": 699,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_052",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sur la terre comme en enfer",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [934, 935, 936, 937, 938],
		"publisher": "Orph\u00e9e / La Diff\u00e9rence",
		"images": [
			{
				"id": "fra_052"
			},
			{
				"id": "fra_052a"
			},
			{
				"id": "fra_052b"
			}
		],
		"id": 700,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_024",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Egy innsbrucki keresked\u0151fi\u00fa b\u0171ne. \u00d6sszegy\u0171jt\u00f6tt elbesz\u00e9l\u00e9sek",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [
			939, 940, 941, 942, 943, 944, 945, 946, 947, 948, 949, 166, 950, 951, 952, 953, 954, 955, 956,
			957, 958, 959, 960, 961, 962, 963, 964, 965, 966, 967, 968, 969, 970, 971, 972, 973, 974, 975,
			976, 977
		],
		"publisher": "Kalligram",
		"images": [
			{
				"id": "hun_024"
			}
		],
		"id": 701,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_013",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [59],
		"title": "S\u00ec",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [64],
		"publisher": "Ugo Guanda",
		"images": [
			{
				"id": "ita_013"
			}
		],
		"id": 702,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kro_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Hladno\u0107a. Izolacija",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [978],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_010"
			}
		],
		"id": 703,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_041",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Victor Halfnar. Een wintersprookje",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [979],
		"publisher": "Tirade",
		"publication_details": "56/442, S. 45-48",
		"images": [
			{
				"id": "nld_041"
			}
		],
		"id": 704,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Goethe dauer. Fortellinger",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [980, 981, 982, 983],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_011"
			}
		],
		"id": 705,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Moje nagrade",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [984],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_022"
			}
		],
		"id": 706,
		"short_title": null,
		"later": [850]
	},
	{
		"signatur": "spa_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Correspondencia",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [985],
		"publisher": "C\u00f3mplices",
		"images": [
			{
				"id": "spa_001"
			}
		],
		"id": 707,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_021",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [20],
		"title": "Trastorno",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [20],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_021"
			}
		],
		"id": 708,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_032",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [175],
		"title": "Hormig\u00f3n",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [229],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_032"
			}
		],
		"id": 709,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_037",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [149],
		"title": "Tala",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [206],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_037"
			}
		],
		"id": 710,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_056",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [176],
		"title": "Los comebarato",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [230],
		"publisher": "C\u00e1tedra",
		"images": [
			{
				"id": "spa_056"
			}
		],
		"id": 711,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_057",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Goethe se muere",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [431, 986, 987, 988],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_057"
			}
		],
		"id": 712,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_009",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [409],
		"title": "Bitik Adam",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [517],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_009"
			}
		],
		"id": 713,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_045",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [410],
		"title": "Thomas Bernhard\u2019la Konu\u015fmalar",
		"year": 2012,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [518],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_045"
			}
		],
		"id": 714,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "chi_kurz_005",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [545],
		"title": "\u5386\u4ee3\u5927\u5e08",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "zh_hans",
		"contains": [708],
		"publisher": "Shanghai People's Publishing House",
		"images": [
			{
				"id": "chi_kurz_005"
			}
		],
		"id": 715,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "chi_kurz_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u6211\u7684\u6587\u5b66\u5956",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "zh_hans",
		"contains": [989],
		"publisher": "Shanghai People's Publishing House",
		"images": [
			{
				"id": "chi_kurz_006"
			}
		],
		"id": 716,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Pravd\u011b na stop\u011b",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [990],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_028"
			}
		],
		"id": 717,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_042",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sta\u0159\u00ed mist\u0159i nakreslil Mahler",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [991],
		"publisher": "Archa",
		"images": [
			{
				"id": "cze_042"
			}
		],
		"id": 718,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Tr\u00e6f\u00e6ldning. En ophidselse",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [992],
		"publisher": "Basilisk",
		"images": [
			{
				"id": "dan_003"
			}
		],
		"id": 719,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00c5ndedr\u00e6ttet. En afg\u00f8relse.",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [993],
		"publisher": "Sisyfos",
		"images": [
			{
				"id": "dan_009"
			}
		],
		"id": 720,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_005",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [294],
		"title": "Extinction",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [375],
		"publisher": "Faber & Faber",
		"images": [
			{
				"id": "eng_005"
			}
		],
		"id": 721,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_018",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [67],
		"title": "Concrete",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [78],
		"publisher": "Faber & Faber",
		"images": [
			{
				"id": "eng_018"
			}
		],
		"id": 722,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_036",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [208],
		"title": "The Loser",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [267],
		"publisher": "Faber & Faber",
		"images": [
			{
				"id": "eng_036"
			}
		],
		"id": 723,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_051",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [155],
		"title": "Wittgenstein's Nephew",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [210],
		"publisher": "Faber & Faber",
		"images": [
			{
				"id": "eng_051"
			}
		],
		"id": 724,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_094",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Jean-Arthur Rimbaud. For his 100th Birthday",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [994],
		"publisher": "The Baffler",
		"publication_details": "22: \u00bbModem & Taboo\u00ab",
		"images": [
			{
				"id": "eng_094"
			}
		],
		"id": 725,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_099",
		"erstpublikation": false,
		"title": "Arguments from a Winter\u2019s Walk (excerpt)",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [995],
		"publisher": "Conjunctions",
		"publication_details": "03.12.2013 (online under https://www.conjunctions.com/online/article/thomas-bernhard-12-03-2013)",
		"images": [
			{
				"id": "eng_099"
			}
		],
		"id": 726,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "est_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Vanad Meistrid. Kom\u00f6\u00f6dia",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "et",
		"contains": [996],
		"publisher": "Varrak",
		"images": [
			{
				"id": "est_002"
			}
		],
		"id": 727,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kyll\u00e4",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [997],
		"publisher": "Lurra Editions",
		"images": [
			{
				"id": "fin_002"
			}
		],
		"id": 728,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Muuan lapsi",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [998],
		"publisher": "Lurra Editions",
		"images": [
			{
				"id": "fin_009"
			}
		],
		"id": 729,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Vanhat mestarit. Komedia",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [999],
		"publisher": "Teos",
		"images": [
			{
				"id": "fin_012"
			}
		],
		"id": 730,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sur le traces de la v\u00e9rit\u00e9. Discours, lettres, entretiens, articles",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [1000],
		"publisher": "Gallimard (Aracdes)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_002"
			}
		],
		"id": 731,
		"short_title": null,
		"later": [966]
	},
	{
		"signatur": "fra_033",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Goehte se mheurt",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [1001, 1002, 1003, 1004],
		"publisher": "Gallimard (Du monde entier)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_033"
			}
		],
		"id": 732,
		"short_title": null,
		"later": [783]
	},
	{
		"signatur": "ita_031",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [301],
		"title": "Correzione",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [386],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_031"
			}
		],
		"id": 733,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_065",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Goethe muore",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [1005, 1006, 1007, 1008],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_065"
			}
		],
		"id": 734,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Un nen",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1009],
		"publisher": "El Gall Editor",
		"images": [
			{
				"id": "kat_021"
			}
		],
		"id": 735,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El fred",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1010],
		"publisher": "El Gall Editor",
		"images": [
			{
				"id": "kat_022"
			}
		],
		"id": 736,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_023",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'al\u00e8. Un decisi\u00f3",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1011],
		"publisher": "El Gall Editor",
		"images": [
			{
				"id": "kat_023"
			}
		],
		"id": 737,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Senzillament complicat",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1012],
		"publisher": "\u200eLleonard Muntaner",
		"images": [
			{
				"id": "kat_028"
			}
		],
		"id": 738,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "mkd_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "C\u0442\u0430\u0440\u0438 \u043c\u0430\u0458\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438. K\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0458\u0430",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "mk",
		"contains": [1013],
		"publisher": "Blesok",
		"images": [
			{
				"id": "mkd_002"
			}
		],
		"id": 739,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_010",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [169, 198, 230, 287],
		"title": "Wittgensteins nev\u00f8. Tr\u00e6r som faller. Gamle mestere. Havaristen",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [225, 257, 310, 367],
		"publisher": "Gyldendal",
		"images": [
			{
				"id": "nor_010"
			}
		],
		"id": 740,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u062f\u0627\u0631\u0645\u0631\u0632 \u0648 \u062f\u0648 \u062f\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646 \u062f\u06cc\u06af\u0631",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1014, 1015, 1016],
		"publisher": "Musafir",
		"images": [
			{
				"id": "per_003"
			}
		],
		"id": 741,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_009",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [622],
		"title": "Korekta",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [797],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_009"
			}
		],
		"id": 742,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rum_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Extinc\u0163ie. O destr\u0103mare",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "ro",
		"contains": [1017],
		"publisher": "Editura Art",
		"images": [
			{
				"id": "rum_001"
			}
		],
		"id": 743,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Se\u010da \u0161ume. Jedno uzbu\u0111enje",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1018],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_016"
			}
		],
		"id": 744,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Moje nagrade",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [1019],
		"publisher": "Beletrina",
		"images": [
			{
				"id": "slw_005"
			}
		],
		"id": 745,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Maestros antiguos seg\u00fan Mahler",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [1020],
		"publisher": "\u200eEdiciones Sinsentido",
		"images": [
			{
				"id": "spa_016"
			}
		],
		"id": 746,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_059",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00bfLe gusta ser malvado? Conversaci\u00f3n noctura entre Thomas Bernhard y Peter Hamm en la casa de Bernhard en Ohlsdorf, 1977",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [1021],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_059"
			}
		],
		"id": 747,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_061",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [80, 131],
		"title": "El imititador de voces. Teatro",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [92, 175, 176, 177],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_061"
			}
		],
		"id": 748,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_087",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [148],
		"title": "El sobrino de Wittgenstein",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [205],
		"publisher": "Editorial Arte y Literatura (Cuba)",
		"images": [
			{
				"id": "spa_087"
			}
		],
		"id": 749,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_013",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [578],
		"title": "Skogshuggning",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [741],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_013"
			}
		],
		"id": 750,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Frost",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1022],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_016"
			}
		],
		"id": 751,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_026",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Goethe \u00d6leyaz\u0131yor",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1023, 1024, 1025, 1026],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_026"
			}
		],
		"id": 752,
		"short_title": null,
		"later": [954]
	},
	{
		"signatur": "tur_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Amras \u00b7 Watten",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1027, 1028],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_028"
			}
		],
		"id": 753,
		"short_title": null,
		"later": [989]
	},
	{
		"signatur": "ukr_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0425\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u0435\u0447\u0430. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0456 \u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0440\u0438",
		"year": 2013,
		"year_display": null,
		"language": "uk",
		"contains": [1029, 499],
		"publisher": "Folio",
		"images": [
			{
				"id": "ukr_004"
			}
		],
		"id": 754,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "chi_kurz_002",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [634],
		"title": "\u7ef4\u7279\u6839\u65af\u5766\u7684\u4f84\u5b50",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "zh_hans",
		"contains": [830, 831, 832],
		"publisher": "Shanghai People's Publishing House",
		"images": [
			{
				"id": "chi_kurz_002"
			}
		],
		"id": 755,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "chi_kurz_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u82f1\u96c4\u5e7f\u573a",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "zh_hans",
		"contains": [1030, 1031, 1032],
		"publisher": "Shanghai People's Publishing House",
		"images": [
			{
				"id": "chi_kurz_003"
			}
		],
		"id": 756,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_004",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [369],
		"title": "Vyhlazen\u00ed. Rozpad",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [463],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_004"
			}
		],
		"id": 757,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kulden. En isolation",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [1033],
		"publisher": "Sisyfos",
		"images": [
			{
				"id": "dan_010"
			}
		],
		"id": 758,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_072",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Minetti. A portrait of the artist as an old man",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [1034],
		"publisher": "Oberon Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_072"
			}
		],
		"id": 759,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kolme kertomusta",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [1035, 1036, 1037],
		"publisher": "Lurra Editions",
		"images": [
			{
				"id": "fin_004"
			}
		],
		"id": 760,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Palkintopuhetta",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [1038],
		"publisher": "Teos",
		"images": [
			{
				"id": "fin_013"
			}
		],
		"id": 761,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "H\u00e4iri\u00f6",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [1039],
		"publisher": "Teos",
		"images": [
			{
				"id": "fin_016"
			}
		],
		"id": 762,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "isl_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "1005 2/1: \u00bbStyttri fer\u00f0ir\u00ab",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "is",
		"contains": [1040, 1041],
		"publisher": "1005",
		"publication_details": "2/1: \u00bbStyttri fer\u00f0ir\u00ab",
		"images": [
			{
				"id": "isl_003"
			}
		],
		"id": 763,
		"short_title": null,
		"later": [788]
	},
	{
		"signatur": "jpn_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u79c1\u306e\u3082\u3089\u3063\u305f\u6587\u5b66\u8cde",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [1042],
		"publisher": "Misuzu Shobo",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_010"
			}
		],
		"id": 764,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Els meus premis",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1043],
		"publisher": "El Gall Editor",
		"images": [
			{
				"id": "kat_007"
			}
		],
		"id": 765,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El President",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1044],
		"publisher": "Arola",
		"images": [
			{
				"id": "kat_019"
			}
		],
		"id": 766,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ube44\ud2b8\uac90\uc288\ud0c0\uc778\uc758 \uc870\uce74. \uc5b4\ub5a4 \uc6b0\uc815",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [1045],
		"publisher": "Purun",
		"images": [
			{
				"id": "kor_004"
			}
		],
		"id": 767,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_007",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [337],
		"title": "\uc61b \uac70\uc7a5\ub4e4. \ud76c\uadf9",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [413],
		"publisher": "Purun",
		"images": [
			{
				"id": "kor_007"
			}
		],
		"id": 768,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Autobiografia",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [1046, 1047, 1048, 1049, 1050],
		"publisher": "Sistema Solar",
		"images": [
			{
				"id": "por_018"
			}
		],
		"id": 769,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_010",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [536],
		"title": "Beton",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [687],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_010"
			}
		],
		"id": 770,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Brisanje. Raspad",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1051],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_012"
			}
		],
		"id": 771,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Poreme\u0107aj",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1052],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_015"
			}
		],
		"id": 772,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_011",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [473],
		"title": "Correcci\u00f3n",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [76],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_011"
			}
		],
		"id": 773,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_028",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [475],
		"title": "Helada",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [113],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_028"
			}
		],
		"id": 774,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_040",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [476],
		"title": "La calera",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [91],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_040"
			}
		],
		"id": 775,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_046",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [175, 256],
		"title": "Hormig\u00f3n. Extinci\u00f3n",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [229, 332],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_046"
			}
		],
		"id": 776,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_058",
		"erstpublikation": true,
		"title": "En busca de la verdad. Discursos, cartas de lector, entrevistas, art\u00edculos",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [1053],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_058"
			}
		],
		"id": 777,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Korrigering",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1054],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_014"
			}
		],
		"id": 778,
		"short_title": null,
		"later": [1011]
	},
	{
		"signatur": "tur_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ungenach",
		"year": 2014,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1055],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_016"
			}
		],
		"id": 779,
		"short_title": null,
		"later": [988]
	},
	{
		"signatur": "dan_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Et barn",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [1056],
		"publisher": "Sisyfos",
		"images": [
			{
				"id": "dan_011"
			}
		],
		"id": 780,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_062",
		"erstpublikation": true,
		"title": "On Earth and in Hell. Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [1057],
		"publisher": "Three Rooms Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_062"
			}
		],
		"id": 781,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_078",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [373],
		"title": "Walking",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [471],
		"publisher": "University of Chicago Press",
		"images": [
			{
				"id": "eng_078"
			}
		],
		"id": 782,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_034",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [732],
		"title": "Goehte se mheurt",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [1001, 1002, 1003, 1004],
		"publisher": "Gallimard (Folio)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_034"
			}
		],
		"id": 783,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_053",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ma\u00eetres anciens. Com\u00e9die dessin\u00e9 par Mahler",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [1058],
		"publisher": "L'Association",
		"images": [
			{
				"id": "fra_053"
			}
		],
		"id": 784,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "geo_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u10e1\u10d0\u10dc\u10d0\u10ee\u10d0\u10dd\u10d1\u10d8\u10e1 \u10db\u10dd\u10db\u10ec\u10e7\u10dd\u10d1\u10d8",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "ka",
		"contains": [1059],
		"publisher": "Sulakauri",
		"images": [
			{
				"id": "geo_007"
			}
		],
		"id": 785,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0399\u03bc\u03bc\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03ad\u03bb \u039a\u03b1\u03bd\u03c4",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [1060],
		"publisher": "Kapa",
		"images": [
			{
				"id": "gri_004"
			}
		],
		"id": 786,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u03a0\u03c1\u03cc\u03b6\u03b1",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [1061, 1062, 1063, 1064, 1065, 1066, 1067],
		"publisher": "Kritik\u0113",
		"images": [
			{
				"id": "gri_009"
			}
		],
		"id": 787,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "isl_002",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [763],
		"title": "1005 3/1: \u00bbEftirherman\u00ab",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "is",
		"contains": [1068],
		"publisher": "1005",
		"publication_details": "3/1: \u00bbEftirherman\u00ab",
		"images": [
			{
				"id": "isl_002"
			}
		],
		"id": 788,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sotto il ferro della luna",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [1069],
		"publisher": "Crocetti  / Feltrinelli",
		"images": [
			{
				"id": "ita_008"
			}
		],
		"id": 789,
		"short_title": null,
		"later": [936]
	},
	{
		"signatur": "ita_020",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [46],
		"title": "Teatro I. Una festa per Boris. La forza dell' abitudine. Il riformatore del mondo. Un colloquio con Thomas Bernhard a cura di Andr\u00e9 M\u00fcller",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [50, 51, 52, 53],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_020"
			}
		],
		"id": 790,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_022",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [73],
		"title": "Teatro II. La brigata d e i cacciatori. Minetti. Alla meta",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [83, 84, 85],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_022"
			}
		],
		"id": 791,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ubbf8\ub124\ud2f0",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [1070],
		"publisher": "Zmanz",
		"images": [
			{
				"id": "kor_012"
			}
		],
		"id": 792,
		"short_title": null,
		"later": [902]
	},
	{
		"signatur": "kro_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mraz",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "hr",
		"contains": [1071],
		"publisher": "Meandar",
		"images": [
			{
				"id": "kro_007"
			}
		],
		"id": 793,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Tak. Wyjadacze",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [1072, 1073],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_019"
			}
		],
		"id": 794,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u015amier\u0107 i tymianek. Tod und Thymian",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [1074, 1075, 1076, 1077, 1078, 1079, 1080],
		"publisher": "Oficyna Wydawnictwo ATUT",
		"images": [
			{
				"id": "pol_021"
			},
			{
				"id": "pol_021a"
			},
			{
				"id": "pol_021b"
			},
			{
				"id": "pol_021c"
			},
			{
				"id": "pol_021d"
			}
		],
		"id": 795,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "O N\u00e1ufrago",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [202],
		"publisher": "Rel\u00f3gio d'\u00c1gua",
		"images": [
			{
				"id": "por_004"
			}
		],
		"id": 796,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Pra\u00e7a dos her\u00f3is",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [1081],
		"publisher": "Teatro Nacional S\u00e3o Jo\u00e3o",
		"images": [
			{
				"id": "por_017"
			}
		],
		"id": 797,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Vitgen\u0161tajnov ne\u0107ak. Jedno prijateljstvo",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1082],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_002"
			}
		],
		"id": 798,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Trg heroja",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1083],
		"publisher": "Futura Publikacije",
		"publication_details": "\u0160varcmaleri austrijske pozornice 1",
		"images": [
			{
				"id": "ser_007"
			}
		],
		"id": 799,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_024",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Imitator glasov",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1084],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_024"
			}
		],
		"id": 800,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slk_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Star\u00ed majstri. Kom\u00e9dia",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "sk",
		"contains": [1085],
		"publisher": "Kalligram",
		"images": [
			{
				"id": "slk_001"
			}
		],
		"id": 801,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_023",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [291],
		"title": "Pred upokojitvijo. Komedija o nems\u030cki dus\u030ci",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [372],
		"publisher": "PG Kranj",
		"images": [],
		"id": 802,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_015",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [204],
		"title": "Maestros antiguos. Comedia",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [264],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_015"
			}
		],
		"id": 803,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_043",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [41],
		"title": "S\u00ed",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [43],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_043"
			}
		],
		"id": 804,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_005",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [273],
		"title": "Utpl\u00e5ning. Ett s\u00f6nderfall",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [355],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_005"
			}
		],
		"id": 805,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kire\u00e7 Oca\u011f\u0131",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1086],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_010"
			}
		],
		"id": 806,
		"short_title": null,
		"later": [951]
	},
	{
		"signatur": "tur_051",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Neden. Bir De\u011fini",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1087],
		"publisher": "Sel Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
		"images": [
			{
				"id": "tur_051"
			}
		],
		"id": 807,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_053",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kiler. Bir Ka\u00e7\u0131\u015f",
		"year": 2015,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1088],
		"publisher": "Sel Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
		"images": [
			{
				"id": "tur_053"
			}
		],
		"id": 808,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "chi_kurz_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u6258\u99ac\u65af\u00b7\u4f2f\u6069\u54c8\u5fb7\u81ea\u50b3\u5c0f\u8aaa\u4e94\u90e8\u66f2",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "zh_hans",
		"contains": [1089, 1090, 1091, 1092, 1093],
		"publisher": "People's Literature Publishing House",
		"images": [
			{
				"id": "chi_kurz_007"
			}
		],
		"id": 809,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_007",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [480],
		"title": "Sta\u0159\u00ed mist\u0159i. Komedie",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [357],
		"publisher": "Prostor",
		"images": [
			{
				"id": "cze_007"
			}
		],
		"id": 810,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Gamle mestre. Komedie",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [1094],
		"publisher": "Basilisk",
		"images": [
			{
				"id": "dan_004"
			}
		],
		"id": 811,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_079",
		"erstpublikation": true,
		"title": "3 Days. From the film by Ferry Radax",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [1095],
		"publisher": "Blast Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_079"
			}
		],
		"id": 812,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_085",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Goethe Dies",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [1096, 1097, 1098, 1099],
		"publisher": "Seagull Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_085"
			}
		],
		"id": 813,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Thomas Bernhard. Gerhard Fritsch. Kirjeenvaihtoa",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [1100],
		"publisher": "Lurra Editions",
		"images": [
			{
				"id": "fin_003"
			}
		],
		"id": 814,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kolme pienoisromaania",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [1101, 1102, 1103],
		"publisher": "Teos",
		"images": [
			{
				"id": "fin_017"
			}
		],
		"id": 815,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_049",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [71],
		"title": "Un enfant",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [81],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_049"
			}
		],
		"id": 816,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u039f \u0391\u03b4\u03b1\u03ae\u03c2 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03bf \u03a0\u03b1\u03c1\u03ac\u03c6\u03c1\u03c9\u03bd",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [1104],
		"publisher": "Kapa",
		"images": [
			{
				"id": "gri_005"
			}
		],
		"id": 817,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u03a0\u03bb\u03b1\u03c4\u03b5\u03af\u03b1 \u0397\u03c1\u03ce\u03c9\u03bd",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [1105],
		"publisher": "Kritik\u0113",
		"images": [
			{
				"id": "gri_011"
			}
		],
		"id": 818,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "hun_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "B\u00e9k\u00e9tlens\u00e9g haszonb\u00e9rbe",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "hu",
		"contains": [1106, 1107, 1108, 1109],
		"publisher": "Napk\u00fat",
		"images": [
			{
				"id": "hun_022"
			}
		],
		"id": 819,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_024",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [220],
		"title": "Teatro III. L'apparenza inganna. Ritter, Dene, Voss. Semplicemente complicato",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [288, 289, 290],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_024"
			}
		],
		"id": 820,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_008",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [491, 492],
		"title": "\u6d88\u53bb",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [622],
		"publisher": "Misuzu Shobo",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_008"
			}
		],
		"id": 821,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u3042\u308b\u5b50\u4f9b",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [1110],
		"publisher": "Shoraisha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_015"
			}
		],
		"id": 822,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "S\u00ed",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1111],
		"publisher": "El Gall Editor",
		"images": [
			{
				"id": "kat_018"
			}
		],
		"id": 823,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Op de boomgrens",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1112, 1113, 1114],
		"publisher": "IJzer",
		"images": [
			{
				"id": "nld_017"
			}
		],
		"id": 824,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0642\u062f\u0645 \u0632\u062f\u0646",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1115],
		"publisher": "Rowzane",
		"images": [
			{
				"id": "per_005"
			}
		],
		"id": 825,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0627\u06cc\u06a9\u0627\u0631\u0648\u0633 \u0648 \u062f\u0627\u0633\u062a\u0627\u0646\u200c\u0647\u0627\u06cc \u062f\u06cc\u06af\u0631 \u0627\u0632 \u0646\u0648\u06cc\u0633\u0646\u062f\u06af\u0627\u0646 \u0622\u0644\u0645\u0627\u0646\u06cc \u0632\u0628\u0627\u0646",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1116, 1117, 1118, 1119, 1120, 1121, 1122, 1123, 1124],
		"publisher": "Doostaan",
		"images": [
			{
				"id": "per_010"
			}
		],
		"id": 826,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0622\u0634\u0641\u062a\u06af\u06cc",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1125],
		"publisher": "Badil",
		"images": [
			{
				"id": "per_013"
			}
		],
		"id": 827,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_033",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Dawni mistrzowie. Komedia rysowana przez Mahlera",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [1126],
		"publisher": "Wydawnictwo Komiksowe",
		"images": [
			{
				"id": "pol_033"
			}
		],
		"id": 828,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rum_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Frig",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "ro",
		"contains": [1127],
		"publisher": "Editura Art",
		"images": [
			{
				"id": "rum_002"
			}
		],
		"id": 829,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Amras",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1128],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_018"
			}
		],
		"id": 830,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Hodanje",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1129],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_019"
			}
		],
		"id": 831,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Vaten. Zaostav\u0161tina",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1130],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_020"
			}
		],
		"id": 832,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mraz",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [1131],
		"publisher": "Beletrina",
		"images": [
			{
				"id": "slw_002"
			}
		],
		"id": 833,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_074",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [366],
		"title": "Heldenplatz",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [460],
		"publisher": "El cuenco de plata (Argentina)",
		"images": [
			{
				"id": "spa_074"
			}
		],
		"id": 834,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_022",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [542],
		"title": "Yok Etme. Bir Par\u00e7alanma",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [704],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_022"
			}
		],
		"id": 835,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_055",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Nefes. Bir Karar",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1132],
		"publisher": "Sel Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
		"images": [
			{
				"id": "tur_055"
			}
		],
		"id": 836,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_057",
		"erstpublikation": true,
		"title": "So\u011fuk. Bir Soyutlama",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1133],
		"publisher": "Sel Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
		"images": [
			{
				"id": "tur_057"
			}
		],
		"id": 837,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_059",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00c7ocuk",
		"year": 2016,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1134],
		"publisher": "Sel Yay\u0131nc\u0131l\u0131k",
		"images": [
			{
				"id": "tur_059"
			}
		],
		"id": 838,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Andar",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [1135],
		"publisher": "Editora Brasileira",
		"images": [
			{
				"id": "bra_009"
			}
		],
		"id": 839,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Thomas Bernhard, o fazedor de teatro e a sua dramaturgia do discurso e da provoca\u00e7\u00e3o",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [1136],
		"publisher": "Perspectiva",
		"images": [
			{
				"id": "bra_013"
			}
		],
		"id": 840,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mine priser",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [1137],
		"publisher": "Sisyfos",
		"images": [
			{
				"id": "dan_006"
			}
		],
		"id": 841,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_060",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Collected Poems",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [1138, 1139, 712, 713, 1140, 1141, 1142, 1143],
		"publisher": "Seagull Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_060"
			}
		],
		"id": 842,
		"short_title": null,
		"later": [993]
	},
	{
		"signatur": "gal_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "O facedor de teatro",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "gl",
		"contains": [1144],
		"publisher": "Editorial Galaxia",
		"images": [
			{
				"id": "gal_002"
			}
		],
		"id": 843,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05dc\u05d7\u05d8\u05d5\u05d1 \u05e2\u05e6\u05d9\u05dd. \u05e1\u05e2\u05e8\u05ea \u05e8\u05d5\u05d7",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [1145],
		"publisher": "Babel",
		"images": [
			{
				"id": "heb_013"
			}
		],
		"id": 844,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_010",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [219],
		"title": "Ave Virgilio",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [287],
		"publisher": "Ugo Guanda",
		"images": [
			{
				"id": "ita_010"
			}
		],
		"id": 845,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u539f\u56e0. \u4e00\u3064\u306e\u793a\u5506",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [1146],
		"publisher": "Shoraisha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_016"
			}
		],
		"id": 846,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "L'imitador de veus",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1147],
		"publisher": "El Gall Editor",
		"images": [
			{
				"id": "kat_004"
			}
		],
		"id": 847,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Chodzenie. Amras",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [1148, 1149],
		"publisher": "Wydawnictwo OD DO",
		"images": [
			{
				"id": "pol_016"
			}
		],
		"id": 848,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Korektura",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1150],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_013"
			}
		],
		"id": 849,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_023",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [685, 706],
		"title": "Gete na sssamrti. Moje nagrade",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [917, 918, 919, 920, 984],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_023"
			},
			{
				"id": "ser_023a"
			}
		],
		"id": 850,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Pripovedi",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [1151, 1152, 1153, 1154, 1155, 1156, 1157, 1158, 1159, 1160, 1161, 1162],
		"publisher": "Beletrina",
		"images": [
			{
				"id": "slw_004"
			}
		],
		"id": 851,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_007",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [625],
		"title": "Mis premios",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [805],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_007"
			}
		],
		"id": 852,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_048",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [257],
		"title": "En las alturas. Tentativa de salvamento, absurdo",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [333],
		"publisher": "El cuenco de plata (Argentina)",
		"images": [
			{
				"id": "spa_048"
			}
		],
		"id": 853,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_053",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [272, 130],
		"title": "Relatos",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [349, 350, 352, 172, 173],
		"publisher": "Alianza",
		"images": [
			{
				"id": "spa_053"
			}
		],
		"id": 854,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ja",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1163],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_019"
			}
		],
		"id": 855,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "G\u00e5",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1164],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_020"
			}
		],
		"id": 856,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_033",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Hakikatin \u0130zinde. Konu\u015fmalar, Okur Mektuplar\u0131, S\u00f6yle\u015filer, Edebiyat Yaz\u0131lar\u0131",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1165],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_033"
			}
		],
		"id": 857,
		"short_title": null,
		"later": [955]
	},
	{
		"signatur": "tur_046",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ucuzayiyenler",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1166],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_046"
			}
		],
		"id": 858,
		"short_title": null,
		"later": [1033]
	},
	{
		"signatur": "tur_049",
		"erstpublikation": true,
		"title": "In Hora Mortis",
		"year": 2017,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1167],
		"publisher": "Edebi \u015eeyler",
		"images": [
			{
				"id": "tur_049"
			}
		],
		"id": 859,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0418\u043c\u0438\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432",
		"year": 2017,
		"year_display": "2017/2018",
		"language": "ru",
		"contains": [1168],
		"publisher": "Nosorog",
		"publication_details": "7",
		"images": [
			{
				"id": "rus_018"
			}
		],
		"id": 860,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041c\u0440\u0430\u0437",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [1169],
		"publisher": "Atlantis KL",
		"images": [
			{
				"id": "bul_013"
			}
		],
		"id": 861,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Old Masters. A Comedy. Illustrated by Nicolas Mahler",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [1170],
		"publisher": "Seagull Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_019"
			}
		],
		"id": 862,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Pakkanen",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [1171],
		"publisher": "Teos",
		"images": [
			{
				"id": "fin_014"
			}
		],
		"id": 863,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_009",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [515],
		"title": "Les Mange-pas-chere",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [652],
		"publisher": "Gallimard (L'imaginaire)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_009"
			}
		],
		"id": 864,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_017",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [279],
		"title": "\u03a0\u03b1\u03bb\u03b9\u03bf\u03af \u03b4\u03ac\u03c3\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03b9. \u039a\u03c9\u03bc\u03c9\u03b4\u03af\u03b1",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [359],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_017"
			}
		],
		"id": 865,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_019",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [458],
		"title": "\u0391\u03c6\u03b1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2. M\u03b9\u03b1 \u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c1\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [594],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_019"
			}
		],
		"id": 866,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_021",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [320],
		"title": "\u039e\u03cd\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7. \u0388\u03bd\u03b1\u03c2 \u03b5\u03c1\u03b5\u03b8\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [399],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_021"
			}
		],
		"id": 867,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_023",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [357],
		"title": "\u0394\u03b9\u03cc\u03c1\u03b8\u03c9\u03c3\u03b7",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [447],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_023"
			}
		],
		"id": 868,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_025",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [358],
		"title": "\u039f \u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c5\u03c7\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [448],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_025"
			}
		],
		"id": 869,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_026",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [380],
		"title": "Teatro IV. L'ignorante e il folle. Immanuel Kant. Prima della pensione",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [479, 480, 481],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_026"
			}
		],
		"id": 870,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_066",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Camminare",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [1172],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_066"
			}
		],
		"id": 871,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_078",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Poesia 337/5",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [1173, 1174],
		"publisher": "Poesia",
		"publication_details": "337/5, S. 6-7 / S. 8-11",
		"images": [
			{
				"id": "ita_078"
			},
			{
				"id": "ita_078a"
			},
			{
				"id": "ita_077a"
			}
		],
		"id": 872,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El nebot de Wittgenstein",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1175],
		"publisher": "Editorial Fl\u00e2neur",
		"images": [
			{
				"id": "kat_002"
			}
		],
		"id": 873,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0628\u0631\u0627\u062f\u0631\u0632\u0627\u062f\u0647 \u0648\u06cc\u062a\u06af\u0646\u0634\u062a\u0627\u06cc\u0646",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1176],
		"publisher": "Navai Maktob",
		"images": [
			{
				"id": "per_007"
			}
		],
		"id": 874,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u062a\u0635\u062d\u06cc\u062d",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1177],
		"publisher": "Navai Maktob",
		"images": [
			{
				"id": "per_015"
			}
		],
		"id": 875,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_045",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Goethe \u00f3miera",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [1178],
		"publisher": "Kronos",
		"publication_details": "44/1, S. 129-139",
		"images": [
			{
				"id": "pol_045"
			}
		],
		"id": 876,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_007",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [1179],
		"publisher": "Libra",
		"images": [
			{
				"id": "rus_007"
			}
		],
		"id": 877,
		"short_title": null,
		"later": [1008]
	},
	{
		"signatur": "slw_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Videz vara",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [1180],
		"publisher": "Slovensko stalno gledali\u0161\u010de",
		"images": [],
		"id": 878,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Tre dramer. Jakts\u00e4llskapet. Minetti. Ritter, Dene, Voss",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1181, 1182, 1183],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_011"
			}
		],
		"id": 879,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sars\u0131nt\u0131",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1184],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_014"
			}
		],
		"id": 880,
		"short_title": null,
		"later": [952]
	},
	{
		"signatur": "tur_031",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [694],
		"title": "D\u00fczelti",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [929],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_031"
			}
		],
		"id": 881,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "vie_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Di\u1ec7t Vong",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "vi",
		"contains": [1185],
		"publisher": "Tao Dan",
		"images": [
			{
				"id": "vie_001"
			}
		],
		"id": 882,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "vie_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0110\u1ed1n H\u1ea1",
		"year": 2018,
		"year_display": null,
		"language": "vi",
		"contains": [1186],
		"publisher": "Tao Dan",
		"images": [
			{
				"id": "vie_002"
			}
		],
		"id": 883,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ara_002",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [506],
		"title": "\u0635\u062f\u0627\u0642\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0628\u0646 \u0634\u0642\u064a\u0642 \u0641\u064a\u062a\u063a\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "ar",
		"contains": [639],
		"publisher": "Mamdouh Adwan",
		"images": [
			{
				"id": "ara_002"
			}
		],
		"id": 884,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "cze_046",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [353],
		"title": "Ob\u011bd u Wittgensteina",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "cs",
		"contains": [437],
		"publisher": "N\u00e1rodn\u00ed divadlo",
		"images": [
			{
				"id": "cze_046"
			}
		],
		"id": 885,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ja",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [1187],
		"publisher": "Sisyfos",
		"images": [
			{
				"id": "dan_005"
			}
		],
		"id": 886,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Beton",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [1188],
		"publisher": "Sisyfos",
		"images": [
			{
				"id": "dan_012"
			}
		],
		"id": 887,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_006",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [294],
		"title": "Extinction",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [375],
		"publisher": "Faber & Faber",
		"images": [
			{
				"id": "eng_006"
			}
		],
		"id": 888,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_017",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [67],
		"title": "Concrete",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [78],
		"publisher": "Faber & Faber",
		"images": [
			{
				"id": "eng_017"
			}
		],
		"id": 889,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_038",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [208],
		"title": "The Loser",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [267],
		"publisher": "Faber & Faber",
		"images": [
			{
				"id": "eng_038"
			}
		],
		"id": 890,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_044",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [114],
		"title": "Woodcutters",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [130],
		"publisher": "Faber & Faber",
		"images": [
			{
				"id": "eng_044"
			}
		],
		"id": 891,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_052",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [155],
		"title": "Wittgenstein's Nephew",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [210],
		"publisher": "Faber & Faber",
		"images": [
			{
				"id": "eng_052"
			}
		],
		"id": 892,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0393\u03b5\u03b3\u03bf\u03bd\u03cc\u03c4\u03b1",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [1189],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_015"
			}
		],
		"id": 893,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_027",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [296],
		"title": "\u0391\u03c5\u03c4\u03bf\u03b2\u03b9\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [377, 378, 379, 380, 381],
		"publisher": "Exantas",
		"images": [
			{
				"id": "gri_027"
			}
		],
		"id": 894,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0386\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1 \u03c4\u03b1 \u03c0\u03bf\u03b9\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [1190, 1191, 1192, 1193, 1194, 1195, 1196, 1197, 1198],
		"publisher": "Vakxikon",
		"images": [
			{
				"id": "gri_028"
			}
		],
		"id": 895,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_028",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [489],
		"title": "Teatro V. Il Presidente. Il teatrante. Elisabetta II",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [619, 620, 621],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_028"
			}
		],
		"id": 896,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_038",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [163],
		"title": "Amras",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [218],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_038"
			}
		],
		"id": 897,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_059",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [247],
		"title": "Antichi maestri. Commedia",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [325],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_059"
			}
		],
		"id": 898,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_003",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [194, 249],
		"title": "\u7834\u6ec5\u8005",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [253, 326],
		"publisher": "Misuzu Shobo",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_003"
			}
		],
		"id": 899,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u30a2\u30e0\u30e9\u30b9",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [1199, 1200],
		"publisher": "Kawade Shob\u014d Shinsha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_005"
			}
		],
		"id": 900,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u51cd\uff08\u3044\u3066\uff09",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [1201],
		"publisher": "Kawade Shob\u014d Shinsha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_017"
			}
		],
		"id": 901,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_013",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [792],
		"title": "\ubbf8\ub124\ud2f0",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [1070],
		"publisher": "Zmanz",
		"images": [
			{
				"id": "kor_013"
			}
		],
		"id": 902,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Houthakken. Een afrekening",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1202],
		"publisher": "IJzer",
		"images": [
			{
				"id": "nld_018"
			}
		],
		"id": 903,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_022",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ja",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1203],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_022"
			}
		],
		"id": 904,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_023",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wandeling",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1204],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_023"
			}
		],
		"id": 905,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_024",
		"erstpublikation": true,
		"title": "De dagschotelaars",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1205],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_024"
			}
		],
		"id": 906,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nor_013",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [467],
		"title": "G\u00e5",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "no",
		"contains": [604],
		"publisher": "Spartacus",
		"images": [
			{
				"id": "nor_013"
			}
		],
		"id": 907,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0628\u0627\u0632\u0646\u062f\u0647",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1206],
		"publisher": "Backpack Books",
		"images": [
			{
				"id": "per_011"
			}
		],
		"id": 908,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_012",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0628\u0627\u0632\u0646\u062f\u0647",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1207],
		"publisher": "Navai Maktob",
		"images": [
			{
				"id": "per_012"
			}
		],
		"id": 909,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0628\u0627\u0632\u0646\u0648\u06cc\u0633\u06cc",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1208],
		"publisher": "Rozeneh",
		"images": [
			{
				"id": "per_014"
			}
		],
		"id": 910,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_011",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [441],
		"title": "Przegrany",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [561],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_011"
			}
		],
		"id": 911,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_014",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [231],
		"title": "Bratanek Wittgensteina. Przyja\u017a\u0144",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [311],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_014"
			}
		],
		"id": 912,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Claus Peymann kupuje sobie spodnie i idzie ze mn\u0105 na obiad. Trzy dramoletki",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [1209, 1210, 1211],
		"publisher": "Wydawnictwo OD DO",
		"images": [
			{
				"id": "pol_029"
			}
		],
		"id": 913,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_040",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [364],
		"title": "Autobiografie",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [456, 66, 67, 169, 457],
		"publisher": "Wydawnictwo Czarne",
		"images": [
			{
				"id": "pol_040"
			}
		],
		"id": 914,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Bet\u00e3o",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [259],
		"publisher": "Minotauro",
		"images": [
			{
				"id": "por_002"
			}
		],
		"id": 915,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Stari majstori. Komedija",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1212],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_005"
			}
		],
		"id": 916,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Zabava za Borisa",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [1213],
		"publisher": "PG Kranj",
		"images": [],
		"id": 917,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_024",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Andr\u00e9 M\u00fcller v pogovoru s Thomasom Bernhardom",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [1214],
		"publisher": "SNG Drama Lubljana",
		"publication_details": "S. 62-71",
		"images": [],
		"id": 918,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_005",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [625],
		"title": "Las posesiones",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [805],
		"publisher": "Gris Tormenta (Mexico)",
		"images": [
			{
				"id": "spa_005"
			}
		],
		"id": 919,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_033",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [175],
		"title": "Hormig\u00f3n",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [229],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_033"
			}
		],
		"id": 920,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_045",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [256],
		"title": "Extinci\u00f3n. Un desmoronamiento",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [332],
		"publisher": "Alfaguara",
		"images": [
			{
				"id": "spa_045"
			}
		],
		"id": 921,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_083",
		"erstpublikation": true,
		"title": "El Kulterer",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [1215],
		"publisher": "Funambulista",
		"images": [
			{
				"id": "spa_083"
			}
		],
		"id": 922,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Anst\u00f6t",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1216],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_018"
			}
		],
		"id": 923,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_040",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ay\u0131n Demiri Alt\u0131nda",
		"year": 2019,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1217],
		"publisher": "K\u0131rm\u0131z\u0131 Kedi Yay\u0131nev",
		"images": [
			{
				"id": "tur_040"
			}
		],
		"id": 924,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "alb_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mjeshtra t\u00eb vjet\u00ebr. Komedi",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "sq",
		"contains": [1218],
		"publisher": "Aleph",
		"images": [
			{
				"id": "alb_001"
			}
		],
		"id": 925,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "O presidente",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [1219],
		"publisher": "Editora UFPR",
		"images": [
			{
				"id": "bra_010"
			}
		],
		"id": 926,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Pra\u00e7a dos Her\u00f3is",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [1220],
		"publisher": "Temporal",
		"images": [
			{
				"id": "bra_011"
			}
		],
		"id": 927,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0411\u0435\u0442\u043e\u043d",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [1221],
		"publisher": "Atlantis KL",
		"images": [
			{
				"id": "bul_014"
			}
		],
		"id": 928,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_017",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0414\u0435\u0442\u0435. \u0420\u0430\u0437\u043a\u0430\u0437",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [1222],
		"publisher": "Black Flamingo",
		"images": [
			{
				"id": "bul_017"
			}
		],
		"id": 929,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_022",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [153],
		"title": "Old Masters. A Comedy",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [209],
		"publisher": "Penguin RH",
		"images": [
			{
				"id": "eng_022"
			}
		],
		"id": 930,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fin_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Halvallasy\u00f6j\u00e4t. Wittgensteinin veljenpoika",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "fi",
		"contains": [1223, 1224],
		"publisher": "Teos",
		"images": [
			{
				"id": "fin_015"
			}
		],
		"id": 931,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "geo_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u10e2\u10e7\u10d8\u10e1 \u10e9\u10d4\u10ee\u10d0",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "ka",
		"contains": [1225],
		"publisher": "Sulakauri",
		"images": [
			{
				"id": "geo_005"
			}
		],
		"id": 932,
		"short_title": null,
		"later": [997]
	},
	{
		"signatur": "gri_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u03a1\u03af\u03c4\u03c4\u03b5\u03c1, \u039d\u03c4\u03ad\u03bd\u03b5, \u03a6\u03bf\u03c2",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [1226],
		"publisher": "Kritik\u0113",
		"images": [
			{
				"id": "gri_008"
			}
		],
		"id": 933,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Una conversazione notturna",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [1227],
		"publisher": "Portatori d'Acqua",
		"images": [
			{
				"id": "ita_001"
			}
		],
		"id": 934,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sulla terra e all'inferno",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [1228],
		"publisher": "Crocetti  / Feltrinelli",
		"images": [
			{
				"id": "ita_006"
			}
		],
		"id": 935,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_007",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [789],
		"title": "Sotto il ferro della luna",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [1069],
		"publisher": "Crocetti  / Feltrinelli",
		"images": [
			{
				"id": "ita_007"
			}
		],
		"id": 936,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_050",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [323],
		"title": "Estinzione. Uno sfacelo",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [402],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_050"
			}
		],
		"id": 937,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_067",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Midland a Stilfs",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [1229, 1230, 1231],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_067"
			}
		],
		"id": 938,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u5730\u4e0b. \u3042\u308b\u9003\u4ea1",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [1232],
		"publisher": "Shoraisha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_018"
			}
		],
		"id": 939,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Formig\u00f3",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1233],
		"publisher": "El Gall Editor",
		"images": [
			{
				"id": "kat_011"
			}
		],
		"id": 940,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_009",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [618],
		"title": "\ubaa8\uc790",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [774, 775, 776, 777, 778, 779, 780, 781, 782, 783],
		"publisher": "Moonji",
		"images": [
			{
				"id": "kor_009"
			}
		],
		"id": 941,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "De onderspitdelver",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1234],
		"publisher": "IJzer",
		"images": [
			{
				"id": "nld_016"
			}
		],
		"id": 942,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0628\u062a\u0646",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1235],
		"publisher": "Navai Maktob",
		"images": [
			{
				"id": "per_002"
			}
		],
		"id": 943,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0686\u0648\u0628 \u0628\u0631\u0647\u0627",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1236],
		"publisher": "Navai Maktob",
		"images": [
			{
				"id": "per_009"
			}
		],
		"id": 944,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_016",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [342],
		"title": "\u062c\u0634\u0646 \u062a\u0648\u0644\u062f \u0628\u0648\u0631\u06cc\u0633",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [422],
		"publisher": "Fanos",
		"images": [
			{
				"id": "per_016"
			}
		],
		"id": 945,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_006",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [24],
		"title": "Mr\u00f3z",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [24],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_006"
			}
		],
		"id": 946,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_025",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [421],
		"title": "Dramaty Tom 1",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [564, 563, 530],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_025"
			}
		],
		"id": 947,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_030",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Zdarzenia. Na\u015bladowca g\u0142os\u00f3w",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [1237, 1238],
		"publisher": "Wydawnictwo OD DO",
		"images": [
			{
				"id": "pol_030"
			}
		],
		"id": 948,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Razgovori s Tomasom Bernhardom",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1239],
		"publisher": "Red Box",
		"images": [
			{
				"id": "ser_008"
			}
		],
		"id": 949,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_008",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [409],
		"title": "Bitik Adam",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [517],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_008"
			}
		],
		"id": 950,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_011",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [806],
		"title": "Kire\u00e7 Oca\u011f\u0131",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1086],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_011"
			}
		],
		"id": 951,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_015",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [880],
		"title": "Sars\u0131nt\u0131",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1184],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_015"
			}
		],
		"id": 952,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_019",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [629],
		"title": "Y\u00fcr\u00fcmek \u00b7 Evet",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [806, 807],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_019"
			}
		],
		"id": 953,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_027",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [752],
		"title": "Goethe \u00d6leyaz\u0131yor",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1023, 1024, 1025, 1026],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_027"
			}
		],
		"id": 954,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_034",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [857],
		"title": "Hakikatin \u0130zinde. Konu\u015fmalar, Okur Mektuplar\u0131, S\u00f6yle\u015filer, Edebiyat Yaz\u0131lar\u0131",
		"year": 2020,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1165],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_034"
			}
		],
		"id": 955,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "alb_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Nipi i Wittgensteinit. Nj\u00eb miq\u00ebsi",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "sq",
		"contains": [1240],
		"publisher": "Aleph",
		"images": [
			{
				"id": "alb_002"
			}
		],
		"id": 956,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Mestres Antigos. Com\u00e9dia",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [1241],
		"publisher": "Companhia das Letras",
		"images": [
			{
				"id": "bra_002"
			}
		],
		"id": 957,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0412\u0430\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430\u0442\u0430",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [1242],
		"publisher": "Atlantis KL",
		"images": [
			{
				"id": "bul_015"
			}
		],
		"id": 958,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_018",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u0430. \u0415\u0434\u0438\u043d \u043d\u0430\u043c\u0435\u043a",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [1243],
		"publisher": "Black Flamingo",
		"images": [
			{
				"id": "bul_018"
			}
		],
		"id": 959,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "chi_kurz_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u72e9\u730e\u805a\u4f1a. \u5965\u5730\u5229\u620f\u5267\u5bb6\u4f2f\u6069\u54c8\u5fb7\u5267\u4f5c\u9009(\u4e0a)",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "zh_hans",
		"contains": [1244, 1245, 1246, 1247],
		"publisher": "China Theatre Press",
		"images": [
			{
				"id": "chi_kurz_008"
			}
		],
		"id": 960,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "chi_kurz_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u72e9\u730e\u805a\u4f1a. \u5965\u5730\u5229\u620f\u5267\u5bb6\u4f2f\u6069\u54c8\u5fb7\u5267\u4f5c\u9009(\u4e0b)",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "zh_hans",
		"contains": [1248, 1249, 1250],
		"publisher": "China Theatre Press",
		"images": [
			{
				"id": "chi_kurz_009"
			}
		],
		"id": 961,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "dan_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Forstyrrelse",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "da",
		"contains": [1251],
		"publisher": "Sisyfos",
		"images": [
			{
				"id": "dan_013"
			}
		],
		"id": 962,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_054",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The Cheap-Eaters",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [1252],
		"publisher": "Spurl Editions",
		"images": [
			{
				"id": "eng_054"
			}
		],
		"id": 963,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "est_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Hukkasaaja",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "et",
		"contains": [1253],
		"publisher": "SA Kultuurileht",
		"images": [
			{
				"id": "est_003"
			}
		],
		"id": 964,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_073",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [120, 121],
		"title": "L'Italien",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [150, 1254, 152],
		"publisher": "L'Herne",
		"images": [
			{
				"id": "fra_073"
			}
		],
		"id": 965,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_083",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [731, 31],
		"title": "Cahier Thomas Bernhard",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [
			1255, 1256, 1257, 1258, 1259, 1260, 1261, 1262, 1263, 1264, 1265, 1266, 1267, 1268, 1269,
			1270, 1271, 1272, 1273, 1274, 1275
		],
		"publisher": "L'Herne (Le Cahier de l'Herne)",
		"images": [
			{
				"id": "fra_083"
			}
		],
		"id": 966,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Teatro VI. Le celebrit\u00e0. Su tutte le vette \u00e8 pace. Piazza degli Eroi. Dramoletti",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [1276, 1277, 1278, 1279, 1280, 1281, 1282, 1283, 1284, 1285, 1286, 1287, 1288],
		"publisher": "Einaudi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_029"
			}
		],
		"id": 967,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_045",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ritter, Dene, Voss",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [1289],
		"publisher": "Quodlibet",
		"images": [
			{
				"id": "ita_045"
			}
		],
		"id": 968,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_057",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [165],
		"title": "Il nipote di Wittgenstein. Un' amicizia",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [221],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_057"
			}
		],
		"id": 969,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_068",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ungenach. Una liquidazione",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [343],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_068"
			}
		],
		"id": 970,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u63a8\u6572",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [1290],
		"publisher": "Kawade Shob\u014d Shinsha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_009"
			}
		],
		"id": 971,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u660f\u4e71",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [1291],
		"publisher": "Kawade Shob\u014d Shinsha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_019"
			}
		],
		"id": 972,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\uc5f0\uadf9\uc7c1\uc774",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [1292],
		"publisher": "Theatre & Man Press",
		"images": [
			{
				"id": "kor_021"
			}
		],
		"id": 973,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "lit_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kalkin\u0117",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "lt",
		"contains": [1293],
		"publisher": "Lietuvos ra\u0161ytoj\u0173 s\u0105jungos leidykla",
		"images": [
			{
				"id": "lit_002"
			}
		],
		"id": 974,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_021",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Watten. Een nalatenschap",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1294],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_021"
			}
		],
		"id": 975,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "De\u00a0kelder. En onttrekking",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1295],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_029"
			}
		],
		"id": 976,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_030",
		"erstpublikation": true,
		"title": "De\u00a0adem. En besluit",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1296],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_030"
			}
		],
		"id": 977,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_031",
		"erstpublikation": true,
		"title": "De\u00a0kou. En isolement",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1297],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_031"
			}
		],
		"id": 978,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_032",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Een kind",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1298],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_032"
			}
		],
		"id": 979,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_008",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0627\u0633\u062a\u0627\u062f\u0627\u0646 \u0628\u0632\u0631\u06af",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1299],
		"publisher": "Navai Maktob",
		"images": [
			{
				"id": "per_008"
			}
		],
		"id": 980,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_002",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [682],
		"title": "Wycinka. Ekscytacja",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [798],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_002"
			}
		],
		"id": 981,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_004",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [497],
		"title": "Wymazywanie. Rozpad",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [628],
		"publisher": "Wydawnictwo OD DO",
		"images": [
			{
				"id": "pol_004"
			}
		],
		"id": 982,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "pol_026",
		"erstpublikation": true,
		"parents": [498, 199],
		"title": "Dramaty Tom 2",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "pl",
		"contains": [629, 258, 1300],
		"publisher": "Czytelnik",
		"images": [
			{
				"id": "pol_026"
			}
		],
		"id": 983,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u041e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [1301],
		"publisher": "Libra",
		"images": [
			{
				"id": "rus_011"
			}
		],
		"id": 984,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Kre\u010dana",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1302],
		"publisher": "LOM",
		"images": [
			{
				"id": "ser_014"
			}
		],
		"id": 985,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Ave Vergilius",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1303],
		"publisher": "Ellerstr\u00f6ms",
		"images": [
			{
				"id": "swe_009"
			}
		],
		"id": 986,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Fyra kortromaner. Amras. Ungenach. Watten. Billig\u00e4terna",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1304, 1305, 1306, 1307],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_010"
			}
		],
		"id": 987,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_017",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [779],
		"title": "Ungenach",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1055],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_017"
			}
		],
		"id": 988,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_029",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [753],
		"title": "Amras \u00b7 Watten",
		"year": 2021,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1027, 1028],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_029"
			}
		],
		"id": 989,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "aze_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Wittgenstein'in qarda\u015f\u0131 o\u011flu. Bir dostlu\u011fun hekay\u00e4si",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "az",
		"contains": [1308],
		"publisher": "Alatoran",
		"images": [
			{
				"id": "aze_001"
			},
			{
				"id": "aze_001a"
			}
		],
		"id": 990,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_015",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Derrubar \u00e1rvores. Uma irrita\u00e7\u00e3o",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [1309],
		"publisher": "Todavia",
		"images": [
			{
				"id": "bra_015"
			}
		],
		"id": 991,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bul_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0423\u043c\u0438\u0440\u0430\u0429\u0438\u044f\u0442 \u0413\u044c\u043e\u0442\u0435. \u0420\u0430\u0437\u043a\u0430\u0437\u0438",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "bg",
		"contains": [1310, 1311, 1312, 1313],
		"publisher": "KX",
		"images": [
			{
				"id": "bul_019"
			}
		],
		"id": 992,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_061",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [842],
		"title": "Collected Poems",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [1138, 1139, 712, 713, 1140, 1141, 1142, 1143],
		"publisher": "Seagull Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_061"
			}
		],
		"id": 993,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "eng_091",
		"erstpublikation": true,
		"title": "The Rest Is Slander. Five Stories",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "en",
		"contains": [1314, 1315, 1316, 1317, 1318],
		"publisher": "Seagull Books",
		"images": [
			{
				"id": "eng_091"
			}
		],
		"id": 994,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "est_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Metsaraiumine. Erutus",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "et",
		"contains": [1319],
		"publisher": "Eksa",
		"images": [
			{
				"id": "est_004"
			}
		],
		"id": 995,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "geo_004",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u10d3\u10d0\u10e6\u10db\u10d0\u10db\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "ka",
		"contains": [1320],
		"publisher": "Sulakauri",
		"images": [
			{
				"id": "geo_004"
			}
		],
		"id": 996,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "geo_006",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [932],
		"title": "\u10e2\u10e7\u10d8\u10e1 \u10e9\u10d4\u10ee\u10d0",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "ka",
		"contains": [1225],
		"publisher": "Sulakauri",
		"images": [
			{
				"id": "geo_006"
			}
		],
		"id": 997,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "gri_010",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0392\u03b1\u03b4\u03af\u03b6\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "el",
		"contains": [1321],
		"publisher": "Kritik\u0113",
		"images": [
			{
				"id": "gri_010"
			}
		],
		"id": 998,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "heb_014",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u05db\u05df",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "he",
		"contains": [1322],
		"publisher": "Ruth",
		"images": [
			{
				"id": "heb_014"
			}
		],
		"id": 999,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_062",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [74],
		"title": "La fornace",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [86],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_062"
			}
		],
		"id": 1000,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u6a35\u308b. \u6fc0\u60c5",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [1323],
		"publisher": "Kawade Shob\u014d Shinsha",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_020"
			}
		],
		"id": 1001,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kor_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\ube44\ud2b8\uac90\uc288\ud0c0\uc778\uc758 \uc870\uce74. \uc5b4\ub5a4 \uc6b0\uc815",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "ko",
		"contains": [1045],
		"publisher": "Purun",
		"images": [
			{
				"id": "kor_005"
			}
		],
		"id": 1002,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_019",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Uitwissing. Een verval",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1324],
		"publisher": "IJzer",
		"images": [
			{
				"id": "nld_019"
			}
		],
		"id": 1003,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_025",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Beton",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1325],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_025"
			}
		],
		"id": 1004,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "De\u00a0oorzaak. Een benadering",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1326],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_028"
			}
		],
		"id": 1005,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "per_001",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0645\u0642\u0644\u062f \u0635\u062f\u0627",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "fa",
		"contains": [1327],
		"publisher": "Nashrenow",
		"images": [
			{
				"id": "per_001"
			}
		],
		"id": 1006,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "por_013",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Geada",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "pt_pt",
		"contains": [1328],
		"publisher": "Dois Dias",
		"images": [
			{
				"id": "por_013"
			}
		],
		"id": 1007,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_008",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [877],
		"title": "\u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [1179],
		"publisher": "Libra",
		"images": [
			{
				"id": "rus_008"
			}
		],
		"id": 1008,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ser_011",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Stari majstori. Komedija (Mahler)",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "sr",
		"contains": [1329],
		"publisher": "Bulevar",
		"images": [
			{
				"id": "ser_011"
			}
		],
		"id": 1009,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "slw_006",
		"erstpublikation": true,
		"title": "V vi\u0161avah in drug[j]e",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "sl",
		"contains": [1330, 1331, 1332, 1333],
		"publisher": "LUD Literatura",
		"images": [
			{
				"id": "slw_006"
			}
		],
		"id": 1010,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_015",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [778],
		"title": "Korrigering",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1054],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_015"
			}
		],
		"id": 1011,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_024",
		"erstpublikation": true,
		"title": "R\u00f6stimitat\u00f6ren",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1334],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_024"
			}
		],
		"id": 1012,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_026",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [692],
		"title": "Sj\u00e4lvbiografierna",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [924, 925, 926, 927, 928],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_026"
			}
		],
		"id": 1013,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_028",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Claus Peymann k\u00f6per sig ett par byxor och g\u00e5r ut med mig och \u00e4ter. Tre damoletter",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1335, 1336, 1337],
		"publisher": "Svenska Thomas Bernhards\u00e4llskapet",
		"images": [
			{
				"id": "swe_028"
			}
		],
		"id": 1014,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_013",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [579],
		"title": "Beton",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [742],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_013"
			}
		],
		"id": 1015,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_032",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [694],
		"title": "D\u00fczelti",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [929],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_032"
			}
		],
		"id": 1016,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_048",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Boris \u0130\u00e7in Bir \u015e\u00f6len \u00b7 Av Meclisi \u00b7 Minetti. Sanat\u00e7\u0131n\u0131n Ya\u015fl\u0131 Bir Adam Olarak Portresi (Oyunlar I)",
		"year": 2022,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1338, 1339, 1340],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_048"
			}
		],
		"id": 1017,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "aze_002",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Beton",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "az",
		"contains": [1341],
		"publisher": "Alatoran",
		"isbn": "9789954436455",
		"images": [
			{
				"id": "aze_002"
			}
		],
		"id": 1018,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "aze_003",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sars\u0131nt\u0131",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "az",
		"contains": [1342],
		"publisher": "Alatoran",
		"images": [
			{
				"id": "aze_003"
			}
		],
		"id": 1019,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "bra_016",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Sim",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "pt_br",
		"contains": [1343],
		"publisher": "Companhia das Letras",
		"images": [
			{
				"id": "bra_016"
			}
		],
		"id": 1020,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "est_005",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u00c4rakustutamine. Lagu",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "et",
		"contains": [1344],
		"publisher": "Varrak",
		"images": [
			{
				"id": "est_005"
			}
		],
		"id": 1021,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "geo_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u10eb\u10d5\u10d4\u10da\u10d8 \u10dd\u10e1\u10e2\u10d0\u10e2\u10d4\u10d1\u10d8",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "ka",
		"contains": [1345],
		"publisher": "Sulakauri",
		"images": [
			{
				"id": "geo_009"
			}
		],
		"id": 1022,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "jpn_023",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u606f. \u4e00\u3064\u306e\u6c7a\u65ad",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "ja",
		"contains": [1346],
		"publisher": "Shoraisha",
		"isbn": "\"9784879844323\"",
		"images": [
			{
				"id": "jpn_023"
			}
		],
		"id": 1023,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "kat_029",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Tala. Una exaltaci\u00f3",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "ca",
		"contains": [1347],
		"publisher": "El Gall Editor",
		"images": [
			{
				"id": "kat_029"
			}
		],
		"id": 1024,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_020",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Goethe sterft. Vertellingen",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1348, 1349, 1350, 1351],
		"publisher": "IJzer",
		"images": [
			{
				"id": "nld_020"
			}
		],
		"id": 1025,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_026",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Correctie",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1352],
		"publisher": "Vleugels",
		"images": [
			{
				"id": "nld_026"
			}
		],
		"id": 1026,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "rus_009",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u0411\u0435\u0442\u043e\u043d",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "ru",
		"contains": [1353],
		"publisher": "Ad Marginem",
		"images": [
			{
				"id": "rus_009"
			}
		],
		"id": 1027,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "spa_088",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [628],
		"title": "Relatos autobiogr\u00e1ficos. El origen, El s\u00f3tano, El aliento, El fr\u00edo, Un ni\u00f1o",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "es",
		"contains": [93, 94, 114, 115, 178],
		"publisher": "Anagrama",
		"images": [
			{
				"id": "spa_088"
			}
		],
		"id": 1028,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_003",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [102],
		"title": "Betong",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [116],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_003"
			}
		],
		"id": 1029,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_027",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Goethe d\u00f6\u00f6r (och annan kortprosa)",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1354, 1355, 1356, 1357, 1358, 1359, 1360, 1361, 1362, 1363, 1364],
		"publisher": "Tranan",
		"images": [
			{
				"id": "swe_027"
			}
		],
		"id": 1030,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "swe_034",
		"erstpublikation": true,
		"title": "\u2013ett m\u00f6te. Samtal med Krista Fleischmann",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "sv",
		"contains": [1365],
		"publisher": "Svenska Thomas Bernhards\u00e4llskapet",
		"images": [
			{
				"id": "swe_034"
			}
		],
		"id": 1031,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_024",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [478],
		"title": "Ses Taklit\u00e7isi",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [610],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_024"
			}
		],
		"id": 1032,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_047",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [858],
		"title": "Ucuzayiyenler",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1166],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_047"
			}
		],
		"id": 1033,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "tur_060",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Komedi mi? Trajedi mi?",
		"year": 2023,
		"year_display": null,
		"language": "tr",
		"contains": [1366, 1367, 1368, 1369, 1370, 1371, 1372, 1373, 1374, 1375, 1376, 1377],
		"publisher": "Yapi Kredi",
		"images": [
			{
				"id": "tur_060"
			}
		],
		"id": 1034,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "fra_086",
		"erstpublikation": true,
		"title": "T\u00e9n\u00e8bres. Textes, discours, entretien",
		"year": 2024,
		"year_display": null,
		"language": "fr",
		"contains": [120, 121, 122, 123, 124, 125, 126],
		"publisher": "\u00c9ditions Maurice Nadeau",
		"images": [
			{
				"id": "fra_086"
			}
		],
		"id": 1035,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "ita_084",
		"erstpublikation": false,
		"parents": [111],
		"title": "Gelo",
		"year": 2024,
		"year_display": null,
		"language": "it",
		"contains": [127],
		"publisher": "Adelphi",
		"images": [
			{
				"id": "ita_084"
			}
		],
		"id": 1036,
		"short_title": null
	},
	{
		"signatur": "nld_043",
		"erstpublikation": true,
		"title": "Verstoring",
		"year": 2024,
		"year_display": null,
		"language": "nl",
		"contains": [1378],
		"publisher": "IJzer",
		"images": [
			{
				"id": "nld_043"
			}
		],
		"id": 1037,
		"short_title": null
	}
]
