[
	{
		"gnd": "1208645420",
		"category": "poetry",
		"year": 1957,
		"title": "Auf der Erde und in der H\u00f6lle",
		"short_title": null,
		"id": 1
	},
	{
		"gnd": "105004097X",
		"category": "poetry",
		"year": 1958,
		"title": "In hora mortis",
		"short_title": null,
		"id": 2
	},
	{
		"gnd": "1306442915",
		"category": "poetry",
		"year": 1958,
		"title": "Unter dem Eisen des Mondes",
		"short_title": null,
		"id": 3
	},
	{
		"gnd": "1203737297",
		"category": "poetry",
		"year": 1962,
		"title": "Die Irren, die H\u00e4ftlinge",
		"short_title": null,
		"id": 4
	},
	{
		"gnd": "4140750-7",
		"category": "novels",
		"year": 1963,
		"title": "Frost",
		"short_title": null,
		"id": 5
	},
	{
		"gnd": "1045328219",
		"category": "novellas",
		"year": 1964,
		"title": "Amras",
		"short_title": null,
		"id": 6
	},
	{
		"gnd": "1024915921",
		"category": "novellas",
		"year": 1966,
		"title": "Jauregg",
		"short_title": null,
		"id": 7
	},
	{
		"gnd": "7845728-2",
		"category": "novellas",
		"year": 1966,
		"title": "Viktor Halbnarr",
		"short_title": null,
		"id": 8
	},
	{
		"gnd": "4140749-0",
		"category": "novels",
		"year": 1967,
		"title": "Verst\u00f6rung",
		"short_title": null,
		"id": 9
	},
	{
		"gnd": "1140157906",
		"category": "novellas",
		"year": 1967,
		"title": "Die M\u00fctze",
		"short_title": null,
		"id": 10
	},
	{
		"gnd": "1078686300",
		"category": "novellas",
		"year": 1967,
		"title": "Ist es eine Kom\u00f6die? Ist es eine Trag\u00f6die?",
		"short_title": null,
		"id": 11
	},
	{
		"gnd": "1233642103",
		"category": "novellas",
		"year": 1967,
		"title": "An der Baumgrenze",
		"short_title": null,
		"id": 12
	},
	{
		"gnd": "1147793611",
		"category": "novellas",
		"year": 1969,
		"title": "Watten. Ein Nachlass",
		"short_title": "Watten",
		"id": 13
	},
	{
		"gnd": "4734848-3",
		"category": "novellas",
		"year": 1969,
		"title": "Der Wetterfleck",
		"short_title": null,
		"id": 14
	},
	{
		"gnd": "4687798-8",
		"category": "novellas",
		"year": 1969,
		"title": "Der Italiener",
		"short_title": null,
		"id": 15
	},
	{
		"gnd": "4493036-7",
		"category": "drama",
		"year": 1970,
		"title": "Ein Fest f\u00fcr Boris",
		"short_title": null,
		"id": 16
	},
	{
		"gnd": "4209488-4",
		"category": "novels",
		"year": 1970,
		"title": "Das Kalkwerk",
		"short_title": null,
		"id": 17
	},
	{
		"gnd": "4576168-1",
		"category": "novellas",
		"year": 1971,
		"title": "Gehen",
		"short_title": null,
		"id": 18
	},
	{
		"gnd": "4485102-9",
		"category": "drama",
		"year": 1972,
		"title": "Der Ignorant und der Wahnsinnige",
		"short_title": null,
		"id": 19
	},
	{
		"gnd": "4520814-1",
		"category": "drama",
		"year": 1974,
		"title": "Die Jagdgesellschaft",
		"short_title": null,
		"id": 20
	},
	{
		"gnd": "4281931-3",
		"category": "drama",
		"year": 1974,
		"title": "Die Macht der Gewohnheit",
		"short_title": null,
		"id": 21
	},
	{
		"gnd": "4444005-4",
		"category": "novellas",
		"year": 1974,
		"title": "Der Kulterer",
		"short_title": null,
		"id": 22
	},
	{
		"gnd": "4392770-1",
		"category": "autobiography",
		"year": 1975,
		"title": "Die Ursache",
		"short_title": null,
		"id": 23
	},
	{
		"gnd": "7600801-0",
		"category": "drama",
		"year": 1975,
		"title": "Der Pr\u00e4sident",
		"short_title": null,
		"id": 24
	},
	{
		"gnd": "4126723-0",
		"category": "novels",
		"year": 1975,
		"title": "Korrektur",
		"short_title": null,
		"id": 25
	},
	{
		"gnd": "1162284560",
		"category": "drama",
		"year": 1976,
		"title": "Die Ber\u00fchmten",
		"short_title": null,
		"id": 26
	},
	{
		"gnd": "4998706-9",
		"category": "autobiography",
		"year": 1976,
		"title": "Der Keller. Eine Entziehung",
		"short_title": "Der Keller",
		"id": 27
	},
	{
		"gnd": "4487124-7",
		"category": "drama",
		"year": 1977,
		"title": "Minetti. Ein Portrait des K\u00fcnstlers als alter Mann",
		"short_title": "Minetti",
		"id": 28
	},
	{
		"gnd": "4525059-5",
		"category": "novellas",
		"year": 1978,
		"title": "Der Stimmenimitator",
		"short_title": null,
		"id": 29
	},
	{
		"gnd": "4738741-5",
		"category": "novellas",
		"year": 1978,
		"title": "Ja",
		"short_title": null,
		"id": 30
	},
	{
		"gnd": "1057906050",
		"category": "drama",
		"year": 1978,
		"title": "Immanuel Kant",
		"short_title": null,
		"id": 31
	},
	{
		"gnd": "4998708-2",
		"category": "autobiography",
		"year": 1978,
		"title": "Der Atem. Eine Entscheidung",
		"short_title": "Der Atem",
		"id": 32
	},
	{
		"gnd": "4217797-2",
		"category": "drama",
		"year": 1979,
		"title": "Vor dem Ruhestand",
		"short_title": null,
		"id": 33
	},
	{
		"gnd": "4636697-0",
		"category": "drama",
		"year": 1979,
		"title": "Der Weltverbesserer",
		"short_title": null,
		"id": 34
	},
	{
		"gnd": "1141917998",
		"category": "novellas",
		"year": 1980,
		"title": "Die Billigesser",
		"short_title": null,
		"id": 35
	},
	{
		"gnd": "7655973-7",
		"category": "autobiography",
		"year": 1981,
		"title": "Die K\u00e4lte. Eine Isolation",
		"short_title": "Die K\u00e4lte",
		"id": 36
	},
	{
		"gnd": "1270058894",
		"category": "poetry",
		"year": 1981,
		"title": "Ave Vergil",
		"short_title": null,
		"id": 37
	},
	{
		"gnd": "4509408-1",
		"category": "novellas",
		"year": 1982,
		"title": "Wittgensteins Neffe",
		"short_title": null,
		"id": 38
	},
	{
		"gnd": "4242075-1",
		"category": "novels",
		"year": 1982,
		"title": "Beton",
		"short_title": null,
		"id": 39
	},
	{
		"gnd": "1244933007",
		"category": "drama",
		"year": 1982,
		"title": "\u00dcber allen Gipfeln ist Ruh",
		"short_title": null,
		"id": 40
	},
	{
		"gnd": "4998709-4",
		"category": "autobiography",
		"year": 1982,
		"title": "Ein Kind",
		"short_title": null,
		"id": 41
	},
	{
		"gnd": "4280472-3",
		"category": "novels",
		"year": 1983,
		"title": "Der Untergeher",
		"short_title": null,
		"id": 42
	},
	{
		"gnd": "4253712-5",
		"category": "drama",
		"year": 1984,
		"title": "Der Theatermacher",
		"short_title": null,
		"id": 43
	},
	{
		"gnd": "4447199-3",
		"category": "novels",
		"year": 1984,
		"title": "Holzf\u00e4llen",
		"short_title": null,
		"id": 44
	},
	{
		"gnd": "4281932-5",
		"category": "novels",
		"year": 1985,
		"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die",
		"short_title": "Alte Meister",
		"id": 45
	},
	{
		"gnd": "4201254-5",
		"category": "novels",
		"year": 1986,
		"title": "Ausl\u00f6schung. Ein Zerfall",
		"short_title": "Ausl\u00f6schung",
		"id": 46
	},
	{
		"gnd": "1123599505",
		"category": "drama",
		"year": 1986,
		"title": "Einfach kompliziert",
		"short_title": null,
		"id": 47
	},
	{
		"gnd": "7659613-8",
		"category": "drama",
		"year": 1987,
		"title": "Elisabeth die Zweite",
		"short_title": null,
		"id": 48
	},
	{
		"gnd": "4221007-0",
		"category": "drama",
		"year": 1988,
		"title": "Heldenplatz",
		"short_title": null,
		"id": 49
	},
	{
		"gnd": "1158674678",
		"category": "drama",
		"year": 1988,
		"title": "Der deutsche Mittagstisch",
		"short_title": null,
		"id": 50
	},
	{
		"gnd": "124493318X",
		"category": "drama",
		"year": 1990,
		"title": "Claus Peymann kauft sich eine Hose und geht mit mir essen",
		"short_title": null,
		"id": 51
	},
	{
		"gnd": "1217488685",
		"category": "novellas",
		"year": 1991,
		"title": "Ereignisse",
		"short_title": null,
		"id": 52
	},
	{
		"gnd": "7846530-8",
		"category": "other",
		"year": 2009,
		"title": "Meine Preise. Eine Bilanz",
		"short_title": null,
		"id": 53
	},
	{
		"gnd": "1214903665",
		"category": "other",
		"year": 2010,
		"title": "Der Wahrheit auf der Spur",
		"short_title": null,
		"id": 54
	},
	{
		"gnd": "1219327905",
		"category": "adaptations",
		"year": 2012,
		"title": "Alte Meister. Kom\u00f6die. Gezeichnet von Mahler",
		"short_title": null,
		"id": 55
	},
	{
		"gnd": "4362534-4",
		"category": "drama",
		"year": "1981",
		"title": "Am Ziel",
		"short_title": null,
		"id": 56
	},
	{
		"gnd": "1123599106",
		"category": "drama",
		"year": "1983",
		"title": "Der Schein tr\u00fcgt",
		"short_title": null,
		"id": 57
	},
	{
		"gnd": "4217798-4",
		"category": "drama",
		"year": "1984",
		"title": "Ritter, Dene, Voss",
		"short_title": null,
		"id": 58
	},
	{
		"gnd": "108146285X",
		"category": "drama",
		"year": "1959",
		"title": "Die Rosen der Ein\u00f6de",
		"short_title": null,
		"id": 59
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": null,
		"title": "K\u00f6pfe",
		"short_title": null,
		"id": 60
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": null,
		"title": "Die Erfundene",
		"short_title": null,
		"id": 61
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": null,
		"title": "Rosa",
		"short_title": null,
		"id": 62
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": null,
		"title": "Fr\u00fchling",
		"short_title": null,
		"id": 63
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": "1970",
		"title": "Der Berg",
		"short_title": null,
		"id": 64
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": "1980",
		"title": "A Doda",
		"short_title": null,
		"id": 65
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": "1988",
		"title": "Maiandacht",
		"short_title": null,
		"id": 66
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": "1988",
		"title": "Match",
		"short_title": null,
		"id": 67
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": "1988",
		"title": "Freispruch",
		"short_title": null,
		"id": 68
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": "1988",
		"title": "Eis",
		"short_title": null,
		"id": 69
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": "1981",
		"title": "Alles oder nichts",
		"short_title": null,
		"id": 70
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": "1986",
		"title": "Claus Peymann verl\u00e4\u00dft Bochum und geht als Burgtheaterdirektor nach Wien",
		"short_title": null,
		"id": 71
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": "1987",
		"title": "Claus Peymann und Hermann Beil auf der Sulzwiese",
		"short_title": null,
		"id": 72
	},
	{
		"gnd": "1134906285",
		"category": "novellas",
		"year": "1982",
		"title": "Goethe schtirbt",
		"short_title": null,
		"id": 73
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": "1982",
		"title": "Montaigne",
		"short_title": null,
		"id": 74
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": "1982",
		"title": "Wiedersehen",
		"short_title": null,
		"id": 75
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": "1983",
		"title": "In Flammen aufgegangen",
		"short_title": null,
		"id": 76
	},
	{
		"gnd": "1269415670",
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Der Hutmacher",
		"short_title": null,
		"id": 77
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "MISSING original work title of \"Dodatek\" in cze_012",
		"short_title": null,
		"id": 78
	},
	{
		"gnd": "1158696477",
		"category": "novellas",
		"year": "1968",
		"title": "Ungenach",
		"short_title": null,
		"id": 79
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Das Verbrechen eines Innsbrucker Kaufmannssohns",
		"short_title": null,
		"id": 80
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Der Zimmerer",
		"short_title": null,
		"id": 81
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Zwei Erzieher",
		"short_title": null,
		"id": 82
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Attach\u00e9 an der franz\u00f6sischen Botschaft",
		"short_title": null,
		"id": 83
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Midland in Stilfs",
		"short_title": null,
		"id": 84
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Am Ortler",
		"short_title": null,
		"id": 85
	},
	{
		"gnd": "1158695977",
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "In der H\u00f6he. Rettungsversuch, Unsinn",
		"short_title": null,
		"id": 86
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Das rote Licht",
		"short_title": null,
		"id": 87
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Die Siedler",
		"short_title": null,
		"id": 88
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Von einem Nachmittag in einer gro\u00dfen Stadt",
		"short_title": null,
		"id": 89
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Von sieben Tannen und vom Schnee... Eine m\u00e4rchenhafe  Weihnachtsgeschichte",
		"short_title": null,
		"id": 90
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Die verr\u00fcckte Magdalena",
		"short_title": null,
		"id": 91
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Letzter Wille und Testament",
		"short_title": null,
		"id": 92
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Das Armenhaus von St. Laurin",
		"short_title": null,
		"id": 93
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Gro\u00dfer, unbegreiflicher Hunger",
		"short_title": null,
		"id": 94
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Wintertag im Hochgebirge",
		"short_title": null,
		"id": 95
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Der Untergang des Abendlandes",
		"short_title": null,
		"id": 96
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Die Landschaft der Mutter",
		"short_title": null,
		"id": 97
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Ein \u00e4lterer Mann namens August",
		"short_title": null,
		"id": 98
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Von einem, der auszog die Welt zu sehen",
		"short_title": null,
		"id": 99
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Der Schweineh\u00fcter",
		"short_title": null,
		"id": 100
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Eine Zeugenaussage",
		"short_title": null,
		"id": 101
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": null,
		"title": "Berg",
		"short_title": null,
		"id": 102
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": null,
		"title": "Erfundene",
		"short_title": null,
		"id": 103
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "drama",
		"year": null,
		"title": "Ein Fr\u00fchling",
		"short_title": null,
		"id": 104
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Von einer Katastrophe in die andere. Interview von Asta Scheib",
		"short_title": null,
		"id": 105
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Ich bin nur mehr kurz da. Interview von Kurt Hofmann",
		"short_title": null,
		"id": 106
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Aus Gespr\u00e4chen mit Kurt Hofmann",
		"short_title": null,
		"id": 107
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Gedichte 1952-1957",
		"short_title": null,
		"id": 108
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Psalm",
		"short_title": null,
		"id": 109
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Gedichte 1959-1963",
		"short_title": null,
		"id": 110
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Drei Tage",
		"short_title": null,
		"id": 111
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Jean Arthur Rimbaud. Zum 100. Geburtstag",
		"short_title": null,
		"id": 112
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Andr\u00e9 M\u00fcller im Gespr\u00e4ch mit Thomas Bernhard",
		"short_title": null,
		"id": 113
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novels",
		"year": null,
		"title": "Argumente eines Winterspazierg\u00e4ngers",
		"short_title": null,
		"id": 114
	},
	{
		"gnd": "1153801205",
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Thomas Bernhard \u2013 Gerhard Fritsch. Der Briefwechsel",
		"short_title": null,
		"id": 115
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Kurt Hofmann: Aus Gespr\u00e4chen mit Thomas Bernhard",
		"short_title": null,
		"id": 116
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Eine Begegnung. Gespr\u00e4che mit Krista Fleischmann",
		"short_title": null,
		"id": 117
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Mein Weltenst\u00fcck",
		"short_title": null,
		"id": 118
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Verstreut publizierte Gedichte",
		"short_title": null,
		"id": 119
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Ein junger Schriftsteller",
		"short_title": null,
		"id": 120
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Monologe auf Mallorca",
		"short_title": null,
		"id": 121
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Mein Gl\u00fcckliches \u00d6sterreich",
		"short_title": null,
		"id": 122
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Mit der Klarheit nimmt die K\u00e4lte zu (Bremer Literaturpreis)",
		"short_title": "Mit der Klarheit nimmt die K\u00e4lte zu",
		"id": 123
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Der Wahrheit und dem Tod auf der Spur (Anton-Wildgans-Preis)",
		"short_title": "Der Wahrheit und dem Tod auf der Spur",
		"id": 124
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Verehrter Herr Minister, verehrte Anwesende (\u00d6sterreichischer Staatspreis)",
		"short_title": "Verehrter Herr Minister, verehrte Anwesende",
		"id": 125
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Unsterblichkeit ist unm\u00f6glich. Landschaft der Kindheit",
		"short_title": null,
		"id": 126
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Nie und mit nichts fertig werden (B\u00fcchner-Preis)",
		"short_title": "Nie und mit nichts fertig werden",
		"id": 127
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Brief an Siegfried Unseld",
		"short_title": null,
		"id": 128
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Brief an Henning Rischbieter",
		"short_title": null,
		"id": 129
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Ansichten eines unverbesserlichen Weltverbesserer. Interview mit Niklas Frank",
		"short_title": null,
		"id": 130
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Junge K\u00f6pfe",
		"short_title": null,
		"id": 131
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Meine eigene Einsamkeit",
		"short_title": null,
		"id": 132
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "Gerichtschroniken (Ein paar saure Zuckerl)",
		"short_title": "Gerichtschroniken",
		"id": 133
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "Selbstmord in der Landesheilanstalt",
		"short_title": null,
		"id": 134
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "Vielgeliebt und nie bezahlt",
		"short_title": null,
		"id": 135
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "Gastspiel am Landesgericht",
		"short_title": null,
		"id": 136
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "Ernestine kontra Lucie",
		"short_title": null,
		"id": 137
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "Paris",
		"short_title": null,
		"id": 138
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Verfolgungswahn",
		"short_title": null,
		"id": 139
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Zwei Briefe (1960-1963) an Annemarie Hammerstein-Siller",
		"short_title": "Zwei Briefe",
		"id": 140
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Telegramm vom 30. November 1960 an Michael Guttenbrunner",
		"short_title": null,
		"id": 141
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Ein Brief aus einem Drama",
		"short_title": null,
		"id": 142
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Ein l\u00e4ndlicher Betr\u00fcger",
		"short_title": null,
		"id": 143
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Als Verwalter im Asyl",
		"short_title": null,
		"id": 144
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "Die Frau aus Gu\u00dfwerk",
		"short_title": null,
		"id": 145
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Brief an Claus Peymann, 02.12.1986",
		"short_title": null,
		"id": 146
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "In Rom",
		"short_title": null,
		"id": 147
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "Erkl\u00e4rung",
		"short_title": null,
		"id": 148
	},
	{
		"gnd": "1210310406",
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Thomas Bernhard und Siegfried Unseld",
		"short_title": null,
		"id": 149
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "Unseld",
		"short_title": null,
		"id": 150
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Leute, die ein Gespr\u00e4ch f\u00fchren wollen, sind mir verd\u00e4chtig. Interview mit Werner W\u00f6gerbauer",
		"short_title": null,
		"id": 151
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Brief an Christoph von Schwerin",
		"short_title": null,
		"id": 152
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Briefe an die Presse (Politische Morgenandacht; Schriftstellerberuf heute. Die Kom\u00f6die der Eitelkeit; Thomas Bernhard: Ein Brief an die ZEIT; Bernhards Pl\u00e4doyer. Zur Wiener Gerichtsverhandlung \u201eHolzf\u00e4llen\u201c betreffend; Vranitzky. Eine Erwiderung; \u201eSehr geehrter Herr Dr. Temnitschka \u2026\u201c. Brief vom 27.3.1986; \u201eMein Beitrag zur Eind\u00e4mmung der Professoreninflation \u2026\u201c. ( Schriftliche Stellungnahme am 4.4.1986 f\u00fcr Zeit im Bild, ORF); Bernhard gegen Europalia. Kein Gastspiel des \u201eTheatermachers\u201c in Br\u00fcssel?)",
		"short_title": "Briefe an die Presse",
		"id": 153
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Thomas Bernhard an die Redaktion des Watzmann, 1.4.1984",
		"short_title": null,
		"id": 154
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Grand Hotel Imperial Dubrovnik (\u201eLiebe, verehrte Doktor Spiel \u2026\u201c. Brief vom 2.3.1971)",
		"short_title": "Grand Hotel Imperial Dubrovnik",
		"id": 155
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "MISSING original work title of \"Deuil\" in fra_085",
		"short_title": null,
		"id": 156
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Warum f\u00fcrchte ich mein Altern",
		"short_title": null,
		"id": 157
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "fragments",
		"year": null,
		"title": "MISSING original work title of \"Le mort et le temps\" in fra_088",
		"short_title": null,
		"id": 158
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Im Garten der Mutter",
		"short_title": null,
		"id": 159
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Der Italiener",
		"short_title": null,
		"id": 160
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Anhang",
		"short_title": null,
		"id": 161
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Beruhigung",
		"short_title": null,
		"id": 162
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Die Frau aus dem Gu\u00dfwerk und der Mann mit dem Rucksack",
		"short_title": null,
		"id": 163
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Ebene",
		"short_title": null,
		"id": 164
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Das Verm\u00e4chtnis",
		"short_title": null,
		"id": 165
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Wahnsinn",
		"short_title": null,
		"id": 166
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Die Magd",
		"short_title": null,
		"id": 167
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Sind Sie gern b\u00f6se? Ein Nachtgespr\u00e4ch zwischen Thomas Bernhard und Peter Hamm",
		"short_title": null,
		"id": 168
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Neun Psalmen",
		"short_title": null,
		"id": 169
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Der Diktator",
		"short_title": null,
		"id": 170
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Pisa und Venedig",
		"short_title": null,
		"id": 171
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Hotel Waldhaus",
		"short_title": null,
		"id": 172
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Warnung",
		"short_title": null,
		"id": 173
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Unerf\u00fcllter Wunsch",
		"short_title": null,
		"id": 174
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "novellas",
		"year": null,
		"title": "Zuviel",
		"short_title": null,
		"id": 175
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "MISSING original work title of \"Aneks\" in pol_021",
		"short_title": null,
		"id": 176
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Brief an Erwin Axer",
		"short_title": null,
		"id": 177
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Im Tal",
		"short_title": null,
		"id": 178
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Krieger",
		"short_title": null,
		"id": 179
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Eine Strophe f\u00fcr Padraic Colum",
		"short_title": null,
		"id": 180
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Geburtstagsode",
		"short_title": null,
		"id": 181
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Morgen",
		"short_title": null,
		"id": 182
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Beschreibung einer Familie",
		"short_title": null,
		"id": 183
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Jetzt im Fr\u00fchling",
		"short_title": null,
		"id": 184
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "An H. W.",
		"short_title": null,
		"id": 185
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "other",
		"year": null,
		"title": "Der Literaturpreis der Freien und Hansestadt Bremen",
		"short_title": null,
		"id": 186
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Gedichte (selection)",
		"short_title": "Gedichte",
		"id": 187
	},
	{
		"gnd": null,
		"category": "poetry",
		"year": null,
		"title": "Frost (Version C)",
		"short_title": null,
		"id": 188
	}
]
